序　章　現実世界のパラレルワールド

　八月二八日、天気超晴れ。

　おにいちゃーん、という女の子のミルキーボイスで高校生・上条当麻 は目が覚めた。

「……、何だ。今のトリハダボイス？」

　上条は半分寝ぼけたまま、うっすらと目を開けた。体に掛けていたはずのタオルケットが横合いでくしゃくしゃに丸まっているのが見える。

　女の子の声は、ドアの向こうから聞こえたみたいだった。

　横倒しの視界に映るのは六畳一間の和室。床はボロボロの畳張りで、天井 には古めかしい四角い電灯カバーのついた蛍光灯、油っぽい汚れのついた押し入れの襖 に家のトイレにでも使われていそうな簡単なカギのついた木のドア。エアコン代わりの扇風機はプラスチックのボディが黄色く変色していて、ちょっと鼻を動かすと潮の香りがした。

　ここは学生寮 の一室ではない。学園都市の中ですらない。

　一般世界・神奈川県の某海岸。海の家『わだつみ』の二階にある、客室なのだった。

　別の部屋にはそれぞれ、上条の両親やインデックスもいるはずだ。

「……、そっかー。『外』来てたんだっけかー」

　上条はぼんやりする頭で、ブツブツと独り言を呟 く。

　上条の住んでいる超能力開発機関『学園都市』は東京西部に存在する。よって、内陸に位置する学園都市の住人にとって、海ほど縁の遠いものはないのだ（まあ水産学校などに行くと水族館じみた海水プールなんてものもあるのだが）。

　そして、学園都市では機密保持と各種工作員による生徒 の拉致 の危険性などを考慮 して、極力学生を街の外へ出す事を好まない。許可をもらうには三枚の申請書にサインをして、血液中に極小の機械を注入して、さらには保証人まで用意しなくてはならない、のだが。

（けど、来ちゃったんだよなー、海）

　上条は自分の右の二の腕をさする。無痛注射針 の痕 は、触った程度では分からない。

　今回のケースは異例だった。普通は学生が申請書を書いて『外に出してくださーい』と先生にお願いするのだが、上条は先生から『外行ってろバカ』と命令されたのである。

　上条は一週間ほど前に、学園都市で最強の超能力者 を倒していた。

　夏休みで生徒間の交流も少ないのに、その情報 はあっという間に街中に広まった。それで上条当麻の地位が飛躍的 に向上したかというと、そうではなくて。

　そっかー、あの無能力 バカをやっつければ学園都市最強の称号がもらえるんだー、という意見の元、腕に覚えのある街の不良さん達 が大々的な人間狩り を始めてしまったのだ。

　この騒 ぎに頭を抱えたのが学園都市の偉い人で、『チミチミ、上条当麻 クン。こちらの情報統制で騒ぎは治めるから、それまで無用な混乱を生まないようにどっか行ってたまえクソバカ』と、まあ事情はこんな所である。

（けど、まあ。行き先 には明らかに悪意が感じられんだよなー）

　上条は大きく欠伸 をした。今年は太平洋沿岸で巨大クラゲが大発生したおかげで、猛暑にも拘 わらず海の客足はゼロに等しかった。そうでなくても、外出には保証人の同行が義務付けられている、保証人、なんて言ってもようは親だ。可愛 い女の子やキレイなお姉さんとならともかく、何が哀 しーてこの歳 で両親と海辺ではしゃがなーてはならないのか。

　しかし、この程度で終わったのなら良しとしなければならない。

　学園都市最強の超能力者 を倒した事で、上条は研究所単位の大きなプロジェクトを中止に追い込んでいる。熔偉い方の中には上条を目の敵 にしている者もいるかもしれない。それでも上条に大きな圧力が加わらないのは、一方通行撃破 のウワサによって街中の目が上条に向けられ、研究者達が大っぴらな行動を取ればすぐに知れ渡ってしまうから、という理由があるからだろう。

　だが、寝ぼけ眼 の上条にはいまいち緊張感 というものがない。

（……うう、ねむ。もうみんなは起きてんのか）

　ぼんやりと一人、向かいの部屋でぐーすか眠りこけているだろう白いシスターの事を思い浮かべる。彼女は部類 で言うなら『可愛い』『女の子』だろう。が、あの幼児体型の水着姿を見て『まことによい夏の思い出になりました』と感涙するのは人としてどうかと思う。

　デパートの水着コーナーの試着室からおっかなびっくり出てきた彼女を見た時はドキリとしたけど。

　ついでに言うなら水着にくっついていた値札のゼロの多さにもドキリとしたけど。

　ちなみに、その白いシスターは当初、海の家『わだつみ』までやってくる予定はなかった。

彼女はお留守番だったのだ。三毛猫 と一緒 に小萌 先生の家で預かってもらうはずで、水着にしたって学園都市内のプールに遊びに行くために用意したものだった。

　考えてみれば当然の話だが、その白いシスターは学園都市の人間ではない。いわば密入国しているような状況で、そんな少女がノコノコと国境線へ向かえば警備員 に捕まるかもしれない。外出許可の書類だって申請できないのだ。

　しかし、白いシスターはそんな事情など知った事ではない。お留守番命令を受けて、ついには涙目になった白いシスターの視線に上条は耐えられなくなって、

　結果、密出国に挑戦してみた。

　簡単に言えばタクシーを呼んで、インデックスには後部座席の下に寝そべってもらった状態でゲートをくぐってみた。うわこんな安い方法で大丈夫 かと上条は思っていたが、案の定ゲートの所で引き止められた。どうも熱源探知 や磁気透視 があるらしい。

　ヤベェ逮捕ですか？　と上条 の身が凍ったが、ゲート管理をしている警備員 は特に怒らなかった。モニタで照会したら、『臨時発行 』ＩＤが登録されているのだとか。

　当然、上条もインデックスも身に覚えがない。

（一体、誰 がやったんだ？）

　ＩＤ登録には指紋、声紋、網膜パターンを端末に入力する必要がある。まあ、声や目は高解像度ビデオカメラでもあれば盗み取る事も可能だし、指紋だって警察の鑑識 がやってるみたいに、アルミや炭素の粉末を使えば簡単に採取できる。

　でも、何でそんな面倒臭い事を？

　上条は疑問だったが、顔には出さなかった。わざわざ警備員 に疑いを持たせる必要もない。暴れるインデックスを押さえつけて発信機 を注射してもらうと（実際、無痛注射針 なので痛みはないのだが）、首を傾 げながらも正々堂々とゲートをくぐった、という訳である。

（う、ぁ、ねみー……）

　うつらうつら考えていた上条は、タオルケットを頭から被 って再びまどろみに身を任せた。夏休み夜型行動パターンが身についた上条にとって、朝はまだ眠気の中だ。ぐんにゃりと溶けた飴 のような睡魔 に甘んじる上条だったが、その時また『おにーちゃーん、おーきろー』という女の子のステキボイスがドアを突き抜けて廊下の方から飛んできた。

　宿泊客の中にダメ兄貴とシッカリ妹のコンビでもいるのかな、と上条は思った。何ですかその魅惑 の組み合わせは、こちとら身の周りにいる女の子なんて禁書目録 とか吸血殺し とかブッソウな人達 ばかりですよ、と上条はうつらうつらしながら考えていたが、（けど、巨大クラゲ大発生で海の客足。はぜロのはずじゃ……）

　ふと疑問に思った瞬間 、ズバーン!!　という大音響 と共に部屋のドアが開け放たれた。

　何だ何だ何ですか!?　と上条がくるまっていたタオルケットの中から顔を出そうとする前に、トコトコと女の子らしい、体重の軽い足音が近づいてきて、「ほーら、いつまで寝てんのよう、おにーちゃーんー　起きろ起きろ起きろ起きろー」

　可愛 らしい女の子のドリームボイスと共に、衝撃 のボデイプレス。

　げぼあ？　と腹の辺りに直撃した女の子の全体重に上条は悲鳴をあげる。マンガやギャルゲーの中ではお約束の動作だが、ようはプロレス技である。

　上条はがはげほとタオルケットの中で咳 き込んだ、おかしい、上条当麻 に妹などいない。こんな事をされるいわれもない。冷静に、今タオルケット越しに腰の辺りに触れている柔らかい質感が女の子のどこの部分なのかを考えると頭に血が上ってぶっ倒れてしまいそうな気がしたが、今の上条にはそこまで頭は回らない。とにかく眠い、一刻も早くこの間違いドッキリにどうにか片をつけたい。

　上条は、一度腹筋に力を込めると、

「……、誰 だテメェは？　誰だテメェはおんどりゃあ!!」

　叫んで、バネ仕掛けの人形のように勢い良く起き上がった。上条 の上に乗っかっていた体重が、きゃあ!?　という悲鳴をあげて転がるのが分かる。

　ちくしょう誰だ人の安眠タイムを台無しにしやがったのは、と怒り心頭な上条は自分の上から転げ落ちた女の子を見る、と

　畳の上に転がっていたのは、御坂美琴 だった。

「いったあ。ちょっとー、それがせっかく起こしに来てやった妹に対する態度なわけ？」

　その赤いキャミソールを着た女の子は、可愛 らしく（本当に、真実本当に彼女には似合わない）尻 もちをついたまま（彼女のアイデンティティを丸ごとぶっ壊 しかねない）ほっぺたを膨 らませてちょっと拗 ねたような顔を作る。

「ど、─────」

　─────どういう事？　と上条の眠気が一気に吹っ飛んだ。

　御坂美琴。能力開発の名門、常盤台 中学のエース。学園都市で七人しかいない超能力者 の一人。強度の電撃 使いで怒りっぽいが実は泣き虫っぽい。とある事件をきっかけに、上条には一個借りがある訳だが、その話をすると問答無用で顔を真っ赤にしてビリビリしてくる。

　もちろん、彼女は上条の実の妹でも義理の妹でもない。

　上条は訳が分からないまま、とりあえず美琴に話しかけてみる。

「え、なに？　え？　お前も量産型妹 の件で学園都市から追い出されたクチでせう？　ってか、ここは学園都市から追い出された人間が集められる島流しみたいなトコなのか？」

「はあ。ナニ言ってんの？　私がおにーちゃんの側 にいるのがそんなにおかしいの？」

「気持ち悪っ！　だからさっきからお前ナニ媚 び声出してんの!?　テメェそういうポジションから世界で最も遠い位置に君臨してたはずだろーが！」

　なによう！　と分かりやすい顔で怒る美琴に、上条の全身から鳥肌が立つ。

　唖然 としたまま、上条はちょっと考えてみる。

　可能性①、上条と同じく学園都市から外出を命令された美琴の早朝ドッキリ

　可能性②、御坂美琴、借りを返すために恥をしのんで妹プレイ（義理設定ＯＮ）

　可能性③、美琴の量産型妹 がなんかバグった

（いや可能性①だよどうせ①だよ可能性③とかありえねーよ一応妹キャラだけど可能性③だったら嬉 しいけど上条当麻 の人生でそんなステキフラグは立たねーよけど可能性③だったら……だったら？）

　……。

　……おお。

　はっ!?　と。数秒間沈黙 していた上条 は、そこでようやく現実へと帰ってきた。

　上条は夏が見せた煩悩 を振り払うべく絶叫してみる。

「うばあ！　コーコーセーをなめるでない！このようなチューガクセーの挑発系早朝ドッキリごときで同様する上条当麻 と思うてか!!」

「おにーちゃん、朝からテンション高すぎるよ？」

「くそ、人を勝手に『オンナノコからオニイチャンと呼ばれる事に喜びを覚える人』に分類 しやがって！　大体何なんですか『おにーちゃん』って。お前の設定上「お兄ちゃん』なのか『お義兄ちゃん』なのか！　あっ、ちくしょうオチが読めた！　お義兄ちゃんだと思ってたら最後の最後で実はお兄ちゃんだったから攻略不可能ですって、そんな伏線だろこれーっ！」

「はあ、一体朝からナニ星人とチャネリングしてるんだか。何でも良いでしょ、呼び方なんて。おにーちゃんはおにーちゃんなんだから」

「良かないわ！　何だってテメェが俺 の妹になってんだよ！」

「んー？」

　美琴 は良く分からない顔で人差し指をほっぺたに当てて、

「私がおにーちゃんの妹である事に、なんか理由が必要なわけ？」よっこいしょ、と美琴は畳の上から立ち上がって、「ほらほら、そんなに元気なら起きる。朝ご飯食べるから一階 に下りといでー」

　とてつもなく自然な感じで、美琴はぱたぱたと足音を立てて部屋から出て行った。

　どうなってるんだ？　と上条はちょっと出口のドアを眺めてみる。

（……、えっと。結局何が起きてんだ？）

　良く分からないまま、上条は外着に着替えて部屋の外へ出た。

　短い直線の廊下の左右に客室のドアが三つずつ並んでいる。こう表現するとペンションっぽい気もするが、潮風の影響 か元々建てられて年月が経 っているのか、板張りの床は年代物のお寺みたいに黒ずんでいて、わずかに入り込んだ砂が湿気を吸って気持ち悪い感触を伝えてくる。

　階段は廊下の突き当たりにある。

　上条がそちらへ向かった所で、後ろからがちゃりとドアが開く音が聞こえた。

「おはよう当麻。ん？　おい、後ろ寝癖 がひどいぞ」

　父親の声だった。

　上条刀夜 。どこか当麻に似た顔立ちの無精 ヒゲで三〇代中盤の男は、実は結構大きな外資系企業の営業で、月に三度は海外へ出張している。、その生き方を反映しているのか、精悍 だがどこか理知的な雰囲気 が漂っていた。

　記憶喪失 である上条にとって、親というのは微妙なポジションだ。当然、上条自身には見覚えはないし、対して両親は何の遠慮 もなく上条の懐 へずかずかと踏み込んでくる。

　高校生にとっては歳 が二つ三つ離れた大学生ですら、すでに『生活リズムの全く異なる、未知なる世界の人々』だ。ましてこれだけ歳 が離れるとどう接して良いのかよく分からない。

「んー……おはよーっす───って、あれ？」

　振り返った瞬間 、上条 はギョッとした。

「？　どうした当麻 ？」

　上条の父、上条刀夜 は眉 をひそめた。

　その上条刀夜はおいておくとして。

　上条は違和感の元凶、刀夜の隣 に立っている人物に目を向けた。

「ちょっと、インデックス？　お前ナニ着てんの？」

　そう、刀夜の隣には銀髪で緑目の外国人少女が立っている。

　普段 の上条なら『白いシスター』と表現していただろうが、今のインデックスはお決まりの白い修道服を着ていなかった。この暑いのに足首まである薄手 の長い半袖 ワンピースにカーデイガンを肩に引っ掛けて、おまけに頭には鍔広 の大きな白い帽子。はっきり言う、極めて活動的な彼女には圧倒的に似合わない。どこの病弱キャラｏｒ避暑地 のお嬢様 だと聞い掛けたいが、そう言えば上条の母・上条詩菜 がこんな格好をしていたような気がする。

　詩菜の趣味 は原動機付 きパラグライダーらしく、実家周辺の公園で開かれる講習会 ではブランコ状のパラシュートに腰掛け、背中に大きな扇風機みたいなプロペラを装着したお嬢様姿の人妻が空を飛んでいるのが目撃 されるとかされないとか。

「どっからそんな服手に入れてきた訳？」

　上条の問いに対して。何を言ってるんだ、という顔で刀夜は上条の顔を見て、

「当麻。母さんが自分の服を着ている事がそんなに不思議なのか？」

　はい？　と上条は刀夜の顔を見る。

　刀夜は自分の隣に立っている少女を見て、間違いなく『母さんが』と言った。

　どっからどう見ても一四歳以下のギンパツ不思議外国人を見て。

「え、なに？　ひょっとして父さん、アンタそいつが母さんに見えるとでも？」

「当麻、それ以外の何に見える？」

「待て、ちょっと待て。何だよその身代わりの術は？ボケるにしてもそれはない。そこまでボケられちゃうとどこからどうツッコんで良いのか全然分からない」

「当麻。お前は母さんの一体どこが納得 いかないと言うんだ？」

「どこがって言ったら全部だ全部！　その姿形で『母さん』はありえねーだろ!!」

　ビシビシと上条に指差された一四歳以下の少女は自分の服を軽く摘 んで、

「あら。あらあら、当麻さん的には母さんのセンスが許せないのね」

「こら当麻。母さん哀 しそうな顔してるだろ」

「そこじゃねーよテメェどっからどう見ても俺より年下だろうが！　たとえこれが小学校の文化祭の演劇だとしてもテメェに『高校生の子を持つ母』の配役 は絶対無謀 ！」

「あら。あらあら、当麻 さん的には母さん歳 より若く見えるのかしら」

「こら当麻。母さん嬉 しそうな顔してるだろ」

　あーもーっ！　と上条 は頭を抱える。

　認める。記憶 のない上条が、一ヶ月前に頭部損傷の大怪我 という非常事態を受けて父母が病室にやってきた時、『初めて』自分の両親と対峙 した際、父・刀夜 と母・詩菜 が同い年だと分かった時に『そうかあ？』と思ったのは認める。詩菜の外見年齢が二〇代後半 に見えたのも素直に認める（もっとも、実際に詩菜が二〇代後半だとすると、上条は違法行為によって生まれた事になってしまうのだが）。

　だが、いくら何でも見た目一四歳以下のインデックスを使った代わり身の術に騙 される上条当麻ではない。

「何だ当麻、いきなり頭を抱えて。思春期特有の不安感に襲 われたのか？　それなら父さんがインドに出張した時に買ってきた厄除 けっぽいお守りをあげよう」

「何だよいいよお守りなんて信じてねーしどうせ下町の工場とかで大量生産したモンなんだう───って何だ？　このどっからどう見ても男性器にしか見えない掌 サイズの石像は！」

「いや父さんもサッパリなんだが、なんか宗教的なお守りらしい」

「ナニから守ってくれんだよ？　こんなのストラップ代わりにケータイにぶら下げてたら変なあだ名がつけられるどころか下手したら逮捕されるわ！」

「何だ当麻、海外土産 は肌に合わないか。それなら国内のにするか。父さんこの前秋昭に出張した時に買ってきたものなんだけどな」

「今度は何だ……ってまた男性器かよ！　木彫りのー　アンタは下ネタ好きの小学生か！」

「むう。出張明けに会社に持って行った時は爆笑の渦だったんだけどなあ」

「ナニ無白覚にセクハラの領域に足突っ込んでんだよバカ親父 !!」

　上条も訳が分からなくなっていると、刀夜は不思議そうな顔で、

「時に当麻。お前の連れの女の子は起こしに行かなくても良いのか？」

「だからアンタの隣 に立ってんだろうが！　それより母さんはどこ行ったんだよ!?」

「あら。当麻さん的には母さんの歳は『母』ではなく『女の子』扱いなのかしら？」

「テメェはそれ以上一言でもしゃべったら日が暮れるまでツッコミ倒すっ!!」

　と、いきなり上条の横合いのドアががちゃりと開いた。

　ほら、当麻が騒 がしくするから連れの女の子起きちゃったぞ、と刀夜は言う。

　インデックス？　と上条がそちらへ目を向けると、

　真っ白な修道服を着た、青髪ピアスが部屋から出てきた。

　身長一八〇センチに届く大男である。しかもインデックスの修道服を無理矢理に着込んでいるのではなく、どこで手配したのか全く同じデザインで特大サイズの修道服を新たに用意したらしい。

　大男は言う。

　世界三大テノールもびっくりの野太い男ボイスは重々しく告げる。

「あふぁ、んー？　とうま、何だか朝からテンション高いみたいだけどなんかあったの？」

「……、あ」

　大男はいかにも可愛 らしい動作で目をこする。

「遅くなったけどおはようとうま。それより海だねうみうみ。日本の海ってコンクリで固められてて油でも浮いてるのかと思ってたけど、割とキレイだったし。うーん、遊ぶぞー」

「ああ……」

　大男は下からひょっこり上条 の顔を覗 き込もうとする。

「うん？どうしたのとうま、固まっちゃって。あっーひょっとしてとうま、今から私の水着姿の事をあれこれ想像してるんじゃ────」

「ああああああああああああおおおおおおおおおおおおおおァァああああああ!!」

　ついに耐えられなくなったという感じで、上条はこちら側に開いていた木のドアを青髪ピアスごと思いっきり閉めた。ズバーン！　という轟音 と共に大男は部屋の中へ叩 き戻される。

「と、当麻 ー　そこに座りなさい、婦女子に対して先の一撃 は警察沙汰 だぞー」

「あらあら。当麻さんは女性に対して苛烈 な嗜好 の持ち主なのね」

　何やら慌てている刀夜 と病弱お嬢 セット（長いワンピースにカーディガン＋巨大帽子込み）装備のインデックスは放置しておいて、上条は考える。

（ちょっと待て、落ち着け。これはおそらく大規模な早朝ドッキリだ。何で青髪ピアスが街の『外』にいるのか分かんねーが。派手なリアクションをすればするほどヤツらの思うツボだぞ）

　刀夜とインデックスがドアごと吹っ飛ばされた青髪ピアスを心配しているのを無視して、上条は一階へ向かった。彼らの相手をするのが馬鹿馬鹿 しい。というより、お腹 が減って彼らの相手をするだけの体力がない。

　狭い木の階段を下りる。

　海の家『わだつみ』の一階は板張りの広い空間だった。道路側の入口と海側の出口はドアどころか壁すら存在しないので、潮風が直接吹き抜けている。店の一角には時代遅れ のアーケードゲームの筐体 がいくつか置いてあり、道路側の入口近くには壁を切り取るように、カウンターのようなものが設置されている。

　妹を名乗る謎 の電撃 少女、御坂美琴 は部屋の中央にいくつか乱立している丸テーブル（いや、ちゃぶ台か？）の一つを陣取って、つまらなそうに雑誌を読んでいた。テーブルの下では短いキャミソールから伸びた二本の細い足がバタバタ動いている。ものすごく暇 そうだった。すぐ近くにテレビが設置してあるが、電源は点 いていない。

　上条 はうんざりしたように、

「……、だから、そこのビリビリ。何でお前は当たり前のようにそこにいんだよ？」

「なによう、おにーちゃんまだ反抗期なの？　いーじゃんおにーちゃんにぎゅーっとしたってベタベタしたってゴロゴロしたって」

「……、」気持ちの悪い媚 びキャラは継続中らしい。「うう、血管の中に発信機まで注入した俺が馬鹿みたいだ」

　上条は思いっきり疲れたような重たいため息をつく。と、美琴 も美琴でつまらなそうに雑誌を閉じて、床の上に寝そべるとゴロゴロと左右に転がり始めた。

「あー、そういえばおにーちゃん。ここのテレビって勝手にスイッチ入れてもいいのかな？」

「な、何だよいきなり」

「むー。リモコン見当たらないしさー、こーいう所のテレビって『公共 のものです、勝手にいじんなチビガキ』って感じがするから触れないんだようおにーちゃん」

「……、」やっぱり妹キャラのままなのかと上条は頭を抱える。「あの傍若無人 な美琴センセーが一体ナニに対して遠慮 してんだか」

「みことって、誰 ？」あくまでボケ倒すつもりらしい超能力者 。「遠慮遠慮ってさー、あの海の家のおじさん顔恐 いよ。おにーちゃーん、テレビ点けて良いかどうか聞いてきて？」

「……、訂正。キャラ作っても傍若無人なのな」

　とはいえ、上条も朝は何となくテレビを点ける習慣があって、それをやらないと何か落ち着かない。店主さんはどこだ？　と上条は辺りを見回した。カウンターには誰もいない。客商売としてそれはオーケーなのかと上条は首をひねったが、その時、海側の出口の方からしょう油が焦げるような匂 いが漂ってきた。

『？』と上条がそっちを見ると、出口からちょっと離れた砂浜の上で炭火＋金網で何かを焼いているらしい長身の男の背中が見えた。

「あ、ほら。おじさんいたよ。テレビ聞いてきてテレビテレビ」

　美琴がそんな事を言いながらテーブルの下で足をバタバタさせる。

　上条はふと疑問に思った。確かに海の家の店主は背が高くて無愛想 で、一見するとちょっと恐いかもしれない。だが、その髪はあんな肩まであるほどの長髪で、その上真っ赤に染められていたものだったか？

　あの、と上条はそれでもペタペタと板張りの床を歩いて店主さんの方へ接近する。

　赤髪長髪の店主さんは振り返る。

　Ｔシャツにハーフパンツに首からタオルを引っ掛けたその人物は、

　魔術師 ステイル──マグヌスだった。

「────なばっっっ！！！？？？」

　上条 の頭はここに混迷を極めた。身長ニメートル強、赤髪長髪の英国人は、炎を自在に操り人間を殺す事を何とも思わないような、魔術師 とかいう別世界の人間だ。

「おう、随分早いお目覚めだな。まだ海は冷ってぇぞ。それともあれか、昨日も暑かったから寝られなかったクチかい？」

　だが、トウモロコシを焼く炭火に団扇 で風を送りながら魔術師は言う。

「おっと、コイツはまだ焼き上がってねえからお客さんの口にゃ入れらんねえな。オイ麻黄 ！客の注文取って適当に食いモン出しとけ！」

　ビーチサンダルに首からタオルの魔術師は言う。

（ど、どうなってる？　どうなってんだこれーっ!?）

　上条はここにきて、ようやく何か変だと思い始めた。あの魔術師が、戦闘 どころか虐殺 のプロが、冗談やドッキリでこんなにも協力的になるものか？

　目の前の衝撃 映像に思わず思考が停止しかけた上条だったが、パタパタという足音が後ろから聞こえてきてようやく我に返った。背後から女の子の声が聞こえてくる。

「おい父さんー　客の前で『適当に』とか言っちゃまずいだろう！」

　今度は誰 だー　と思って振り返ると、紺色の海パンの上からエプロンをつけて日に焼けた、何とも純朴そうな御坂美琴が立っていた。

「なっ、一人二役？　いや違う、これは量産型の御坂 妹かー」

「父、さん？　この人はお客さんだからツッコミ禁止だよな？」

　彼女の顔には引きつったようなジャパニーズスマイルが浮かんでいる。

　殺される直前すら無表情無感情を貫き通したあの御坂妹が、絶対にありえない事に何とも曖味 な表情で笑っている。

（っていうか冗談じゃねえ何だこりゃほとんど裸エプロンじゃないですか横から見ると横から兇ると胸の辺りが大変な事にうわあたかが早朝ドッキリでここまでやるか普通!?）

　と、今度は海の家の中から御坂美琴 の声がすっ飛んでくる。

「おにーちゃーん！　もう聞いた？　テレビ聞いたー？　ほら点 けちゃうからねーっ！」

　上条が覗 き込むように遠くを見ると、テレビの前で四つん這 いになっている美琴 が電源を押したようだった。大勢の客に観 せる事を考えているのか、音量がやけに大きく離れた所にいる上条の元までテレビの声が聞こえてくる。

『えー、現場の古森 ですー。本日未明、都内の新府中 刑務所から脱獄した死刑囚、火野神作 の行方 は現在も掴 めていないようでー、周辺の中学校などでは部活動を緊急 で中止にするなど緊迫した空気が伝わってきますー』

　レポーターさんの名前は古森さんのはずである。

　でも、何だかテレビの中からは聞き慣れた舌足らずの担任教師 の声が聞こえてきたような気がした。

　……、つくよみこもえ？

「まさか、おいウソだろー　何で小萌 先生が！」

　上条 が慌ててダッシュしてテレビの前まで辿 り着くと、ブラウン管の中に身長一三五センチ、外見年齢一二歳の女教師がマイクを握ってニュースの原稿を読んでいた。

（何であの人が……これもドッキリの一部なのか？　だとすると、これはビデオ映像か？　いや、デッキのようなものはない。ならば電波ジャック？　何のために？　ドッキリのためにー？おかしい、早朝ドッキリのスケールをはるかに逸脱してるぞ!!）

　上条は美琴 を押しのけるようにテレビの前に陣取り、画面下にあ。る小さなボタンをぽちぽち押してチャンネルを替えていく。

「あー、ちょっと。『フェードイン朝』観 たかったのにー」

　チャンネル権を主張する美琴は放っておく。チャンネルを次々と替えていくと、お色気系ニュースキャスターとして扱われるおじいちゃんや、某国大統領として戦争の正しさを演説する茶髪ガングロ女子高生らが映っている。一番奇妙なのは屋外でニュースの中継をしている番組で、とにかく全 てがハチャメチャだった。真面目 な顔で原稿を読んでいるキャスター（コイツも大工かトラック運転手に見える）の後ろで、幼稚園児が大型バスのハンドルを握り、ミニスカートを履 いたおばあちゃんが携帯電話をいじり回し、ニュースで良く観る総理大臣が路上でギターを弾 いている。

　ニュースの中継場所は通勤で混み合う駅前らしく、キャスターの後ろを行き交う人々は一〇〇人や二〇〇人では済まない。そして、その全ての人々が何かちぐはぐなのだ。

（おい、おいおいおい。どのチャンネル回してもこんな感じかよー）

　たとえこれが大規模なヤラセだったとしても、これだけのエキストラを用意するのにどれだけの金が動くのか。それよりただの早朝ドッキリに総理大臣が登場する時点でもうおかしい。

　早朝ドッキリではないような気がする。

　でも、早朝ドッキリでないなら───何なんだろう？　インデックスが母親を名乗り、青髪ピアスが白いシスターと主張し、ステイルが海の家のオヤジとなって。

　まるで、みんなの『中身』と『外見』がそっくり入れ替わったような。

　で、どういう理屈で？

　そこで、上条は頭を抱えた。現実的に科学的に考えるのが馬鹿 らしくなってきた。

第一章　魔術世界のヘクスサスペクト

　　　　　１

　たとえ目の前の現実がワケワカラナクテも、時間は勝手に進んでいく。

　状況が理解できない上条 を放ったらかしにして、刀夜 、インデックス、美琴 はさっさと海で遊ぶという予定を組み上げてしまった。一人混乱中の上条はさっさと海パンに着替えて来いと命令され、浜に行ってパラソル立てて来いと厳命され、何だか良く分からない内に砂浜に突き立てたパラソルの下、レジャーシートの上で一人ぼっちで体育座りをしていた。

（大丈夫 かなあ？　こんな所でのんびりしてて大丈夫なのか？　何だか良く分からないけど世間は大変な事になってるっぽいんだが、かと言ってどう対処して良いのかサッパリ分かんねーぞ）

　巨大クラゲが大発生したおかげで砂浜には他 に海水浴客らしい人物は一人もいない。浜辺に等間隔で刺さってる木の柱にくくりつけられたスピーカーから、ひび割れたヒット曲が寂しく流れてくる。こうして見ると世界はすこぶる平和に見えるのだが、さっき観 たテレビの中はメチャクチャだった。

　どのチャンネルを回しても、ちぐはぐな格好をした人間しか映っていない。

　全 てのチャンネルがああだったという事は、騒 ぎは海の家一つに留 まらず、日本中で同じような事が起こっている、という訳だ。いや、下手をすると世界中かもしれない。

（……、うーん。それとも俺 一人が妙な幻覚でも見てるのか？〉

　世界中で何か問題が起きている、というよりは、そっちの方が規模 はお手軽だ。周りの人間にそろって『ちぐはぐなのが普通』という態度を取られると、自分が正しいと分かっていながらも気持ちが揺らいでしまう。流されやすいダメ日本人な上条だった。

　と、体育座りの上条の背後からさくさくと砂を踏む足音が近づいてくる。

「おう当麻 。場所取りご苦労さん。と言ってもまあ、他に客がいないから労力ゼロか」　わっはっは、という男の笑い声。なんだ親父 か、と上条は体育座りのまま首だけ巡らせて自分の後ろを見て

　凍りついた。

「ほう。何だ当麻。父さんの水着が気になるのか」

　上条は完全に無視して刀夜の隣 を見る。

　母・詩菜 が立っているべき場所にいる、インデックスを見る。（ちょ、待て。何だそのスサマジイ水着は!?）

　インデックスはその幼児体型に似合わない、黒いビキニの水着を着ていた。

　だが、普通ビキニと呼ばれるモノは『ヒモ』と『布』によって構成されるものだ。しかしインデックスの場合その『ヒモ』の部分が透明なビニールでできていた。なので、遠目に見ると隠すべき部分に布を直接両面テープで貼 り付けているように映ってしまう。

　はっきり言う。誰 がどう見ても大人 水着だ。

（くっ、しかしこれがギャップとアンバランスの世界か！　いや待て、落ち着け、喜んでいる場合じゃねえ。所持金ゼロのインデックスがどこで手に入れたんだあんなの？）

　と、驚愕 する上条 の顔を見たインデックスは自分の頬 に片手を当てて、

「あらあら。当麻 さん的にはこの格好は納得 いかないのかしら……」

「それ以前の問題だろ！　お前その水着どうしたんだ、昨日は違うの着てたじゃねーか！」

「あらあら。二、三異なる水着を用意してきただけなのだけど」

「あっはっは」と、笑う刀夜 。「うん、母さんもまだまだいけるじゃないか。水着というのはこれで結構値が張るからな、父さんもプレゼントした甲斐 があったというものだ」

　それを聞いた瞬間 、上条の目がギラリと光った。

「キサマァ！　金にモノ言わせてナニ買い与えてやがる！　っていうかどこでインデックスのサイズを知った？　それともこっそり二人で買い物にでも行ったのか!?」

「あらあら。当麻さん、頸動脈 に親指を押し当てて首を締めたら父さん落ちぢゃうわよ？」

「止めるなインデックス、この親父 はお前を狙 ってやがる！」ぐはあ！　と口から火でも噴きかねない表情で上条は吼える。「くそ、やっぱりそうか。おかしいと思ったんだ、父さんと同い年にしちゃ母さん見た目が若すぎるって。やっぱあの人実年齢二八ぐらいだろ！　って事は母さん何歳の時に俺を産んだんだ！　この犯罪者があああ!!」

「ぶ、ぶくぶく。と、当麻落ち着け。ほら、父さんがアイルランドに出張した時のなんか家内安全っぽいお守りをあげるか、らあぐっ！」

「テメェ何だこの素っ裸の女の置物は！　言外にやる気まんまんだと言いたいのか!?」

「い、いやだから陽気な女神 っていうらし───おごっ！　うぐぐがっ！」

　と、今まさに人生の階段を踏み外しかけている上条の元へ、御坂美琴 が歩いてきた。

「あれー、何ケンカしちゃってるのおにーちゃん。ひょっとして実は血が繋 がっていなかったとかステキイベント進行中？」

「テメェもテメェで無理矢理『義理設定』追加してんじゃねえ！　ってか何だよその格好！　塩素臭い学校のプールでもないのに何でスクール水着なんだよ？」

「え？　なにか変なの？」

「くっ。あくまで媚び キャラを貫き通す気かお前……ッ！」

　どうなってるんだ、と上条はやる気ないタコみたいに力の抜けた刀夜の首から手を離してため息をつく、、ガハゴホと首を押さえながら咳 。き込む刀夜 は、自分の息子の顔を見ながら、

「うっ、迂闊 ……。まさか当麻 がここまで母さんを偏愛していたとは……」

「あらあら。男の子は無意識の内に父を憎み母を愛する ってフロイト先生が言っていたけど、本当の事だったのねぇ」

「いかんな。長きに亘 る孤独な寮 生活が家族愛への強い渇望を生み出しているのかもしれん」

「……、どいつもこいつも」上条 は奥歯を噛 み締めて、「徹底的 に間違った素人 精神分析にかけた挙げ句、人を勝手にマザコン扱いしやがって！　全員そこに座れ！　このオモチャのスコップで掘った穴に埋めて炎天下でさらし首にしてやる！」

　ぎゃーっ、と楽しそうな悲鳴をあげながら海へと逃げていくヘンテコ三人組。逃がすまじ！　とスコップ片手に追撃 準備にかかる上条だったが、ふと何かを忘れている事に気づいた。、

　さくさく、と砂を踏む足音が背後から聞こえてくる。

　そうだ、この海の家には何故 か青髪ピアスがいたんだった、と思った所で凍りついた。

　昨日、インデックスは清楚 な白のワンピースの水着を着ていた。

　今日、青髪ピアスは何故かインデックスと同じデザインの白い修道服を着ていた。

　ならば、海辺の青髪ピアスの格好は？

（いや待て。まさか……、この三段論法から導き出される答えは一体何だ───!?）

「とうま、とうま。遅れてごめんね、待っててくれたんだ」

　おそるべき、まことにおそるべき男の猫なで声。

　振り返るな、と上条は思う。おそらくそこに立っているだろう青髪ピアスの姿を目撃したらきっと大事な何かを失ってしまう。そう思っているのに、ギチギチと、ギチギチと上条は恐るべき現実に立ち向かうように振り返ってしまう。

　そこには白いワンピースの水着の悪魔 が────────

「─────────────、はっ!?」

上条 が気がついた時、何故 か太陽はさっきより少し高い位置にあった。その手には砂まみれのオモチャのスコップがあり、足元には首まで砂に埋められ気絶した青髪ピアスが打ち首獄門みたいに首だけさらして砂浜から生えていた。

（俺 がやったのか？　一体、俺は何を……。しかもコイツ、首の角度から察するに垂直な縦穴に埋められてるぞ）

　しばし考え込む上条だったが、砂を掘り起こして悪友を引き上げる事はしなかった。今の彼の格好を見たらきっと大事な何かを見失う。

（そ、そうだ親父 は───って、いやがった！　波打ち際 でインデックスや美琴 と一緒 にビーチボールで遊んでやがる！　しかもあの獣 の目は真剣勝負でインデックス狙い 一直線！　く、くそー　せっかくの海だってのになんて夏休みなんだーっ？一）

　とにもかくにも、あの年甲斐 のない刀夜 を殺断 する！　と上条 はオモチャのスコップ片手にゆらりと波打ち際へと走りつつ、その途中で内心、こんなすこぶる平和な事で悩んでて大丈夫 なのか、なんか大変な事を見過ごしてないかと思っていると

「うにゃーっ！　カミやーん、やっと見つけたんだぜーい！」

　と、いきなり奇怪な猫ボイスが飛んできた。何が奇怪かと問われれば、その猫ボイスもさる事ながら、それが女性ではなく男性の声だった、という所だろう。

（な、なになに何だ何ですか？　ちょっと待てよオイ今の声ってもしかして！）

　上条が走り寄る足を止めて振り返ると、ずざーっ！　と上条の前に身、長一八〇センチはあろうかという大男がダッシュで接近してきた。

「つ、土御門 ？」

　土御門元春 。上条の学生寮 の隣人 で、クラスメイト（……、らしい。記憶 のない上条には良く分からないが）。妙に腕が長いのが特徴で、だらりと下げた手が膝 に届くほど。高い背丈に短い金髪をツンツンに尖 らせ、地肌に直接アロハシャツ＋ハーフパンツ、薄 い青のサングラスをかけ、首には金の鎖のオマケつきとなると『ガラの悪いボクサー崩れの用心棒』という感じだが、実は不良っぼくしているのは少しでも女の子にモテたいというだけで、メイド服標準装備の義理の妹、土御門舞夏 に甘々のダメ兄貴だったりする。

「って、ちょっと待てよ。何でお前がここにいるんだよ！　どうやって学園都市の『外』に出たんだ、ひょっとして舞夏も一緒なのか！」

「何気にウチの妹を勝手に呼び捨てにしないで欲しいんだが、そんな事を言及している暇 もナシ。カミやん、一個確認するけど……お前はオレが『土御門元春』に見えてるぜよ？」

　上条には土御門の意図が読めない。

「はぁ？　ナニ言ってんだお前、そんな事よりどうやって街の『外』に────」

「となると、いや、まさかにゃー……」土御門は一人でブソブツ言った後、「ま、いいか。とにかくカミやん、ここから逃げよう。ここは危ない。何が危ないって、もうすぐ怒りに我を失ったねーちんが来襲 してくる辺りが激ヤバぜよっ！」

「は？　ねーちんが……来襲？　おい、まさかまだ何かあんのかよ」

「いいから隣人の言う事は聞くんだぜい！」

　土御門は錯乱 しているのか、いまいち何を言いたいのか伝わってこない。上条が首を傾 げていると、土御門 は自分の青いサングラスがズレるほどジタバタ暴れて、

「ええい！　カミやん、なんか朝起きたら変な事が起きていたって事に気づいてるかにゃーっ！」

「ん？　ああ、なんかみんなの様子がおかしいな。まるで『外見』と『中身』がそっくり入れ替わったみたいに見えたけど、あれ？　何でお前が知ってんの？」

　上条 は波打ち際 を見た。そこにはヘンテコなメンツがビーチボールで遊んでいる。

「だからっ！　ねーちんはカミやんが魔術 を使って『入れ替わり』を引き起こした犯人だと思ってるんだぜよっ！」

「は？」

　犯人？　と上条が訳が分からず首を傾 げた瞬間 に、

「見つけました、上条当麻 ……ッ！」

　何か、思いっきり憎しみの込められた女の声が横合いから飛んできた。

　うわちゃー、と天を仰ぎ見る土御門。上条は声のした方を振り返った。身長一七〇センチ台後半の、女性にしては長身の女が立っていた。長い黒髪はポニーテールにしてあるが、束ねた髪がすでに腰の辺りにまで屈いている。スタイルも良く、肌の白さはお姫様を連想させるほどのものだったが、不思議と修 さやか弱さといったものは微塵 も感じられない。

　その理由はおそらく服装にあるだろう。上は白い半袖 のＴシャツを、ヘソが見えるように余分な布を脇腹 の辺りで縛 っていて、下は着古したジーンズ……なのだが、何故 か片脚だけが太股 の付け根が見えるほど大胆にぶった斬 られている。足には西部劇に出てくるようなブーツ、腰のベルトも、ウェストを締めるものとは別にもう一本、酉部劇の拳銃 でも収まっていそうな太いベルトが斜めに走っている。

　だが、その腰に差してあるのは拳銃ではなく円本刀だった。、しかも、ざっと見ただけで二メートルはありそうな特注品だ。長い黒髪のポニーテールと合わせて見ると、どこか時代劇に出てくるサムライみたいな女だった。

　で、そんな幕末剣客 ロマン女は何やら上条当麻の顔を睨 みつけている。

　憤怒 の表情のままに、ズカズカと上条の元へと詰め寄ってくる。

　何とも危ない事に、彼女の右手がさっきから刀の掴 に触れたり触れなかったりしている。

「上条当麻！　あなたがこの入れ替わりの魔術───『御使堕し 』を引き起こした事は分かっています！　今から三つ数えますからその間に元に戻しなさい！」

　三つ数える間もなく今すぐ叩 き斬ります、という感じの日本刀女は、あっという間に上条の目と鼻の先までやってくる。上条はたじろいだ。でっかい刃物を持った入が償怒の表情で真 っ直 ぐ近づいてきたら誰 だって恐 い。

「え、なに？　この人ナニ言ってんの？　土御門 、コイツがあれか、お前の言ってた『ねーちん』か？　───ってテメェ一人で逃げてんじゃねえ！」

　ちょっと目を離した隙 にコソコソと砂浜を移動していた土御門は、上条 の言葉にビクッと。震 えて振り返った。サングラスの薄 い青のレンズが、冷や汗みたいにキラリと光る。

　上条は波打ち際 を眺める。水着を着たインデックスや美琴 がはしやぎ回るそこは、物理的な距離は一〇〇メ！トル足らずのはずなのに何だか永遠に辿 り着けない楽園のように見えた。

　今すぐあそこに逃げたいけどあっちもあっちでハチャメチャだし、と上条が思っていると、目の前の姉さんも少し頭が冷えたらしく、

「あ。、はい。そうか、そうですね。すみません。功を焦 るばかり少々思慮 に欠いていました。念のために確認しておきます。あなたには、私が誰 に見えますか？」

（誰って……？）

　質問のおかしさに上条は首をひねった。その書い分だと、まるで『私』と『誰』が別人のように受け取れる。まあ、そもそも記憶喪失 の上条には、彼女が誰だか分からない。そんな奇妙な質問をぶつけられた所で、首を傾 げるしかないのだが。

　と、そんな上条の表情から何かを読み取ったのか、日本刀女はじれったそうな声で、

「……、まったく、ヘタクソな演技をして。あなたは先ほど私の事を『年上の女性 』と呼んだではないですか。神裂 です、神裂火織 。イギリス清教必要悪の教会 の魔術師 。一度まみえただけとはいえ、よもやこんな短期間で顔を忘れたとは言わせませんよ」

　呆 れたような神裂の声に、上条は二重の意味で驚愕 した、

　まず一つは、このヘンテコな和洋こっちゃのサムライ女が知り合いだった事。

　もう「つは、彼女が自分の身分を何気なくイギリス清教の魔術師だと名乗った事。

　イギリス清教必要悪の教会 というのは、インデックスやステイルーーマグヌスも所属している、対魔術師用の特殊部隊みたいなものだ。言われてみれば、現代社会に溶け込めない神裂のヘンテコな格好は、（彼らには失礼だが）インデックスやステイルと通じるものがあるかもしれない。

　だが、そうなるとおかしな事が一つ。

　そんな本物の魔術師と、いかにも仲の良い友達みたいな顔をしている土御門は何なのか？

　と、そんな土御門はため息をついて、

「おいおい神裂ねーちん。ちょっとばっかり好戦的すぎるにゃーですよ？」

「何を言っているのですか土御門。私はただ目の前の問題に全力を尽くしているだけです。大体私から言わせてもらえばあなたの方こそ魔術師としての自覚が足りないのではないですか」

　その言葉は聞き捨てならなかった。

「おい、今なんて言った？　魔術師だって？」

　上条が、信じられないものを見るような目を向けると、隣人 、土御門はニヤリと笑って、

「そーゆー事。オレも「必要悪の教会 』の一員だって事だぜい」

　あっさりと。あまりにもあっさりと、土御門元春 は言った。

　だからこそ、上条 は土御門が何を言ったのか、理解するまで時間がかかった。

　ギラギラと。

　ギラギラと、サングラスの青いレンズが太陽の光を不気味 に照り返す。

「ちょ、待てよ。何だそりゃ？　お前が、魔術師 ？」

「おうよ」土御門は素直に頷 いて、「超能力開発機関 に魔術師 はいないって思ってたか？　むしろ逆だろ、学園都市 ってのは教会世界 の敵だぜい。だったら敵地に潜 り込んでる工作員の一人二人いたっておかしくないだろうに。オレの他 にも何人か混ざってそうだし」

「……、けど」

　土御門の言っている事は、確かに一理あるとは思う。

　だが、それ以前に何の変哲もない日常にいた土御門が『一理ある』鋭い事を言った事が、すでに上条にとって例えようのない違和感となっていた。

「大体さー、オレがこうして学園都市の『外』にいる時点でおかしいと思わないか？　土御門さん、つい=二時間前まで神裂 ねーちんと一緒 にイギリスのウィンザー城にいたんだぜい。もちろん申請書も血液中の極小機械もナシ。裏技仕様の抜け道使ってにゃん」

「……、」

　本人の口からそう言われても、上条には実感が湧 かない。上条にとって、土御門元春とは

『日常世界の寮 の隣人 」であって、女の子にモテたいからって無理に不良っぽい格好をして、

そのくせ義理の妹の舞夏 が夏風邪 を引いたぐらいで慌てふためいて隣 の部屋の上条の元へ相談

にやってくるような、そんな普通で平凡な人間にしか見えなかった。魔術なんて異世界とは、

無縁の存在にしか思えなかったのだ。

　だからこそ、上条は無意識の内に否定材料を探していた。

「そ、そうだ。お前は学園都市で時間割り を受けてんじゃねーか。確か、超能力者に魔術は使

えないんだろ。だったら────」

「そうだぜい。敵地に潜るためとはいえ、おかげで陰陽 博士として最上位の土御門さんも今じゃ魔術は打ち止めさ。おまけにハンパに付けた能力 は使えないし にゃー。もうさんざん」寮の隣人はニヤリと笑って、「だが、世の中にゃ人の信頼 を得るために五〇年も潜ってるスパイもいるぐらいだぜい。このぐらいでビビってるんじゃ世界を知らなすぎだぜい？」

　お前……、と上条の質問は、途申で消えてしまう。

　衝撃 を受ける上条の顔を見て、土御門はわずかに自嘲 めいた笑みを浮かべて、

「ま、つまりこっちの顔が土御門さんのリアルって事ぜよ。学園都市の動向をイギリス清教に逐一伝 える盗聴器 。簡単に言えばスパイって事ですたい」

　スパイ。

　その言葉はあまりに現実離れしていて、映画の話でもしているのかと上条 は思う。

　と、そんな上条をよそに、神裂 がつまらなそうな声で言った。

「改めて問いますが、暴露 しても良かったのですか、土御門 」

「別に。とっくに上層部にゃ知られてるからにゃー。知ってて泳がされてる状態だぜい、今は掌 で踊って様子見ってトコですたい」土御門は青いレンズの向こうで目を細め、「ま、つまりオレが握ってる情報は緊急 で口を封じるような価値はないってこった。……確かに、虚数学区・五行機関は正体を知った所で手に負えない。悪いが仕事 とはいえ、いや仕事 だからこそ割り切るぞ。ここは一度退くべきだぜい、これ以上は深入りだ。あれだけではアレイスターに対する有効打 にはなりえない。まったく、学園都市も厄介な闇 を抱えてるもんだぜい」

「……、」

　上条は、土御門の言葉にゾッとした。

　今の言葉から何かが分かった訳ではない。むしろ何も分からない、だが、何を言っているか分からないという事が『別』世界の住人である事を示しているような、そんな気がした。

「……、じゃあ。土御門も、やっぱり魔術師 なのか」

「少々特殊で多々不思議な魔術師だがにゃー」

　スパイ。

　そうと分かっても、上条の数少ない土御門元春 の像が壊 れる事はなかった。上条の中では、あくまで土御門は寮 の隣人 で義理の妹の舞夏 に甘くて時々女子寮から脱出してきた妹を匿 って

いるダメ兄貴というイメージは崩れなかった。

　本当に恐ろしいのは、本人が正体を明かしてなお上条の日常に留 まり続けるほどの、学園都市に対する驚 くべき浸透度の高さか。

「ま、こっちの事は置いとくとして」土御門はあっけなく言い捨てて、「今はそっちをどうにかしようぜい。入れ替わりだよ入れ替わり。カミやんもなんか気づいてんだろ」

「ちょっと待てよ。カミやん『も』？　お前『は』詳しいのか？」

「いやあ、そこそこですたい。分かってんのは『入れ替わり』が『本題』じゃない事。この『入れ替わり』は単なる「副作用』にすぎないって事ぐらいかにゃー」

「副作用と、本題……？」

　上条は眉 をひそめた。入れ替わり、という言葉には何となくピンとくる。朝起きた時のみんなの様子、テレビの中の異常な光景。しかし『副作用』というのは？　そして『本題』とは？

それでは何か、あれが誰 かの手によって行われた『事件』のように聞こえてしまう。

　と、上条の不審そうな顔を見た神裂はため息をつき、

「土御門、カバラの樹 を知らない者に理 を解しているかと問うのは酷です」

「分かってるぜい。けど、だとすると神裂の仮説は間違ってるって事になるにゃーん？」土御門は笑って、「『中身』と『外見』の入れ替わり、『御使堕し 』の大魔術 、そんな大それた事、魔術のシロウト上条当麻 に引き起こせるか？」

　上条は土御門 の顔を見た。今の台詞 は聞き捨てならない。

「何だって？　俺 が関 わってるってのはどういう事なんだよ」

　上条は土御門に質問したが、答えたのは不服そうな顔をした神裂 だった。

「……、ある少年がいました。その少年の周りでは何故 だかよく事件が起きました。そして今回も事件が発生します。少年を中心に、一つの問題が起きたのです。世界中のみんなが影響 を受けました。けれど、たった一人だけ難を逃れた者がいました。難を逃れたのは、騒 ぎの中心にいたはずの、その少年でした。さて、その少年が怪しいと思うのはおかしいですか？」

「おい、おいおいおいおい待てバカ！　むかしいだろ、そもそも『一つの問題が起きました』

って何だよ！　あのバカ騒ぎって誰 かが起こした人為的な事件だっていうのか!?」

「さて。あれが自然災害に見えますか？」

　上条は『……、む』と思わず黙 り込んでしまうと、土御門は苦笑して、

「こらこらカミやん、黙ると冤罪 押し付けられちゃうぜい」

「土御門。誰が冤罪ですか、現に『御使堕し 』の影響下にないのは世界で────」

「待て。えんぜるふおーる？　さっきも聞いたな、それ」

　上条が神裂の台詞から単語をピックアップすると、二入の魔術師は振り返った。

「あー、『御使堕し 』っていうのは……説明メンドイ。神裂よろしくですにゃー」

「土御門、にゃーにゃー言うのはやめなさい」神裂はつまらなそうに息を吐いて、「簡単に言ってしまえば、この『入れ替わり』は魔術を使って誰かが仕組んだ、人為的な『事件』です」

「……、事件？」

　ええ、と神裂は静に頷 いた。

　上条が事情を呑 み込めない顔をしていると、彼女は先を続ける。

「現在、世界規模でとある魔術が展開されています。英国図書館の事件簿 にも記載されない未知の現象で、詳しい術式・構成も不明。我々は起きた現象の特徴から、便宜的にその魔術を『御使堕し 』と名づけました」

「……、仕組みも分からないのに何が起きてるかは理解してるってか？」

　遠く。

　波打ち際 でインデックス達 がはしゃぐ声が、ひどく遠くに感じられるほどの会話だった。

「正体不明の巨大怪獣 が街を襲 ってるイメージを浮かべれば分かりやすいぜい」土御門はニヤりと笑って、「自衛隊は怪獣 をあれこれ調べているもののやっぱり正体不明って訳。分かってんのはとにかく怪獣の足を止めないと被害は広がる一方ってトコかにゃー？　まーまー常識先入観に囚 われずゲームのルールとでも思って話を聞けば万事オッケーだぜい」

「？？？　例題の方が意味不明ですが」

　土御門 の言葉に神裂 は小首を傾 げる。

　神裂がそういう少女らしい仕草をするのは少し意外かも、と上条 は失礼な事を考えていた。

「話を進めましょう。『御使堕し 』にはカバラの概念 にある『セフィロトの樹 』というものが関 わっています。聞き覚えはありますか？」

「…………、さぁ？」

　なんか、どっかで聞いた事がないでもない上条だったが、うろ覚えだったので否定した。確か、錬金術師 と戦った時に魔術師 ステイルから聞いたような気もしたが……。

「セフィロトの樹というのは、簡単に言えば身分階級表です。神様・天使・人間などの魂 の位を+段階評価したピラミッド、と考えてもらえば結構です」

「ぶっちゃけると『こっからここまでが人間の領域、こっから先はカミサマの領域だから勝手に上がってくんなよ』ってな『神様絶対主義』を図で表したもんぜよ」

「人の数や天使の数というものはあらかじめ決められているため、通常、人問が天使の位に昇る事はできません。逆に、天使が人間の位に落ちてくる事もありえません」

「どこの位も満席状態って事だぜい」

　ところが、と神裂は土御門の後を引き継いだ。

「『御使堕し 』というものは、文字通り、天の位にいる天使を強制的に人の位へと落とすもの。元より満杯の盃 のごとき人の位の中へ、さらに一滴の雫 を注ぐように天使が落ちてきたのですから────と、どうかしたのですか？」

　いや、あの……と、上条は非常に申し訳なさそうな顔で、

「えーっとお……てんし？」

「はい。厳密には天の使いではなく主の使いですが。それが何か？」

　真顔で答える神裂。

　ん～～？　……、と上条はそこで思考が止まってしまう。

　ビーチボールで遊んでいる美琴達 の声が、沈黙 した上条の耳に届く。だだっ広い海岸線には彼女達しか人がいないので、歓声が少し寂しげに上条の元までやってきた。

　いや、上条だって分かっている。魔術世界にいる彼女達に科学的な常識が通じない事ぐらい。実際、一度は吸血鬼がらみの事件で死にそうになった事もあるぐらいだ。

　だけど、天使だ。

　例えば世界中で問題が起きていて、その原因がエンジェル様にあるのです！　と言われて、それは大変だ！　というリアクションを返す人間がいたら、そいつはもう何か人生に疲れてるんじゃないかと上条は本気で思う。

「……ってか、いきなり天使って言われてもなあ。大体、スペースシャトルで空の上の大気圏を突破したって天国なんて見える訳じゃねーんだし」

「むう。天国地獄の『上』や『下』は、高度の問題じゃないぜよ」

「じゃあ何なんだよ？」

「例えば人間の目で赤外線を見る事はできないし、人間の耳で高周波を聞き取る事はできない。ここらへんは分かるだろカミやん？」

「あ？　まあ」

「『高い』『低い』ってのはそういう事なんだぜい。人間に『感じ取る事のできる領域』の上か下か。高すぎても感知できないし低すぎても感知できない。例えばカミやんのすぐ隣 に神様がいたとしても、カミやんは決してそれに気づく事はできないって訳ぜよ」

　土御門 は愉快げに笑った。

「ちなみに『低い』ってのは地獄とか悪魔 って事。赤外線に対する紫外線、高周波に対する低周波って所ですたい。いわゆる逆位相ってヤツ。両者は波長が違うだけで同じ『波』である事に変わりはない。それでいて、通常は悪魔の隣に天使が立っていてもお互い気づかないんだ。天国地獄の中間地点である波長『地上』に干渉しない限りは、にゃー」

　土御門、と神裂 が呆 れたような声を出した。

　どうも、赤外線だの高周波だのという言い回しが気に入らないらしい。

「一方で、赤外線を浴びせれば物体は熱を持つし、高周波をガラスに浴びせればビリビリ震 えるのが分かる。俗に言う天罰とか奇跡とかってのはこれに当てはまるんだにゃー。一見、接点がないように見える『天国』も、時と場合によっちゃあ『地上』に影響 を及ぼす事があるし、その逆だってありえるって事ですたい」

　上条 にはやっぱり良く分からなかった。土御門はさらに続ける。

「それからな、カミやん。仏教や十字教なんかの偶像崇拝やってる宗教じゃな、神や天使の力ってのは案外、身近なモンなんだぜい」

「……」えー、という上条の顔。

「ウソじゃないぜい？　例えば教会のてっぺんには必ずと言って良いほど十字架があるだろ。十字架には特別な力がある。けど、あれが聖人の処刑に使ったゴ座、コダ十字かと言われたら答えは絶対にノーなんだぜい」土御門は片手をパタパタ振って、「教会にある十字架は明らかにニセモノだ。そしてニセモノでも力は宿るんだぜい。形と役割 が似ていれば、ホンモノの力の何％かが宿ってくれる。これが偶像崇拝の基本ですたい」

　簡単に言えば『てつのけん』＋『ひかりのまほう』で光の魔法剣だにゃー、と土御門。

「その『偶像崇拝』の法則は、天使にも当てはまるにゃー。裏技を使えば『天使の力 』は様々なモノに込める事ができる。例えば剣の掴 に『天使の彫刻』を刻み込めば刃に『天使』の力が宿るし、守護の魔法陣に「天使の名』を刻む事で、『天使』の防御を借りる事もできるってな感

じだぜい。……もっとも、惜り物の力はほんの数％が隈度で、天然純度一〇〇％の『天使』が丸ごと落ちてくるなんて話は旧約の中ぐらいでしか聞いた事ないけどにゃー」

「まずは『天使はいるもの』と仮定してもらわなければ先へ進めません」

「……って、言われてもなあ」

　いつまでもくすぶり続ける上条 だったが、突っぱねるのも気が引けた。何せ相手はプロだ。

そのプロがシャレや冗談ではなく真面目 に語っているのだ。以前、錬金術師 と戦う時にステイルの前説明を話半分に聞いてえらい目に遭 った上条としてはなおさらだった。

「あの、一つ聞くけど、本当にドッキリじゃねーんだよな？」

「質問の意味が分かりかねます」

　とにかく、と神裂 は咳払 いを一つする。

「『御使堕し 』によって上位セフィラから下位セフィラへと強制的に天使が移動させられたため、その揺らぎによって一〇のセフィラが形作る四界───すなわち原形世界 、創造世界 、

形成世界 、物質世界 に影響 を与えているのです」

「……、土御門 さん。ナニイッテンデスカコノヒト？」

「簡単に言うと、何だにゃー？　カミやんの言った通り、みんなの『中身』と『外見』が入れ替わってるってコト。ようは椅子 取りゲームだよ。『椅子』と『座る人』はゲームを始めるとバラバラになっちまうよな？　と言っても、椅子・取りゲームの椅子は参加者全員分そろってる訳じゃない。弾 かれたヤツは天上───天使が座っていた椅子に座る事になる」

　入れ替わる。

　そこの浜辺やテレビの中のような風景に。

　上条がその部分だけを汲 み取っていると、土御門は呑気 に笑って、

「というか、理屈は何でもいいんだぜい。『とにかく不思議な事が起こってて』『それを止めなきゃいけない』って事だけ分かれば」

「……、止めなきゃ？　止まるのか？」

「おうよ。どうやら、『御使堕し 』はまだ未完成っぽいからな。止めるなら今だぜい、たとえカミやんの右手でも、流石 に魔法 で焼かれた人間の灰を元に戻す事はできないだろ。それと同じ、完成しちまったらおそらくもう戻らない」

「……、」

　カミやんの右手。

　本当にどうでも良い事だが、何で土御門が幻想殺し の事を知ってるんだろうか？

　と、土御門は上条の不思議そうな顔を見て呆 れたように、

「おいおい、こんなの蛇足だぜい。禁書目録 争奪戦、三沢塾 陥落戦、絶対能力 実験阻止。これぐらいは筒抜けだにゃー。つか、禁書と三沢塾の時は情報収集したのオレですぜよ？」

　土御門はさりげなくとんでもない発言をしながら、さも当然のように話を元に戻した。

「それで、正確な術式は不明だが、『御使堕し 』は世界規模の魔術だ。魔術師単体で行うには荷が重すぎるから、おそらく結界なり魔法陣なり使った『儀式場 』でも築いてるはずだぜい」

土御門は面白 そうに、「よって、『御使堕し 』を止める方法は二つ。一つは術者を倒す事。もう一つは『儀式場 』を崩す事。一応制限時間もあるんだが、いつリミットがくるか分からないドキドキ状態ですたい」

　結局なんもかんも良く理解できなかった上条 だったが、ようはどこかの誰 かのせいでみんなの『中身』が『入れ替わった』状態……なんだろうか？

　普通ならこの時点で『非現実だ』と投げ出すだろうが、あいにく上条は二三〇万もの超能力者が住む街の住人で、その上魔術師 なんていう連中とも繋 がりがある。理不尽 とか不条理 とかそんな一言で投げ出す事ができない問題がある事も知っていた。

　なので、上条は上条なりに智恵熱 を出してみる。

　みんなの様子がおかしかったのは、どうもその『入れ替わり』のせいらしい。上条は今朝の事を思い出す。寝起きから最悪だった。何せあの御坂美琴 が妹だの何だの言って「──っと、ちょっと待て。おかしい。妹って何だ妹って。俺 にゃ元々妹なんていねえぞ？」

　そのハチャメチャな『入れ替わりパニック』が（限りなく怪しいが）本当だとしても、元々妹なんていないんだから、そこに美琴が『入れ替わる』のはおかしい。

　だが、神裂 は何の気なしに、

「さあ。ですが実際に『入れ替わった』以上、元の席がなければ話になりません。あなたが知らないだけでこの世界には妹君がいるのではないですか？」

「えーっ！　こんな所で知られざる家系図の謎 発覚かよ！」

　がーん、とショックを受ける上条だったが、呑気 にそんな事を口に出している時点であんまり信じていない証拠と言える。

「しかしまあ、敵さんはナニ考えてこんな大袈裟 な真似 したのかにゃー」

「予想できる理由は大別して二種となります。人の位に落ちた天使を捕らえ首輪をつけて使い魔に仕立てるためか、あるいは天の位にできた階位を横取りするためか」

「どちらにしても成功すればカバラ業界は騒然 だぜい。黄金夜明 なんざ大慌てだ」

「天使の力───使い方次第ではたった一人でバチカンを壊滅 させるほどの力。伊達 や酔狂で手を伸ばすとも思えません。何か大それた企 てでもあるのでしょうか」

　あの……、と置いてきぼりになった上条はおずおずと質問してみた。

「話を戻してほしいんだけど。ってか、俺はこの後どうなるの？　結局、お前らこんなトコまで来て俺に何しようってんだ？」

　ああ、それにゃー、と土御門 は全然重要でもない口調で答えた。

「さっきも言ったが異変を調べた結果、どうにも『歪 み』はカミやんを中心点にして世界中に広まっているらしいんだよにゃー。それでいて、中心に立つカミやんだけは何故 か無傷ときたもんだ」

「……、はい？」

　上条の目が点になる。

「そりゃ当然カミやんが怪しまれるぜよ。世界申にコンピュータウィルスをばら撒 くクラッカーだって、自分のパソコンにだけはウィルスを流さないものだぜい」

「はい？一ちょっと待てよ。んな事言ったらお前達 だって変化なしだろーが！」

「これでもオレや神裂 は運が良いんだよ。言ったろ、『御使堕し 』はカミやんを中心に展開されてるって。オレと神裂ねーちんは魔術 発動時ロンドンにいたからにゃー」

「……、て事は何か。ヨーロッパの方は無事なのか？」

「まさか。『御使堕し 』はそこまで優しくないぜよ。ウチらはウィンザー城に出頭してたから。城塞 レベルの結界っていうと、あの白い『歩く教会』と同程度かそれ以上。他 にもウェストミンスター寺院やらサザーク大聖堂の最深部に潜 ってた連中はまだマシだったみたいだがにゃー」土御門 は笑って、「ま、『距離』と『結界』。二つあって初めて難を逃れられるって事。魔術師の多くも『御使堕し 』に呑 まれてる。異常に気づいてるのはほんの一握りだにゃー」

「ふうん。何だか良く分かんねえけど、つまり不幸中の幸いって事か」

「いんやあ。ねーちんはともかく、オレは最深部にいなかったから。城の外壁が三〇〇秒ほど『御使堕し 』を食い止めてる間に、どうにかテメェで結界張ったんだよん」

「……、？　あれ、けどお前って、魔法は使えないんじゃ」

　上条はいまいち魔法というものに対する現実味は湧かない。

　だが、かつて錬金術師 に操られていた『三沢塾』の学生達 は、魔術を使った途端に拒絶反応のように体を爆発させた。超能力者に魔術は使えないのだ。

　と、そんな上条の意図を読み取ったのか、土御門はわずかにロの端を歪 めて、

「ああ、だから見えない所はボロボロだぜい？　もっかい魔術使ったら確実に死ぬわな」

　土御門のアロハシャツの前が、風になぶられた。

　ぶわりと広がったシャツの中───左の脇腹 全体を覆 い尽くすように、青黒い内出血のアザが広がっていた。それはまるで、得体 の知れないモノに体を侵蝕 されているようにも見えた。「だが、ここまでやっても完壁 に「御使堕し 』から逃れられた訳ではないんだにゃ！」土御門はそれでも笑って、「ウチらやカミやんは例外として、周りから見るとやっぱりオレは『入れ替わった』ように見えるらしいぜい、ちなみにオレ『中身・アイドル=一一 」』。なんか人気女優に手を出した事が週刊誌にすっぱ抜かれたみたくて、熱狂的アイドルファンの夢見る乙女 と目が合うと金属バット片手に追い掛け回されるという愉快な人生を追体験中ぜよ」

　見て見てこの変装グッズ、と土御門はサングラスのフレームを指でなぞった。

「えっと、つまり……」

　上条 は改めて、土御門の顔を見た。

「『入れ替わった』人達 から見ると、お前の顔は超美形アイドルに見えるって訳か？」

　そういう事にゃー、と土御門 は果てしなく呑気 に言った。

「ってか何だよそれ！　こっちが色々大変な事になってんのに一方その頃 モテモテですか！」

「くっ。これがなかなか厳しい人生だにゃー。こっちは一刻も早く『御使堕し 一にケリつけなくちゃならないってのに、人の山で足止めされちゃ敵 わないにゃー」

「……、一応のプロ意識はあるんだな」上条 はそれから神裂 の方を見て、「えっと、じゃあつまりこっちのお姉さんも『入れ替わった』人達 から見ると、別人に見えるのか？」

「……、」

　ぴく、と。黙 っていた神裂の肩が、わずかに揺れた。

　あれ？　なんか触れちゃいけない逆鱗 にこっそり触ってる？　と上条が不安に思うと、

「…………、─────グヌスです」

「は？」

　上条の限 が点になると同時、神裂は何か思い切り平たい声で、

「『中身・魔術師 「ステイル＝マグヌス」』です。はい、世間から見ると私は身長二メートル強の赤髪長髪の大男に見えるそうですね。おかげで手洗いや更衣室に入っただけで警察を呼ばれるし電車に揺られているだけで痴漢に間違われましたしええ本当に驚 きました始めは世界の全 てが私にケンカを売っているように見えてしまって本当にどうしたものかと」

　人間は表情の有無や口調の強弱によって喜怒哀楽 を読み取る生き物、のはずである。なのに、何だろうこれはと上条は思った。平たい声の無表情がこんな恐 いとは思わなかった。

　断言する。

　このお姉さんは、何だか知らないけどとんでもなく怒っている。

　神裂は人形みたいに涼しい顔のまま、がしいっ！　と上条の両肩を掴 むと、

「ところで、本当にあなたは何もしていないんですか？　本当は何かしたのではないですか？正直に告白しなさい、怒りませんから。天使が魔術師の手に渡るなど前代未聞です、それがどれほどの危険を内包しているか理解しているのですか？　私はもう嫌 なのです。私はもうさっさと解決したいのです。道行く人々から『妙に女っぽいシナを作る巨漢の英国人』などと呼ばれるのは耐え難 い苦痛なのだと言っています」

「うこごっ！　揺らっ、揺ら揺ら揺ら揺ら揺らすんじゃねえ！」

　眉 一つ動かさない神裂の人閲離れした恐るべき力でがっくんがっくんと首を前後に揺さぶられる上条は、これだけで首の骨が折れるんじゃないかという危機感に襲 われた。

「とまあ、こんな感じで『歪 みの中心』たるカミやんは、難を逃れた世界中の魔術師から犯人呼ばわりされてお命頂戴 という訳なんだぜい。理解オーケー？」

「テメェものんびりしてねえでこのゆらゆら地獄を止めろ!!」叫びながら、上条はだんだん気持ち悪くなってきた。「うう……っ！　て、ていうか『御使堕し 』ってのは魔術なんだろ！　だったら超能力者の俺 に魔術が使えるかーっ!!」

ピタリ、と上条 を揺さぶっていた神裂 の手が止まる。

　しばらく凍りついたまま上条の目を見ていた神裂はやがて、グラスの中の氷が溶けるように小さくじんわりと眉 を寄せて困ったような顔になった。

「それでは八方塞 がりです。犯人が天使を使って何をしようとしているかも分からない以上、「刻も早く『御使堕し 』を食い止めなければらないのに。私はこれから一生『日本語は上手だ

けど何故 か女言葉の巨漢外国人』として生きていかなければならないのでしょうか……？」

　うっ、と上条は自分が悪くないのに何故だか罪悪感に似た感傷を抱いてしまう。

　何だろう？　この、普段 は完壁 な隣 の家のお姉さんのふとした弱い涙を見てしまったような感覚は？　インデックスのような保護欲全開の女の子とはまた違った感じがする。

　と、にゃーにゃー言っていた土御門 も似たような感覚を抱いていたのか、

「まーまー。こればっかりは一からやり直すより他 に道はないぜよ」

「……、そういえば」と、神裂は土御門の顔を見て、「土御門。あなたは超能力者なのに魔術 を使っていますね。ならば」

　神裂の静かな声が逆に背筋を凍らせる。卜。条は慌てた声で、

「ちょっとちょっと待った待った！　そもそも俺 は魔術のマの字も知んねーよ！」

「はい。ですがあなたの側 には禁書目録がいるではないですか」

　あ、そっかー、と呑気 に感心している土御門を、上条は刺し殺すような視線で睨 みっけた。

土御門 は少々引きつった愛想笑 いを浮かべながらフォローに入る。

「しかし神裂 ねーちん、超能力者が魔術 を使うと体のどこかに過負荷がかかるんだぜい。軽度なら内出血、重度なら目に見える体組織の爆砕───三沢塾戦のレポートにも書いたぜよ。ほらカミやんてばどっからどう見ても健康休じゃないですかにゃー？」

「ふむ。それでは確かめてみましょう」

　言うや否 や、神裂は無造作に手を伸ばして上条 の脇腹 に軽く触れた。

「いひぃはっ！　な、何を!?」

「何故に飛び上がっているのです。内出血の有無を触診で調べているだけですが。しかし、この過敏な反応。やはり、目に見えないだけで体の内側に損傷があるのではないですか？」

「高校生ならデフォで飛び上がります！　そういう仕様ですから触らんといてください！」

「怪しいですね。調べられるのが恐 いのですか？　その身が潔白であるならばどんな尋問がこようが関係ないのではありませんか？」

　上条は波打ち際 を見た。年上のおねいさんに体中をいじり倒される光景など、インデックス達 には絶対見られたくない。そんな所を目撃 されたらもう二度と立ち直れない。

「……、（暗に拒否ったらその時点で犯人確定ですって論旨をすり替えている辺り、流石 はイギリス清教『必要悪の教会 』の異端審問官だにゃー）」

　オカルト業界の事情を知っている土御門は感心していたが、当然そんなローカルルールを上条が知っているはずもない。

「ぐ……っ、くっ。いいっすよ？　その代わり、外傷と内出血どっちもなかったら今度こそ疑い晴れるんだろうな───って、おおうあっ！　へ、変な風に触るなっ！」

「？？？　とにかくじっとしていなさい」

　腋 の下や胸板へ、細く長い神裂の指がゆっくりと這 い回る。氷のような印象とは裏腹にその体温は優しく温かく、上条の体から出る何か非常事態 な汗で指先が濡 れるせいか、まるで小さな舌が体の上を嘗 め回しているような、とてつもなく未知の感覚が襲 いかかってきた。

（ちょ、待……っ！　まず、うおお！　このままでは、このままでは何か倒錯的 な趣味 に目覚めてしまいそうな夏の予感！）

「……、」

　と、あちこちぺたぺた触診していた神裂の手が、不意にピタリと止まる。

　神裂の視線は下に。

　上条当麻 の海パンを黙 って注視している。

　えっと、健全なる男子高校生・上条当麻は不覚にも神裂火織 の無遠慮 な触診に体のアチコチが反応してしまっている訳で。その反応の中心点は当然ながら海パンの中にある訳で。

「ちょ、待ってください神裂さん！　不可抗カ！　これは不可抗力です事故です事故！　すいませんもう本当に謝りますから日本刀だけは勘弁してください！」

　ギョッとした上条 は慌てて叫んだが、何やら神裂 は別の事を考えている様子。

　しばし数秒、石像のように動きを止めていた彼女は、やがて一言。

「……。そうですね、やるならば徹底的 に。この中も調べなければなりません」

「ふざっ、そんなもん誰 が許すか！　ああけどダメだ、『嫌 だ』って言ったらその時点で犯人扱いだ！　でも嫌だろ普通！　健全な青少年として異議を唱えてはいけないのかーっ！」

「ふむ」神裂は海パンから顔を上げて、「なるほど。私も少々先走りが過ぎました。異性である私にそこまで調べられるのは流石 に苦痛が伴うでしよう」

「そ、そうそう！　そうだよおい、冷静に話し合えば分かるじゃねーか！」

「なので、同性である土御門 にお願いしましょう」

「ちょ────っ！　土御門に？　さっきみたいなタッチで？？　海パンの中を？？？　い、嫌だ！　それはそれでさらに嫌だ!!」

「そうですか。では、やはり私が行いましょう」

「いや、あの、ＡがダメだからＢは良し、って話じゃねーんだよ。ってかＡとＢしかねーのか選択肢は！　って、あの、神裂さん？　その手術用の薄 いゴム手袋は───って待て！　ちょ、あ、─────────────────────────────ッ！！！？？？」

　選択肢Ｃ。オモチャのスコップを振り上げてブッコロスゾと怒鳴りつける。

　半泣きムカムカモードになった上条は怪しげな隣入 と日本刀姉さんから距離を取りつつ、かろうじて死守した海パンを押さえながら手負いの獣 みたいな目で土御門と神裂を見る。

　そこには少し居心地の悪くなった魔術師 が二人、

「ほ、ほらこれはやっぱリオレの言った通りだったじゃないのかにゃー？　カミやんは犯人だったから『入れ替わり』が起きなかったんでなく、単に幻想殺し で「御使堕し 』の効果を打ち消してただけだぜい」

「ふむ。しかし困りましたね。これではやはり八方塞 がり。「御使堕し 』が完成してしまえば神話規模の厄災に見舞われる可能性すらあるのに、手がかりが何もないとは……」

「そんな事ないぜい。少なくとも『御使堕し 』はカミやんを中心に起きてるんだし。犯人はカミやんの近くにいるって可能性が高いにゃー」

「かと言って、犯人が必ずしも上条当麻 に接触してくるとも限りません」

「困ったモンだぜい。オレもあと一回魔術を使っちまったら冠動脈が破裂して死んじまうし。あ、そーだ。オレの代わりにカミやんに働いてもらうのはどうだろう？」

「何を言っているのですか馬鹿馬鹿しい。あなたは大工が足りなくなったら客に家を建てさせるのですか」

「えー。でも、ウチらがカミやんを『犯人』から護 って、カミやんには『御使堕し 』の儀式場 の魔法陣破壊 に付き合ってもらう。ギブアンドテイクのステキ取り引きだと思うんだがにゃー。そこら辺はどうなのよカミやん？」

　返事はない。

　上条 は入差し指で砂浜にウッタエテヤルと書き続けるばかり。

　　　　　２

　夏の夜は、午後八時になってようやく訪れた。

　海の家の一階、丸テーブルを囲むように上条一家はそこにいた。と言っても、メンツはヘンテコ入れ替わりメンバーではあるが。

　このヘンテコなメンツに『上条の友人』として、ごく自然に神裂火織 がテーブルに就いていた。もっとも、周りから見ると『むさ苦しい赤髪外国人のヤロウの友達』に見えるらしいが。

　いつ完成するかも分からない『御使堕し 』を放っておいて良いのか、と上条は思ったが、騒 ぎが上条を中心に起きている以上、神裂は上条の身辺警護もしたいらしい。

　ちなみにこの場に土御門 はいない。消波ブロックの陰にでも隠れてフナムシと戯 れているかもしれない。世間的には『問題アリの男アイドル』に見えるからだ。人の山に囲まれて身動きが取れなくなるのはプロのスパイたる土御門の望む所ではないらしい。

　そんなこんなで、テーブルを囲むのは（表面上は）カタギの人ばかり。

　とっとと晩ご飯を食べたいのだが、何故 か店員さんの姿が見当たらない。

　テレビをつけても、火野神作 とかいう死刑囚が脱獄したまま発見されないとかいう陰響 なニュースが小萌 先生ボイスで流されるだけなので、話題作りにもならない。

　そんなこんなで特に話題もないままに、刀夜 は神裂に話しかけた。

「当麻 の父です、初めまして。しかし当麻の知り合いに外国人がいるとは時代はやっぱり国際化が進んでいるんだなあ。あ、お近づきの印にエジプトみやげのお守りをあげよう。はいスカラベ。なんか砂漠でも道に迷わないとか言ってたぞ」

　胡椒 ぐらいのビンを取り出した刀夜に、上条は思わずギョッとして叫んだ。

　中に何か乾燥 した虫が入っている。

「ってビンの中身フンコロガシじゃねーか！　食卓にナニ持ち出してんだバカ親父 !!」

「いえ」だが、神裂は冷静に、「エジプトではスカラベは輪廻の象徴 として描かれます。ホルスの目、アンクと並んでエジプト土産 としては好まれるかと」

「？？？　そ、そうだぞ当麻。父さんには詳しい事はちっともさっぱり分からんが、それでも己の先入観のみで異なる文化圏を否定するなど人としてやってはいけない事だ」

「なっ……俺 だけ!?　食卓に干からびたフンコロガシの死骸 を持ち込むのはダメって思ってるの俺だけなのか!?」

　ずがーん、とショックを受ける上条 の服をちょいちょいと引っ張る隣 の美琴 、

「……いや、おにーちゃんは間違ってないよ。あんなのケータイのストラップにしてる人いたら恐 いわよ。マナーモードでカサカサ動くのよあれ」

「まともな応答 ありがとうと言いたい所だけど、お前が媚 び声出すと果てしなくムカツク」

　なにおう!?　とむくれる美琴を上条は見事に無視。

　そこで、ふと上条は考えた。

　上条家に『妹』などいないはずだ。ならばみんなの目には、美琴は一体『誰 』に見えるんだろうか？

　上条は、席を移動して母親役 に内緒話 でもするように、

「（ちょっと、あのさ。気になってるんだけど、あの妹キャラは誰よ？）」

「あらあら。当麻 さん的には妹キャラが直球なのかしら」

　とりあえずバグった母親の思考回路を戻すべく上条は軽くゲンコツを落とす。気分的には壊 れたテレビを叩 くような感じで。

「あら、少し思いやりにかける威力ですよ。というか、あれは当麻さんの従妹 の乙姫 ちゃんでしように」

「（……、いと？）」

「あらあら、当麻ちゃん？　忘れているのかしら。それじゃ竜神 のおじさんやおばさんも？確かに当麻ちゃんは幼稚園を卒園した後はすぐに学園都市に送ってそれ以来だけど、それはちよっとあらあらね。昔は乙姫ちゃんと同じ布団 で昼寝とかしていたのに」

「け、けど昨日は来てなかっただろ」

「だから、今朝遅れてやってきたんでしょう？」

　そうこうしている内に、どすどすと大きな足音を立てて浜の方の入口から店主がやってきた。

「おう悪 りいな店を空けちまって。浜の有線放送が壊れちまって、そっち直すのに時間食っちまった」

　声に、店主から一番近くにいた神裂 は振り返りながら、

「お気になさらず。それは津波の情報や災害救助にも利用される設備でしょう。人命に関 わるものならば優先してしかるべき───って、ステイル？　なん、馬鹿 な!?」

「すている？　何かの流行語かそりゃ？」赤髪長髪の大男は首を傾 げ、「今から晩飯だよな。メニューは少ねえがその分マッハで用意するんで勘弁してくれな」

「いえ、あの……（くっ、迂闊 。ステイルは日本 で狩りをしていたんでした）」

　どうやらステイルは思いっきり『御使堕し 』の影響 を受けているらしい。おそらく世界中のほとんどの魔術師 も同じような状態だ、土御門 や神裂のように異常に気づいている人間の方が稀 なのだ。

　神裂が何かロの中でブツブツ言っていたが、周りはそんな事に気がつかない。ラーメンとやきそばとカレーしかないメニューの中からそれぞれメインデイッシュを決めていく。

　注文を取った巨大な店主がどすどすと店の奥へと消えていくと、インデックスが頬 に手を当てながら神裂 の方を見て、

「あらあら。それにしても随分と日本語が達者なのね。おばさん感心しちゃったわ」

「え？」神裂は一瞬 ビクッと肩を動かして、「あ、いや、はい。お気遣いなく」

　神裂とインデックスは同じイギリス清教の人間でありながら、とある事情で絶交状態にあった。なので、急に話しかけられると対処に困る。

　が、そんな事情は（記憶喪失 の上条 を含めて）周りは知らないので、

「あらあら、物腰も丁寧 で。大柄でがっしりした人だから、おばさん最初はもっと違うイメージを抱いていたのだけど」

　びく、と。日本入の平均身長より背が高めな神裂の肩がわずかに動く。

　だが、周りは気づかない。今度は美琴 が、

「けど、その言葉遣いってちょっとニュアンスずれてるわよ。だってそれじゃ女言葉っぽいもの。そんないいガタイしてるなら、少しずつでも男言葉に直していかないと。仕草もちょっとだけ女っぽいよ？」

　ぴくぴく、と。平均女性より鍛 えられた神裂の頬 の筋肉がわずかに引きつる。

　神裂は口の中で何かを呟 いている。ちょっとだけって、と確実に眩いている。

　あ、やばい、と上条が何かに気づいた。だが、それより先に刀夜 が、

「こらこら、やめないか二人とも。言葉なんてものは正しくニュアンスが伝わればそれでいいんだ。おそらく彼は日本人の女性に言葉を教わったからこうなっただけだろう。見た目がどうだろうがそんなものは関係ない」

　ピクビギ！　と。神裂の体のあちこちが小刻みに震 えている。

　上条は慌てて魂 の身振り手振り でフォローに入り、

（神裂さーん！　神裂さーん！　違うって、周りのみんなにはお前の事が『ステイル＝マグヌス』に見えてるだけだから！　だから決してお前の身体 が大柄でがっしりしていてイイガタイでどっからどう見ても男性に見えると言っている訳では────ッ!!）

　瞬間、神裂はゆらりと立ち上がった。、

　神裂は、自分が一番とんでもない事を言ったという自覚がない上条の襟首 を掴 んで、

「……、（ほう。なるほど、それがあなたの意見ですか。そう）」

　ずるずると。内緒話 をしながら上条を引きずって丸テーブルから離れていく。

「（な、ちょっ……どこへ？門　シメられますか？　あれ、そっちは風呂場 なんだけど……まさかっ！　米国の刑務所にはかつて冷水シャワーを延々と浴びせて体温を奪う拷問 があったと伝え聞くがこれいかにーっ!?）」

　返事はない。

　ずるずるずるずると、上条 は死体袋のように運ばれていく。

　　　　　３

　どこへ、と問われれば、答えは店の奥だった。

　上条をずるずると引っ張っていく神裂 には、特に目的地とかはないらしい。とりあえず人目のつかない所まで行った後、上条に一通りの抗議と苦情を述べた神裂は、そこでふと近くにある曇 りガラスの引き戸を発見したようだった。

「言われてみれば海の家には風呂場 もあるのですね。こんな事を明言するのもどうかと思いますが、トラブル続きでロクに湯浴 みもしていない状態なのです」

　そう、海の家にはお風呂がある。浜辺に建っている簡易シャワーと同じく、塩水を肌から洗い落とすためのものだ。

　上条は、ちょっと自分が歩いてきた通路を振り返って、

「けど、風呂ってあのな……結構のんびりしてねーか。「御使堕し 』はどーすんだよ？　ありゃ完成しちまったらもう戻せないんだろ」

「ええ、まあ……」神裂は、そこで何かを言いよどんだ。「……、私情を挟んでいられない事態なのは心得ているのですが、いけませんね。あの子に笑顔を向けられる事に、私はどうしても慣れる事ができないようです。私には、そんな資格はありません」

　何かを噛 み締めるように、神裂は言った。

　何かから目を逸 らすように、そう言った。

「……、」

　上条は黙 り込む。かつて『三沢塾』という錬金術師 の要塞 に攻め込んだ時も、ステイルはやはりインデックスの事をロに出しながら、そういう顔を浮かべていた。

　それは、きっと掘り返してはいけない深い傷だ。

　だからこそ、上条はそれ以上は何も告げない事にした。

「ふうん。で、何で俺 は風呂まで引きずられてんだ？　なんか今後の作戦会議とか？」

「……、」神裂は軽く首を横に振って、「いえ。あなたに頼 みたいのは簡潔に言えば見張りです。そこの風呂は温泉や銭湯と同じく共用なのでしょう？」

　む、と上条は黙り込む。

　こんな小さな海の家に『男湯・女湯』という区別などない。風呂場は一つきりで、男が使っている時は男湯になり女が使っている時は女湯となるだけだ。

　神裂はみんなの目には『ステイル＝マグヌス』に見えるのだ。となると、たとえ曇りガラス越しに神裂が入っているのがシルエットで分かっても、『あ、男が入ってる』と思って他 の男性が構わず突撃 してしまう可能性がある。そう、例えば海の家のオヤジとかが。

「……。今、それは楽しそうだと考えませんでしたか？」

「滅相もない！　日本刀相手に命懸 けでボケるつもりは毛頭ございませぬ！」

　神裂 はちょっと不審そうな目で上条 を見た後『それでは頼 みましたよ』と言って曇 りガラスの向こうの脱衣所へと入って行った。

　曇りガラスを通してでも、シルエットは映る。むしろ中途半端 なシルエットの方が逆に生々しい。いけないいけない、と上条は首を振って後ろを向き、曇りガラスの引き戸に背中を預けてため息をつくと、

「おっすカミやん。こんなトコで何やってんだぜーい？」

　と、いきなり通路の方から土御門 が正々堂々と歩いてやってきた。変装が目的らしいので、屋内だろうが夜だろうが青いサングラスは外していない。

「おい、お前周りから見たら修羅場 中の野郎アイドルに見えるんだろ」

「なに、バレなきゃ良いんだにゃー。これ土御門さんの基本概念 でね」

　土御門はいつものように言った。

　上条には、何もかもがいつも通りのように、見えてしまった。

「……、ごめんな。カミやん」

　何が？　と上条が答えると、土御門はわずかに寂しげな顔を見せた。

「実はカミやんが今まで色々ピンチだった事は知ってたんだ、錬金術師 の砦 に向かった事とか、二万人の人形の虐殺 実験とか、色々だぜい。それを知ってて見殺しにしてきた。だからゴメンって言ってんだにゃー」

「……、」

「やっぱ、「力がないから何もできない』のと『力があるのに何もしない』ってのは全然違うぜよ。これでも土御門さんも色々悪かったなと思ってるんですたい」

「いんじゃねーの、別に」

　どこか疲れたような土御門に、しかし上条は全くいつも通りにそう言った。

　わずかに驚 いたような顔をした土御門だったが、上条はそれ以上何も言わなかった。慌てて取り繕 うように何かを説明する必要もない、と思ったからだ。

　土御門はどこまで行っても土御門で、それが変化する事はない。結局、上条にとって土御門元春 が寮 の隣人 でクラスメイトである事には変わりないのだから。

　そっか、と。土御門は笑った。

「そんなら、いっかにゃー。んじゃ、ブルーなイベントはここまで。こっからが本題ですたい」

「本題？」

「ざざん！　夏のドキドキ神裂ねーちん生着替え覗 きイベント!!」

「なっ？　正気かお前!!」

「……見て見てカミやん。最近のケータイってカメラ機能がついてるんだぜい」

「聞けよ！　ってかマズイよ、あの幕末剣客 ロマン女は絶対に冗談通じねーって！　そんなのバレたら、なんか一子相伝のすごいので真っ二つにされるに決まってるって！」

「……、逆説。リスクがなければ覗 くのかにゃー？」

「……、」

「……紳裂 ねーちんはよう、脱いだらきっとすごいんだぜい」

　すごっ!?　と上条 の呼吸が止まるが、慌てて首を横に振る。

「け、けど……ダメだ！　大体お前は神裂の仲間なんだろ！　そんな裏切りはまずいだろ！」

　上条の必死の叫びに、しかし土御門 は青いサングラスをキラリン、と輝かせて、

「はっ、何を仰 いますやら。イギリス清教「必要悪の教会 』の潜入 工作員・土御門元春 。

『背中を刺す刃』こと『嘘 つき村の村民」とはこのオレの事だぜーいっ！」

「うわーっ！　そんなヤツと一緒 に危ない橋なんか渡りたくねーっ！」

　上条が断固として拒否の姿勢を保ち続けると、土御門は面白 くなさそうに、

「ちっ、つまらんヤツめ。まあ一度は殺されかけた相手だしビビるのも無理ないけど、神裂ねーちんはそんなに恐 いヤツじゃないぜい。むしろ可愛 い系だぜい」

「か、かわ……？」

「おうさ。知っての通り、オレは中学に入ってから学園都市 に来たんだけど。その前はロンドンにいた訳だにゃー。その時は英語と日本語使えるのはオレ含めてわずかしかいなくてさー。イギリス清教入りたてだった日本語使いの神裂ねーち。んが、英国人にまくし立てられた時のカチコチの身振り手振り ときたらもうっ！」土御門は軽く壁を叩 いて、「あの頃 は『必要悪の教会 』にいた日本人はオレだけだったから。英文の文書を持った神裂ねーちんが困り顔で助けを求めてくる所とか相当にポイント高かったですたい」

「……、信じらんねえ。コイツが頼 りにされる場面だなんて」

「そんな事はどうでも良いから、のぞき♪　のぞき♪　可愛いねえさんゲットだぜーい」

「だからケータイのカメラは使うな！」

「カミやーん、自分に正直になろうぜい？」

「何でそんなやる気まんまんなんだお前！　大体お前の守備範囲はもっと小さく幼くじゃなかったのかこのシスコン軍曹！」

「キサマ！　その名でオレを呼ぶな！　大体何の根拠があってそんな事を言う!?」

「いやリアル義妹にラブなんて普通じゃねーよお前」

「ぶごはっ！　ら、ラヴ（発音注意）じゃないよ誰がそんな事言ったんだにゃーっ！」

「法律で許されれば何でもやって良いって話じゃねーだろ。な？」

「や!?　や、やややややヤルって、な、何を？　ナニを!?」

「え、なに？　なにその動揺っぷりは？　ちょっと待てよ。あれ土御門さん、あなたギャグじゃなくってまさか本当に……？」

「やめろ探るなそれ以上一言でもしゃべりやがったらぶっ殺して差し上げるぜいっ!!」

　ぐいぐいと上条 の襟首 を掴 んで黙 らせようとする土御門 だったが、通路の床板が新たに「きしっ……』と小さく軋 んだ瞬間 、土御門はまるで忍者のように物陰から物陰へと移動してどこかへ消えてしまった。

（あ、今の情景を見られると『芸能人が少年の首を締めている』スクープ映像に見えるのか）

　割とのんびりとそんな事を考えながら、上条は足音がした方を振り返る。

「やっほいおにーちゃん。こんなトコで何やってるの？」

　インデックスと美琴 だった。

　この場合、母と従妹 が並んで歩いてきた、と変換するべきだろうか？

「あれ？　ってか、もうメシ食い終わったのかお前ら？」

「あらあら。違いますよ当麻 さん。何か料理を出すのに時間がかかるらしくて、その間にお風呂 をいただこうかと思っただけなんだけど」

　と、美琴が曇 りガラスの引き戸に目を向けて、

「……、おにーちゃん。誰 か入ってるの？」

「え、まぁ。うん。俺 がここにいるのは見張りなんだけど」

「見張り？　わっけ分かんないなー。そんなの別にいらないじゃん。中にいるの、どうせおにーちゃんの友達でしょ。だったら一緒 に入っちゃってよう」

　え？　と、上条は美琴の言葉に絶句した。

　その言葉の意味が上条の脳にじわじわと染 み渡るまで、優に五秒は必要だった。

　そうだ、彼女達 の目から見ると、神裂火織はステイル＝マグヌスに見えるのだ

「ちょ、ちょーっと待った！　誰も風呂に入るとは言ってない！　まして友達と一緒に入らなければならないなんてルールもないっ！　別にアイツが出るの待っても───ッ!!」

「えー、その次の次まで待ってたら流石 に料理はできてるよ。絶対に冷めてるよ。別にいいじゃない、男同士なんだから。さっさと一緒に入っちゃってよう」

「なぶあっ!?　って待て！　ちょ、ホントに待────ああア鳴 呼 !!」

「はいはーい、ごめんよごめんよー」

　遠慮 なく開けられる引き戸、情け容赦 なく脱衣所に放り込まれる上条当麻。

　そこに。、

　その目の前に。

　何か、文章で表現してはいけない格好の神裂 さんが立っていた。

　おそらく神裂が長風呂派の人間だったのならば、上条が脱衣所に放り込まれた所で悲劇は起きなかっただろう。脱衣所の向こうにさらに一枚、風呂場へ繋 がるドアが阻 んでいるはずだから。

　だが、神裂 はちょうど風呂 から出てきた所らしい。特に何も身につけず、とりあえずお湯に濡 れた髪を束ねようと両手を後ろに回し、髪を束ねる紐 を口で小さく唖 えた姿勢のまま、彼女の時間は止まってしまったようだった。

　ぴしゃん、と上条 の真後ろで閉まる引き戸の音。

「……、」

「……、」

　密室に下りるのは沈黙 の重圧。泣き出すだの怒り出すだのしてくれれば上条も様々なリアクションを提供できるのだが、もはや神裂の顔には一切の表情がない、隠しもしない。その手はただゆらりと、壁に立てかけられた長い黒鞘 へと伸びていく。

　だが、その目は言っている。黒曜石のように黒く輝く神裂の瞳 は言っている。

　最後に何か言う事は？

「し、─────」

　謝っても言い訳しても絶対に殺される、と混乱の極みに達した上条は思わず、

「─────新感覚日本刀つっこみアクション!?」

　直後、迷わず黒鞘 にて一閃 。

４

　午後一〇時。

　海の家二階のベランダに、神裂 は立っていた。砂漠の夜と同じく砂浜の保温性能は低いのか、真夏にしてはそこそこ涼しい夜だった。

　と、そのベランダの柱をよじ登って、土御門 がやってきた。周りのみんなから『話題の芸能人』と見られる土御門は、まともなルートを辿 ってベランダに向かう事ができないのだ。

　土御門は、無言で淡い夜風に打たれている神裂を見て、

「何だにゃー、顔が赤いぜい。ひょっとしてまだ気にしてるのかにゃー？」

「……、仕方がないでしよう」

「ぷっ。火照 った体を持て余しやがって、見られる喜びに───ってジョークですよ？　神裂ねーちん、帯刀する者の心得としてその気の短さはいかがなものですかなーですよ？」

　分かっていますよ、と神裂はつまらなそうに言う。

　それから、　一度だけため息をついて、

「しかし、まあ。確かにあの少年は『御使堕し 』とは関連が薄 そうです。なんていうか、その、魔術師 と呼ぶには人格がくだらなすぎます」

「実行するだけの理由もないしにゃー。しかしそれを言うならカミやんの周りのメンツも右に同じか。仮に天使を生け捕りにできた所で、彼らに使い道が分かるとは思えんぜよ」

　二人の会話は別に彼らを見下している、という訳ではない。単純に、区別の問題。いかに強大な力を持つ　（と言われる）天使を手中に収めた所で、持ち主に魔術の心得がなければ宝の持ち腐れ。日本製の家電商品は優秀だけど海外ではコンセントが違うので使えません、と言っているようなものだ。別にそれでどちらの優劣が決まるという訳ではない。

　だが、そうなると他 に怪しい容疑者はいない。

　次にどう動いて良いのか、それが分からない。

　宙ぶらりんになって考えが煮詰まってしまった二人の思考は、いつしか他のものへと摩 り替わっていってしまう。

「それにしても、本当に上条当麻 をあの子の側 に置いておいても大丈夫 なのでしょうか。今日一日、いえ、たった半日であの不測の事態です。女湯に突撃 など今日び小学三年生でも笑えないでしょう。もしや、あの子との間にも同様かそれ以上の不測の事態が起きているやも……」

「うーん、でもカミやんは頑張ってると思うぜよ、人の寝込み襲 うようなキャラでもないし」

土御門は腕を組んで、「あれは決してプロじゃない。いいかい、プロじゃないんだぜい。ウチらみたいに戦う理由があって、敵を斬 る罪をごまかせる訳じゃない。自分の罪を何者のせいにもせず、自分で受け止めてなお前へ進む。それは評価できないのかにゃー？」

「……、それは」

「大体ですたい、カミやんは禁書の命の恩入なんだぜい。本来なら感謝こそすれ一方的に怒るだなんてお門違 いもいい所なんだぜい」

「分かっていますよ、それぐらい。分かってはいるんです」

　そう、かつて瀕死 のインデックスの命を救ったのは上条当麻 だ。

　神裂火織 でもステイル＝マグヌスでもなく、上条当麻だ。

　本来ならば、その礼はするべきだ。否 、礼などと易しいものではなく、この身をもって同等の価値ある恩を返すのが筋だ。恩返しなどツルやカメでもできるのだから。

「……、しかしまあ。あまりにタイミングが悪すぎます」

　正直に言うと、禁書目録の件が終わって以来、仕事や立場の都合とはいえ礼を告げる事もできなかった事に神裂は負い目を感じていたぐらいだった。

「それなのに、その矢先に。まったく、あれでは恩を返したい旨 を切り出そうにも……」

「あれー？　神裂さんは裸を見られたぐらいで恩を忘れてしまうのかにゃー？」

　ぐっ、と神裂は黙 り込む。

「あれあれー？　神裂さんの抱いていた恩はその程度のものだったのかにゃー？」

　ぐぐっ、と神裂は奥歯を噛 み締めながら土御門 を見た。

　その頃 、上条当麻は海の家『わだつみ』の一階で一人、考え事をしていた。

　電気は点 いているが、もう誰 もいない。二階から聞こえる女の子らしい笑い声を聞く限り、もしかすると上の階でインデックス達 はトランプでもやっているのかもしれない。

　点けっ放しのテレビでは夜のニュースが流れていた。夜のニュースは昼のニュースの焼き増し的な感があるので、細かい余計な文章で水増しがされていた。

『えー、新府中 刑務所を脱獄した火野神作 は未 だ発見されていませんー。火野はその特異な殺人法「儀式 殺人」によって多くの愛好家 や模造犯 を生み出しておりー、今回の脱獄にも彼らが関 わっている可能性もあるとして警察では……』

　上条はブラウン管の向こうで原稿を読んでいる小萌 先生をぼんやり眺めていた。

『……また、火野神作は精神病院の通院記録もありー、先の公判でも彼の二重人格の器質があるとされ、またその状況下で責任能力があるかないかで波乱を呼びましたがー……』

　火野神作。

　記憶 のない上条は、その殺人犯がリアルタイムで活動していた時期の事は知らない。しかし、凶悪な事件が起きるたびにその名前がポツポツと登場したり、今でもワイドショーや週刊誌に時折、顔写真が映ったりする事から、相当に衝撃的 な殺人を犯した事は推測できる。

　あんまり観 ていて気持ちの良いものではなかったので、上条はチャンネルを替える。健康食品に隠された驚 きのダイエットパワーを紹介するバラエティ番組を観ながら、しかし上条の頭には先ほどのニュースの内容がこびりついていた。

（二重人格ねえ。そういや夏休みの補習でもやってたっけ、二重人格能力者とか）

　上条 はのんびりとテレビを観 ながら考えた。一口に二重人格と言っても、『入格Ａ』と『人格Ｂ』がキレイに切り替わるとは限らない。例えば右手と左手を別々の人格が動かすとか、人格Ａが考え込んでいる間に入格Ｂが手を動かしていたりとか、そういった『共存』パターンも報告されているはずだ。

　──と、ここまでのお話が、一週間ほど前に受けた夏休みの補習の内容だった。何でも、一時期学園都市では二重人格者には二つの能力が宿るかどうかを研究していた事があったらしく、そういったデータは豊富にあるのですー、というのが小萌 先生談だった。

「……、うだー」

　と、上条は嫌いな勉強の事を思い出してテーブルに突っ伏した。

　今日もまた一日いろんな事があったなー、とこれまでの事をちょっと整理してみる。

『御使堕し 』という魔術 が発動した。

　それは莫大な力を持つ『天使』を手に入れるための術式らしかった。

　副作用として、世界中のみんなの『中身』と『外見』が『入れ替わって』しまった。

　その効果範囲は世界中を覆 い尽くすほどのものだった。

『御使堕し 』は未完成の仮発動状態で、今なら異常を直せるかもしれない。

　けれど、『御使堕し 』が完成してしまったらもう直せないと考えて良い。

『御使堕し 』を止めるには、術者を倒すか儀式場 を壊 せば良いらしい。

　歪 みの中心は上条当麻 にあり、どうも上条は『術者』と間違われているらしい。

　そのせいで上条は事情を知る一握りの魔術師達 に命を狙 われるかもしれない。

　よって、上条は『御使堕し 』が完成する前に『真犯人』を見つけ出し、術者を倒すなり儀式場の魔法陣を壊すなりしなければならない。

「……、うーん」

　上条はテーブルに突っ伏しながら、一人考えた。

　命を狙われている者にしては、あまりにも無防備すぎる仕草で。

（っつっても、いまいち緊張感 ってのがないんだよなあ）

　そう、今回は『三沢塾』のような人殺しの潜 む建物へ飛び込む訳でもない。一刻も早く事態を収拾しなければ二万人もの人々が殺される訳でもない。確かに世界中で起きている問題はとんでもない事なんだろうが、どうにも間抜け な感じなのは何なんだろうか？

（それに、今回は魔術のプロが二人もついてるし）

　土御門 の方は未 だに『隣人 』という認識が強いが、あの二人はその道のプロ（らしい）。専門家が味方についている、という事実は、何故 だか無条件に上条に安心感を抱かせる。

　実は、それが「素人 』上条当麻が『玄人 』神裂火織 達に問題の責任を押し付けているだけ、という事に気づいていない、小さな小さな高校生だったのだが。

　───その無防備な少年を、『視線の主』はじっと見ていた。

　その「視線の主』は海の家『わだつみ』の床下に隠れていた。海の家というのは砂と湿気の侵入を防ぐため、床下の高さは七〇センチぐらいある。神社や何かの床下を思い浮かべてもらえば良い。

　床板と床板の間にできたわずかな隙間 穴から、『視線の主』は少年を見た。

「……エンゼルさま、エンゼルさま」

　不健康なほど痩 せぎすの中年男の口から漏 れたのは、だが声変わり前の小学生のような高い声だった。暗闇 の中で響 く中性的な声色には、どろりとした狂気がまとわりつく。

「……エンゼルさま、エンゼルさま。お聞かせください」

　がりがり、と。わずかに聞こえるのは、木の板を釘で引っ掻 くような音。

　実際、その『視線の主』は切羽詰まっていた。彼にしても好きでこんな場所に身を隠している訳ではない。本当は昔の仲間の元を訪ねるつもりだったのだが、思いの外 警察が素早く動いたために身動きが取れなくなってしまったのだ。

「エンゼルさま。お聞かせください。エンゼルさま」

　しかし、『視線の主』の顔には追われる者の不安や恐怖といったものは存在しない。

　右手には奇妙な形をしたナイフ。左手にはノートぐらいの大きさの傷だらけの木の板。

　ガリガリと。ナイフの先端で木の板に傷を走らせる様を、嬉 々として眺めている。

「エンゼルさま。どうすれば警察の目を逃れて無事に仲間の元へ辿 り着けますか？」

　ガリガリと。声に反応するように、自分の意思とは無関係に動く右手の先を『視線の主』は追いかける。傷だらけに見えるものは、全 て刻まれた文字だった。エンゼルさまからのメッセージである。

「エンゼルさま。それでは今回もイケニエを捧げれば助けてくれるんですね？」

　ガリガリと。刻まれる文宇に、『視線の主』はいつでも従って生きてきた。エンゼルさまはいつでも正しい。エンゼルさまの言う事を聞いていれば何も間違えない。、たまにやりたくない事を命令してくる事もあるけど。そのせいで二八人も殺してしまったし。

「エンゼルさま、エンゼルさま。それでは、イケニエはあの少年でどうでしょう？」

　ガリガリと。刻まれる文字は『ＹＥＳ』の三文字。『視線の主』の顔が曇 った。また人を殺すのか、嫌だな。やりたくないな、けど、仕方がないか。エンゼルさまがそう言うんだから。私のせいではないんだし。

「エンゼルさま。それでは、私は今回もエンゼルさまを信じます」

　そう言って、「視線の主」は奇妙な形をしたナイフを太く短い舌で舐 めた。

『視線の主』脱獄死刑囚・火野神作 は床下を走る太い電気ケーブルへとナイフを突き立てた。

　ブツン、と。いきなり全 ての電気が消えた。

　停電？　と上条 は暗闇 の中で眉 をひそめた。海の家は入口が大きく開放されているため、月明かりのせいで真っ暗闇というほどでもなかったが。

　停電が起きた時に、思わず沈黙 した電化製品に目を向けてしまう事はないだろうか。上条は突然光を失ってしまった天井 の蛍光灯に何気なく視線を向けようとして、

　がさり、と。

　上条の足の下、床板の底から、木の板を軽く引っ掻 くような音が聞こえた。

　何だ？　と上条が思わず腰を浮かせてすぐ足元の床板へと視線を向けた瞬間 、

　ガスン!!　と。三日月のようなナイフの刃が、足元の床板を貫通して突き出てきた。

「……ッ!!」

　上条の喉 が干上 がる。足と足の間のわずかなスペースから、刃物が飛び出している。ほんの二秒前、沈黙した蛍光灯に気を取られていたら。床下の音を無視して腰を浮かさなかったら。そう考えただけで全身の皮膚 から気持ちの悪い汗が噴き出してくる。

　ナイフの刃。

　三〇センチぐらいの長さの、紺長い三日月の刃、だが、刃は三日月の外側ではなく内側につけられていた。ナイフというよりは、鎌 や爪 のような印象を持たせる刃だ。

　ぎち、ぎち、と。刃は前後に軽く揺さぶられ、やがて床板の下へとゆっくり沈んでいく。

　一刻も早くこの場を離れるべきなのに、上条は動けない。得体 の知れない薬を血管に打ち込まれたように頭の奥がじりじりと焼けている。破裂しそうな心臓の鼓動に、震 えながら、上条は三日月刃が空けた床板の穴を呆然 と眺めた。

　と、何かが見えた。

　わずかに空けられた床板の穴の奥に。まるでカギ穴から部屋の奥を覗き込むように。闇の底から、じっとりと。血走ったような、泥の腐ったような、

　狂ったような、眼球が。

「ひっ……、」

　上条が情けない声をあげて後ろへ下がった瞬間、後追いするようにナイフの刃が上条の足元すれすれの床板から飛び出した。上条の足がもつれる。床板の上を転がる。ナイフの刃が再び床下に潜 り、さらなる一撃 の狙 いを定める。

（落ち着け、落ち着け!!）

　上条 は呪文 のように繰り返したが、それは余計に休を縛 り付けた。痺 れる頭で上条は考えた。とにかく床の上に倒れているのは危険すぎる。床板からの攻撃 を逃れるならテーブルの上にでも飛び乗れば良い。そう思い、床板の上から立ち上がろうとした所で、

　ベギン!!　と。

　床板が大きく爆 ぜ割れて、床下から飛び出してきた腕が上条の足首を掴 み取った。

「ぃ、ひい!?」

　得体 の知れない衝動 に、上条の心臓が口から飛び出しそうになる。

　必死に足を動かしても、足首を擢む戒めは外れない。万力 のような怪力で足を掴まれているのではない。まるで痺れたように上条の足が動いてくれない。

（落ち着け、焦 るな、恐 がるな。敵が誰 だか知らねーが、別に得体の知れない存在じゃねえ。床板にナイフを突き立てるのも、床板を拳 で叩 き割るのも、決して人間に不可能な事じゃない。だから落ち───）

　そこまで考えた時、上条は唐突に見てしまった。

　自分の足首を捌む手を。

　ある爪 は割れ、ある爪は剥 がされ、ある爪には黒く固まった血がこびりつき。指は内出血で青黒く変色し、手の甲は大きな傷のカサブタを何度も何度も剥がしてグジュグジュになった黒い肉色の傷口が露出 して。

　それはまるで、腐って透明な粘液のこぼれる果物のように見えた。

　それはまるで、得体の知れない人喰 い細菌に侵された死人の手のように見えた。

「あ、ぅあ！　い、ひっ、あ……ッ!!」

　呼吸がもつれる。心臓がおかしな動きを見せる。

　襲撃者 の行動一つ一つは、別に人間に不可能な事ではない。一方通行 や錬金術師 に比べればなんという事のないものだろう。一歩離れて見てみれば、呼吸困難や脈拍異常が起きるほどの錯乱や混乱 が起きるのはおかしいと感じる事もあるかもしれない。

　しかし、例えばの話。

　透明なビニール袋の中に生きたゴキブリを入れておく。間にビニールがあるから直接ゴキブりに触れないと分かっていても、袋ごとゴキブリを前歯で噛 み潰 す事はできるだろうか？

　それと同じ。

　理屈では分かっていても、打ち消す事のできない悪寒 や震 え。

　この襲撃者は、生理的な嫌悪感 や不快感を使って獲物を縛り付けているのだ。

「は、ぁひ、あ、ぇぐ、う……っ！」

　上条は必死に足を動かして自分の足を捌む襲撃者の腕から逃れようとしたが、麻酔薬でも打たれたように力が入らない。染 み込んだ黒い嫌悪感 を振り払う事ができない。

　床の上に倒れたまま足を拘束された上条の胸の辺りの床板から、ガリガリと刃物の先端で木の板を削るような音が聞こえた。

　そして。

　もう一つの視線の主は、一五〇メートル離れた暗い暗い砂浜の上に寝そべるようにして、海の家『わだつみ』の中の様子を眺めていた。

　それは赤いシスターだった。

　歳 にして一三歳の少女。緩 やかにウェーブする長い金髪に月明かりを反射するような白い肌。可愛 らしい容姿の少女だったが、身につけているモノ全 てが異様だった。本来なら修道服の下に着るインナースーツの上に外套 を羽織 っただけ。インナースーツと言ってもほとんどワンピース型の下着みたいなもので、もはや華奢 な体のラインを誇示しているようにすら見える。しかもあちこちに黒いベルトや金旦ハがついていて、拘束衣としても使えるように作られているらしい。さらには太い首輪から伸びた手綱 、腰のベルトには金属ペンチや金槌 、Ｌ字の釘抜き やノコギリなどが刺さっていた。

　それらは決して工具ではない。人肉を潰 し人骨を削り人体を切断するために用いられる、魔女 裁判専用の拷問具 だ。良く晃れば、工具と違い細かい改造が施 されているのが分かる。

　無数の拷問具に彩 られた少女は、しかし全く表情を動かさない。

　術 いているため前髪に顔の大部分が隠れているが、唯一見 える小さな口がため息をついた。

　気配を探る。

　海の家『わだつみ』の二階に気配が複数。何らかの異常が起きたと察したようだが、　一階に下りるまでに六秒程度の時間はかかるだろう。

　それだけ時間があれば、床下の襲撃者 は余裕で床板ごと被害者の心臓を貫く事ができる。

　少女は前髪で隠れた顔の下で、もう一度ため息をついた。

　のそり、と立ち上がる。

　何の予備動作もなく、小さな影は六秒より遥 かに速く一五〇メートルの距離を詰める。

　秒速五〇メートル。

　石弓 の矢と同じか、それ以上の速度をもって。

　その、瞬間 。

　恐るべき速度を持った赤いシスターが、突然横合いから上条 の視界へと飛び込んできた。

　あまりの速度に、上条はそれが入間の少女である事にすら気づけなかった。

　ほとんど床を舐 めるように身を沈めて走る赤い少女は、腰に差したＬ字の釘抜き を引き抜くと、上条の足を掴 む、床板から飛び出した襲撃者の手首へとバットのように思いっきり振り抜いた。

　ボギン!!　と。

　凄 まじく鈍い音と共に、襲撃者 の手首がおかしな方向へと捻 じ曲がる。

　折れた、というよりも。千切 れそうになった、と表現した方が良いかもしれない。

「ぎ、びぃ！　ぎがぁ!!」

　床下からの炮曜 と共に、上条 の足首を掴 んでいた手が床下へと逃げ込んだ。がさがさ、と。床下を移動して距離を取ろうとしているのが、床板を擦 るような音で感じ取れる。

「……、」

　その赤いシスターはＬ字の釘抜き を放り投げると、今度は金槌 を取り出した。そのまま足元の床を思い切り打ち付けると、床板が砕けて直径七〇センチぐらいの大穴が空く。

　緩 いウェーブの金髪の少女は金槌を捨てると、ペンチを持って大穴へと飛び込んだ。

　一秒の沈黙 の後。

　ガンゴン!!　という凄まじい音が床下から炸裂 した。何かが暴れているようだった。狭い艦 の中を獣 が突き破ろうともがいているような、そんな感じだった。

　呆然 と、上条は床下から響 く戦闘 の音に聞き入っていたが、

　ズバン!!　と。いきなり五メートル前方の床板が、爆発するように大きく弾 け飛んだ。まるで海面を跳ねるイルカのような動きで、黒い影が床下から飛び出してきた。

　黒い影。

　赤いシスターではなく。

床の上をごろごろ転がり、起き上がったその影は、痩 せぎすの中年男だった。

　一目で内臓がボロボロだと分かるような不健康な肌。汗と泥、血と油によって汚れたべージュの作業服。右の手には鉄の爪 のような三日月ナイフ。左の手首は折れて青く欝血 している。その唇 から赤い血の筋が垂れていた。前歯と犬歯、二本の歯を強引に引き抜かれていた。

「ぎビっ、ガぁ!!」

　手負いの獣 は、三日月ナイフを振り上げて座り込んだままの上条 へ覆 い被 さろうとする。

（く……ッ！　）

　上条は反射的に辺りを見回したが、ナイフを受け止められるような『武器』はどこにもない。切羽詰まってボケシトの中を探ると、指先に硬い感触が当たった。取り出してみると、それは携帯電話だ。こんな物では刃物を受け止める事もできない、と舌打ちしたが、不意にピンときた。折り畳み式の本体を親指で跳ね上げるように開くと、上条はカメラのレンズで襲 い掛かる人影の顔に狙 いを定める。

　バシィ!!　という闇 を裂く強烈なカメラのフラッシュ。

「びゥイ!!」

　両目を焼かれた中年男の三日月ナイフの動きが止まる、上条はとうさに離れようとしたが足腰に力が入らない。何とか床を転がるようにして、襲撃者 から距離を取る。

　中年男は三日月ナイフを構え、しかし追撃 をしない。

　ゆらり、と。体を弛緩 させたまま、何かをブツブツと呟 いていた。

「エンぜルさま、えんぜるサマ……」

　その作業服の胸の辺りで、月明かりに反射して何かがキラリと光った。

　それは、名札だった。

「エンゼルさま、エンゼルさま。エンゼルさま！」

　糸で縫 い止められたプラスチックの名札には、無機質な文字がこう書いてあった。

　囚人番号『七－〇六八七号』火野神作

「エンゼルさま、どうなってんですか。エンゼルさま、あなたに従ってりゃあ。間違いはないはずなのに！　どうなってんだよエンゼルさま、アンタを信じて二八人も捧げたのに！」

　壊 れたように狂ったように終わったように絶叫する、囚人服の男。

　上条はここにきて、ようやく今日一日流れていたテレビのニュースを思い出した。

『えー、現場の古森 ですー。本日未明、都内の新府中 刑務所から脱獄した死刑囚、火野神作の行方 は現在も掴 めていないようでー、周辺の中学校などでは部活動を緊急 で中止にするなど緊迫した空気が伝わってきますー』

（けど……、）

　上条は追い詰められ錯乱 し、絶叫する男を見る。彼が犯罪者だというのは分かる。そして着ている服から脱獄した『火野神作』らしい事も何となく分かる。

　しかし、それならどうして火野神作は誰とも入れ替わっていないのか？

　───『御使堕し 』によって、誰 もが入れ替わっていなければおかしいのに。

　そして、さっきから火野神作が叫んでいるエンゼルさまどは何なのか？

　───『御使堕し 』は、最終的に何を求めるための魔術 だったか。

（こいつ、まさか）

　上条 が思わず問い質 そうかと思った瞬間 、火野神作 はナイフを振り上げ、

「答えろよエンゼルさま！　どうすればいい、この後どうすればいい！　エンゼルさま、責任取って今度こそキチンと答えやがれえええええええええええええええええええ!!」

　振り下ろした。

　ただし、それは上条に向かってではない。火野は自分の胸に三日月ナイフを突き立てた。ガリガリと。切っ先を突き立てたナイフをそのまま乱暴に動かした。メチャクチャに振るうナイフは作業服を引き裂き、汗にまみれたシャツを切り裂き、あっという間に血に染まる。

　一見して乱雑に見えた無数の傷は、机に彫ったラクガキのような文字の形を取っていた。

　ＧＯ　ＥＳＣＡＰＥ

　文法も何もない、英単語を並べただけの『言葉』。しかし、その『言葉』を見た火野神作は自分の血にまみれた顔で壮絶な笑みを浮かべる。

　瞬間、上条と火野の間に割って入るように床板が大きく爆 ぜ割れ、赤いシスターが飛び出してきた。その手にあるペンチには、何か白く小さな物が挟んであった。人間の前歯のようにも

見える。赤いシスターがペンチを握る手に力を込めると、それはあっさりと砕け散った。

　不自然に前歯が欠けている火野神作は、赤いシスターの動作に思わず一歩二歩と下がった。

そして湿った革布を取り出し、刃から塗 れた血を拭 い取ると、手の中にある三日月ナイフを赤いシスターに向かって投げつけた。

　ひょい、という音が似合うほど簡単に、赤いシスタ！は首を振ってナイフを避 けた。

　標的を失った飛び道具は、真 っ直 ぐ上条の顔面に向かってくる。

「え？」

　思わず呟 いてから、上条はひどく間の抜けた声だと気づいた。そうこうしている間にも、三日月ナイフは金槌 で釘を打ち付けるような勢いで上条の隈前へと迫り来る。

「うわっ!!」

　とっさに転がるように回避 したが、三日月ナイフは上条の頬 を浅く切り裂いた。

　それだけだ。

　そのはずなのに、次の瞬間、上条のバランス感覚が揺らいだ。転がった姿勢のまま、起き上がれなくなる。全身から嫌 な汗が噴き出し、船酔いみたいな吐き気が襲 いかかってくる。

（ど、く？　くそ、刃物に何か塗って……っ！）

　革布を使ってナイフの刃を拭っていたのは、毒を塗るためのものだったのだ。

　アフリカ辺りの少数部族は、木の槍 の先に潰 した毒毛虫の汁を倹って猛獣を狩るらしいが、そういった類 のものだろうか。学園都市の時間割り のおかげで薬物に対してはある程度の耐性があるはずだが、そんなものはまるで効いていなかった。

　上条 の視界がピンボケし、黒く塗り潰されていく。

　信じられないような笑い声と共に、火野神作 が海の家の外へと飛び出して行くのが分かる。

　赤いシスターは追うかどうか迷ったようだが、上条の方へと駆け寄ってきた。

　上条の意識は、そこで落ちた。

　　　　　５

　一分だったか、　一時間だったか。

　熱を持ったような喉 の渇きで上条は目を覚ました。寝かされているのは固い床。寝そべったまま視線を巡らすと所々の床板が弾 け飛んでいた。

　ここは海の家『わだつみ』の一階だ。どこかへ運び出された訳ではないらしい一。そうすると、案外気絶していた時間は短かったのかもしれない。

　上条の近くには土御門 と神裂 が屈 み込んでいた。

　あれだけの騒 ぎがあったというのに、美琴 やインデックスはここに来ていなかった。常識的に考えて、眠っていたとしても気づかないはずはない。となると、ステイルの使う『人払い』の魔術 のようなものを、神裂達 が使ったのだろうか、と上条はぼんやりと考えた。

　と、思ったら魔術師達に混じってＴシャツ短パンにエプロン姿の御坂 妹がいた。彼女は破壊された店内をビクビクしながら見回している。

　確か、今の彼女はここの店員のはずだが。

「『人払い』は二階に仕掛けておいたのですが……。店員は一階で寝泊まりしているらしく──目撃 されてしまいました。幸い、店主は二階で作業中との事です」

　神裂が言うと、御坂妹の肩がビクリと。震 えた。

　差し詰め犯罪集団の犯行現場を目撃してしまい、どんな『処分』を受けるかと言った感じの表情だ。

　何しろ、神裂はやけに長い日本刀の掴 に触れながら、

「一応、念のために警告しておきますが、今日あった事は口外しないでください。、この刀が本物に見えないなら、無視しても構いませんが」

　その声は恐ろしく鋭利だが、その隣 で土御門が笑いをこらえている事に上条は気づいた。……本心ではないのだろうか？

　一方、少し離れた場所に、闇 に身を隠すように赤いシスターが立っていた。

　誰なんだろう？　と上条は思った。よくよく考えてみると、ものすごー都合の良いタイミングで割り込んできたが、あの少女は一体何者なのか。

「ああ、あれは敵ではありませんよ」神裂 が上条 の視線に気づいたように言った。「ロシア成教の『殲滅白書 』のメンバーだそうです」

　なんか得体 の知れない外国語が混じっていて、上条には良く分からなかった。土御門 はその辺りも分かっているようで、

「ま、イギリス清教が『魔女 狩り』に特化したっていうなら、ロシア成教は『幽霊 狩り』に特化したって感じかにゃー。彷復う火霊 、見えざる幽鬼 、身籠る女霊 ───その他諸 々『あらざる者』専門のゴーストバスターズって所ぜよ」

　上条は、改めて闇 に溶ける金髪の少女を見た。

　自分の事が話題に上がっているにも拘 わらず、赤いシスターは微動だにしなかった。そういう対人能力の欠落はオカルト業界ではさして珍しくないのか、神裂は先を続けるように、

「名はミーシャ＝クロイツェフというそうです。あなたの傷口から毒を吸い出したのも彼女らしいので、感謝の礼ぐらい述べてはどうですか？」

　傷口から毒を吸い出す。その言葉を冷静に受けて、上条は思わず赤くなった。傷口っていうとほっぺただ。適切な医療行為に対して申し訳ないのだが、やっぱり何か変な汗が出る。

「そ、そうだな」張り付くように渇いた喉 で、上条は声を出す。「ありがとう。とっさに飛び出してくれなかったら、今頃 殺されてたと思 ────」

　上条がかろうじて浮かべた笑みは、唐突に凍りついた。

　少し離れた所に立っていたはずのミーシャが、一瞬 で上条の目の前まで踏み込んできた。その右手は、腰に差してある工具の一つ、ノコギリを引き抜いている。上条が瞬 き一つする前に、まるで覆 い被 さるように、そのギザギザの刃が首筋に押し付けられた。

　誰 も反応できなかった。素人 の上条は元より、すぐ近くにいたはずの土御門や神裂さえも動けなかった。上条の首の皮膚 に、ヒヤリとした刃の感触が絡 みつく。

　上条は、ノコギリを握るミーシャ＝クロイツェフの顔を見上げた。長い前髪の隙間 から覗 く彼女の瞳 は一瞬も揺らがない。ノコギリの刃よりも格段に冷たい感情の色が込められているだけだ。

　彼女は機械のような平坦 な声で、言う。

「問一。『御使堕し 』を引き起こしたのは貴方 か」

　上条は言葉を失った。土御門や神裂も、混乱した顔でミーシャの顔を見る。

「ちょ、ちょっと待ってください。ミーシャ＝クロイツェフ、あなたは上条当麻 が『御使堕し 』の犯人ではないと踏んでいたから、襲撃者 から上条を守り体内の毒を吸い出したのではないのですか？」

　神裂の言葉に、ミーシャはジロリと眼球だけを動かして神裂の顔を見た。

「解答一。私は『御使堕し 』阻止のためにここまできた。そして先ほどはこの少年が犯人か否 か、解を求められなかったため保留とした。だからこそ、今こうして問いを質 している」

　上条 は、首筋にノコギリの刃を当てられたまま、ミーシャの顔を見た。彼女もまた、神裂 から視線を外すと再び上条の眼球を観察するように視線を向けた。

「問一をもう一度。『御使堕し 』を引き起こしたのは貴方 か」

「……、違う」

「問二。それを証明する手段はあるか」

　ミーシャは始めから予期していたように質問を重ねた。上条がその場しのぎのウソをついて難を逃れようとしている……そういう風に思っているんだろう。

「証拠なんて、ねーよ。そもそも俺 は魔術 なんて何も知らねーんだし」

　ミーシャは身の内の疑問を表すように、わずかに首を傾 げた。

　神裂はため息をついて、

「一応、我 がイギリス清教必要悪の教会 の公式見解ぐらいなら解答できますが」

　そう言って、神裂はミーシャに説明を始めた。上条は魔術知識がなく、「御使堕し 』を起こせるとは思えない事。超能力者が魔術を使うと肉体に負荷がかかるはずだが、それが見当たらない事。上条が『御使堕し 』の影響 を受けないのは、おそらくあらゆるオカルトを触れただけで打ち消す事のできる右手『幻想殺し 』の作用によるものだという事など。

　ミーシャは一つ一つの項目をチェックしていくように、ふんふんと何度も小さく頷 いた。それから最後に、ジロリと上条の方へ───正確には、彼の右手に視線を向ける。どうやら、説明の中にあった『幻想殺し 』というフレーズが引っかかっているらしい。

「数価。四〇・九・三〇・七。合わせて八六」

　ズバン！　とミーシャの背後で床下から噴水のように水の柱が飛び出した。どうやら地下の水道管が破れたらしい。

「照応。水よ、蛇となりて剣のように突き刺せ 」

　続けてミーシャが口を動かすと、水の柱がまるで蛇のように鎌首 をもたげた。ヒュドラやヤマタノオロチのように枝分かれした何本もの水の蛇。上条の脳裏に嫌 な予感が浮かぶ前に、槍 と化した水流が勢い良ー襲 い掛かった。

　ドスドス!!　と、上条の周囲の床へ次々と突き刺さる水槍。

　その内の一本が、迷う事なく上条の顔面の真ん中へと向かってきた。

「うおっ!?」

　上条がとっさに右手でガードすると、水槍は水風船のように弾 けて四方へ飛び散った。まるで見えない盾に保護されるかのように、上条には一滴の水も当たらない。

　ミーシャは注意深く床に飛び散った水を観察しつつ、

「正答。イギリス清教の見解と今の実験結果には符合するものがある。この解を容疑撤回 の証明手段として認める。少年、誤った解のために刃を向けた事をここに謝罪する」

「刃を向けたっていうか突き刺したじゃん今！　ってか謝るなら人の目を見ろ！」

「問三。しかし貴方 が犯人でないならば、『御使堕し 』は誰 が実行したものなのか。騒動 の中心点は確かにここのはずなのだが、犯人に心当たりはあるか」

「聞けよお前！　ってか、実はちっともさっぱり反省してねーだろ!?」

　上条 は倒れたまま、床板に空いた大穴を見た。

　と、今まで訳も分からずビクビクしていた御坂 妹は、おずおずと上条に話しかけてきた。精神的な余裕を取り戻しつつあるのかもしれない。

「なぁ、これって、特撮ヒーロー番組の収録かなんかか？　それに、さっき走って行ったのって刑務所脱走した火野 って奴 だろ。もしかしてアンタ達 って、テレビの特番でよく見る『警察の囮 捜査班』とか？」

「我々の事は深く探ろうとしない方が身のためです」

　神裂 は御坂妹の質問をピシャリと拒絶する。

　だが、上条は彼女の言葉が気にかかった。

「ちょっと……待て。お前、アイツが『火野神作 』に見えたのか？」

「それ以外の誰に見えるよ？　んで、この店誰が弁償 すんの？　火野？　警察？　テレビ局？」

　上条は絶句した。

　たとえば、『シスター姿の青髪ピアス」がいるとする。

　コイツはみんなからは『インデックス』に、上条からは『青髪ピアス』に見える。

　それはつまり『中身』と『外見』だ。

　しかし、火野神作は上条から見ても御坂妹から見ても『火野神作』らしい。

　中身も外見も同じに見える、という事は。

「アイツ……入れ替わってない？」

　上条がその事を魔術師 達に説明すると、彼らの顔がみるみる強張 っていく。

「問四。……先ほどの、逃走した方か」

　ミーシャは火野神作が逃げ去った方を睨 みつけた、そのまま走り出そうとするミーシャの肩を、神裂は掴 んで止めに入った。

「待ちなさい。同じ獲物を追うならば、行動を共にしませんか？」

「問五。それに対する私のメリットはあるか」

「逆に問いかけます。あなたは人間狩りのノウハウを心得ているのですか？　その武具も処刑 塔の七つ道具でしょう？　逆に地元の人間はそんなブランド品は使いません。金の斧 や銀の斧よりも普通の斧の方が実用的ですから」神裂はスラスラと、「ロシア成教の専門は『幽霊 退治』のはずです。慣れない『人闇狩り』を行うなら、専門のイギリス清教の者をガイドにつけても悪くはないと思いますが」

「……、賢答 。その問い掛けに感謝する」

　ミーシャは、その小さな手をにゅっと神裂 の方へ差し出した。、神裂は一瞬 面食らったような顔をしたが、それが握手を求めている事に気づくと小さく笑って手を取った。

　上条 はそんな様子を見ながら、聞いてみた。

「それで、どうすんだ？　早速 、今から追い駆けっこでも始めるのか」

「その心がけは立派というか土御門 にも見習わせたい所ですが、あなたの場合は体力を取り戻すのが先決でしよう、あなたが回復するまでは、我々で警護した方が安全かもしれません。火野の目的は不明ですが、夜半になってから再び舞い戻ってあなたの寝込みを襲 う、というのも

可能性としてゼロではないはずですから」

　と、その言葉を聞いたミーシャが、

「問六。全員でガードに当たる必要性は薄 い。私は単独で容疑者を追う事もできるが？」

「敵戦力も分からない状態で、人員を分断させるのは得策とは思えません。最悪、あちらは『天使』を手中に収めている可能性もあるのですよ？」

　その答えに、ミーシャは不満そうに黙 り込んだ。早速、協定を結んだ事に後悔しているのかもしれない。だが、神裂はそんな事など気に留めず、

「従って、まずはクロイツェフと今後の協議を。次にこの惨。状をどうにか修復しなければなりません。それが終わったら、後はあなたの身辺警護に戻ります。……土御門、何を嫌 そうな顔しているのですカ？」

　ちょっと待って欲しい、と上条は思った。

　そうなると、神裂達 は　睡もできなくなる。上条一人がグースカ惰眠 を貧 るために彼女達の体力と気力を削り取るなんて真似 はさせたくない。怪我人 だの何だのだって、結局は上条の不注意によるものなんだから理由にならない。

　そう思ったが、口から声が出なかった。渇いた喉 が焼けるような痛みを発した。

　そんな上条に、神裂は彼女のイメージにそぐわないほど痛々しそうな目を向けて、

「クロイツェフとの協議の結果は追って説明します。あなたはもう本当に部屋に戻って休んでください。これ以上素人 に深手を負われては、我々にも立つ瀬がありません」

「ま、素人を死なせて生き残るプロほど惨 めなものはないんだぜい」

珍しく、土御門までが寂しげな口調でそんな事を言った。

　彼らには彼らの負い目があるんだろう。上条は一度だけ浅く息を吐いて、

（ん？　部屋に、戻る？）

　と、上条は自分の心の声に何か引っかかるものを感じて、

「あ、あああああああああああああああああああ！　まずい、インデックス!?」

　不意に閃 いて、これまでのダメージは何だったのかという勢いで起き上がった。

　唖然 とするメンツを捨て置き、上条は慌てて階段を駆け上がって二階へと飛び込む。

　階段の手すりには刀傷のようなもので何か得体 の知れない文字が刻んであったが、上条が右手で手すりを掴 んだ瞬間 にそこからガラスの砕けるような音が聞こえた。『人払い』か何かの仕掛けだったのか、と上条 は思ったが気にしている暇 もない。

　目指す先は自分の部屋ではない、美琴 の部屋でもない。

　もしカギがかかっていたらドアごとぶち抜くぐらいの覚悟で思いっきり引き開けたのは、上条刀夜 の部屋のドア。

　ズバァン！　と勢い良く開け放つと、灯 りを落とした部屋には敷かれた二組の布団 が。

　そして今まさにインデックスの寝ている布団へ突撃 せんとする上条刀夜の姿が？

　もちろん、刀夜から見れば『妻・詩菜 』に見えるのだから疾 しい事など何もない。

　だが、一四歳に見えるかどうかも怪しいインデックスの布団に三〇代も中盤に差しかかった自分の父が突撃しようとしている光景 はもはや奇妙 を通り越して悪夢 にしか見えない。

「ストップストップストーップ！　ちょっと待たんかキサマぁ!!」

　なので、上条は体内に残った毒でくらくらする頭も無視して勢い良くその場でジャンプすると、二人の仲を引き裂くように布団の中間地点へ思いっきり飛び込んだ。

　びっくりしたのは刀夜である。

　ついでに言うと、母親役 はこれだけ騒 いでもむにゃむにゃ寝ているタフな人だった。

「……（なっ！　と、当麻 ！　き、気まずい場面でいきなり登場するんじゃない！）」

「黙 れ黙れ黙りやがれ！　今日は川の字で寝ます！　必殺☆家族のキズナ大作戦！」

　かくして、真夜中の攻防戦が始まる。

　病人に対する神裂の気遣いも虚しく、結局一睡もできない上条当麻だった。

第二章　戦闘世界のディテイクテイブ

　　　　　１

　翌日。

　爽快感溢 れる夏の早朝。目の下にドス黒いくまを作っていがみ合う父子 の顔を見ながら母親役 はうっすらと目を覚ました。

「おはよう二人とも。あらあら、男同士。て夜通し積もるお話でも？　いいわね、そういうの。何か林間学校とか修学旅行みたいな感じで」

　確かに部屋を渦巻く悶々 鬱々 とした負のエナジー度合いといったら『修学旅行・男子団体部屋における深夜の実体験報告 （八割以上は見栄 と虚言 ）』に匹敵するだろうが、こっそり記憶喪失 な上条 には実感の湧 かないお話だった。

　とにもかくにも、咋日の疲れも重なってインデックスの言葉に返事をする余裕もないぐらいヘトヘトになっている上条は、

（は、はは。ちくしょう、何とか守りきった。朝んなっちまえばもう大丈夫 だろ）

　そう思った途端、睡魔 が襲 ってきてバタンと布団 の上へ倒れ込んだ。

　心地良い勝利の感覚と共に眠りに落ちようとしている上条だったが、

「ほらほら母さん。当麻ももう眠って見ていないし、たまには朝のアイサツとか」

「あら、困った人ね。そんな気が起きるなんて、朝まで一体何を語り合っていたのかしら」

　白雪姫でもあるまいに、刀夜 は目覚めのキスをご所望の様子。

　夫婦の唇 が重なり合う寸前、上条の両目がカッ!!　と見開いて、

「恐怖！　舌噛み アッパーッ！」

　唇が触れ合う寸前、上条の拳 で顎 を垂直に打ち上げられた刀夜はそのままバタンと仰向 けに布団の中へ。あんまり強く打った覚えはないから、おそらく刀夜も寝不足でふらふらになっていたんだろう。今度こそ大丈夫だ、と思った上条もそのまま布団の上へと倒れ込んだ。　だが。

　何も刀夜だけが上条の難敵ではない。

「おにーちゃんおにーさんおにーさまあんちゃんあにじゃあにきあにぎみあにうえあいうえお！　夜明けの目覚ましフライングボディアタック!!」

　突然襲来 した（心底楽しそうな）美琴 の全体重を乗せた重力落下が上条の水月 に直撃 して、上条 は腹を支点にくの字になって目を覚ました（唾眠時間合計一五分）。

「もがぁ！　が、がはげべこぶっ！　な、なばっ！　何が!?」

「あはははは!!」

「人の上に乗っかって笑ってんじゃねえ！　納得 のいく説明をしてもらおうか!?」

「奇抜なプロレス技による目覚まし機能は妹として標準装備なのであります隊長！」

「うるせえ！　それで媚 びキャラ気取ってるつもりか、もう許さん！　なわとびで縛 って体育倉庫に置き去りにしてやる!!」

　と、そこに騒 ぎを聞きつけたインデックス役 がドカドカ部屋へやってきて、

「あーっ！　とうまがいかにも楽しげな朝の演出 を！　私も私もとうまにやるやる！」

「ちょ、な───待てこの巨漢！　テメェのボディプレスなんざ洒落 じゃ済まねーぞ！」

「何で！　何でとうまは私の事だけ紳間外れにするの!?　私だってやりたいそれやりたいって言うか絶対やるって今決めた！」

「え、なに？　ちょっと待って！　スイマセンほら二千円までなら出すからもう許してくださベゴァ！」上条は内臓が破裂するほどの衝撃 を腹に受け、「う、う。うう。うふふ。殺す。テメェらのその愉快な頭蓋 、まとめて夏っぽくスイカ割りにしてやるーっ!!」

　そんなこんなで『御使堕し 』二日目もドタバタでスタート。

　　　　　２

　午後一二時。お昼ジャスト。

　夏バテです、わたくしめの事は放置して遊びに行ってください、という上条の言葉を受けて、上条家の一族（＋上条家の居候 シスター）が砂浜へ飛び出していくと、見計らっていたように神裂 、土御門 、ミーシャの三人が海の家「わだつみ』へとやってきた、。

　見た目『ヤバげな男アイドル』の土御門が海の家のオヤジ達 に見つかると面倒な事になる可能性がある。作戦会議は上条の客室で行われる事になった。

　ちなみに、お昼まで時間が延び延びになっているのは、ついさっきまで上条が本当に夏バテで倒れていたからである。睡眠不足と水分不足と熱気が重なって起きた悲劇だった。

　ミーシャは朝から単独で火野 の捜索を行ってきたらしいが、空振りに終わったようだった。足を引っ張り続ける上条としては申し訳ない気持ちでいっぱいになってくる。

「まったく。一睡もしていないって、あなたは一体何を考えているんですか」

　長い間、水をやり忘れていた植物みたいにぐったりしている上条を見て、神裂は呆 れたとも心配とも取れるような声を出した。その言葉に上条はさらにしぼんでいく。

　と、土御門の青いサングラスの向こうの瞳 が苦笑いして、

「まあまあ神裂 ねーちん。病人をさらにヘコましてもどうにもなんないし、ここは」

「何を言っているのですか、土御門 。叱 る時にはキチンと叱っておかねば同じ過 ちを繰り返します。その時、我々が確実に助けに入る事ができるという保証はないのですよ」

　まるで子供の過ぎた火遊びを叱るような言葉が上条 の致命的な部分にサクサク刺さっていく。見かねた土御門は神裂の耳に口を寄せると、恋人同士が内緒話 するように密 やかな声で、

「……（あれー。いいのかにゃーそんなに高圧的な態度に出ちゃっても。カミやんは神裂ねーちんにとっても大事な大事な禁書の事を、毒に侵されながらも守り抜いたとゆーのに）」

　ぐっ、と神裂の息が詰まった。

「……（感謝こそすれ怒っちゃってもいーのっかなー？　大体ねーちんこの前の事件についてだってお礼も謝罪もしてないぜよ。どーすんのかなー？）」

　ぐぐっ、と神裂の動きが止まった。

　そんな神裂と土御門の様子を一歩離れた所から見ていたミーシャは、そっとため息をついた。静かに、しかし確実に小馬鹿 にしていた。ミーシャはいつでも俯 いているため、前髪が邪魔 になって顔が良く見えない。

　何だか分からないけど、このままでは放っておいても暫定 チームが空中分解してしまう気がする。ちょっと心配になってきた上条は自分が司会進行する事にした。

「んで、『御使堕し 』の犯人は火野神作 って事で良いのか？」

　火野神作───昨夜、床下から襲 いかかってきた、あの襲撃者 だ。

「昨日の俺 と御坂 妹の目撃 情報から判断すると、どうにもアイツは『入れ替わってない』っぽいじゃねーか」

　神裂は上条の方を見てから、

「私は直接火野神作を見ていないので何とも言えませんが、それが事実ならば彼は限りなくクロに近いでしょう」

「……、となると、火野神作ってのをとっ捕まえりゃ良い訳……だがにゃー」

　土御門は困ったような顔をして、サングラスのフレームをいじくり回す。

　そう、火野神作を捕まえるにしても、彼がどこに行ったのか、ヒントさえ存在しない。

「火野が魔術師 ならば、彼の魔力の残澤 を追跡する事はできないでしょうか？」

「解答一。昨夜、火野が魔術を使用した痕跡 は見つからず。おそらくは追跡を逃れるための工作かと推測される」

「一番ネックの『天使』の気配もないしにゃー。もっとも『天使』クラスの魔力なんざ、そのまま放置しておきゃ、それだけで土地が歪 んじまう。何らかの方法を使って隠蔽 してる事は間違いないんだろうけど」

「隠蔽って……そんな簡単にできるのか？」

　上条が聞いてみると、神裂はわずかに考えてから、

「あくまで旧約の話ですが、天使が自分の正体を隠して人の街へ赴き、民家に上がって人と共に食事をした、という記述があります。同様に河で溺 れる子供を助けた大天使もいたとか。元元、そういった優 れた隠蔽 技術を持っている、と考えた方が良いかもしれません」

　神裂 の声に、ミーシャも小さく頷 いた。

　前髪に隠れて表情は読めないが、ミーシャはちょっと得意そうだった。インデックスもそうだが、やっぱりシスターさんは聖書について語るのが好きなんだろうか？

「とにもかくにも、まずは情報収集かなーっと。うりゃ」

　と、土御門 は客室の隅っこに置いてある古臭いテレビのスイッチを入れた。

　ニュース番組では相変わらず小萌 先生がマイクを握って何かしゃべっている。

「えー、火野神作 が新府中 刑務所を脱獄して丸一日が経 ちました。スタジオには三輪 大学犯

罪心理学教授の大野雷禅 さんにお越しいただいています。大野教授、よろしくお願いします』

　よろしく、と重々しく答えたのは小学校三年生ぐらいに見える。こうして小萌先生と肩を並べていると教育番組みたいだった。大野教授は言う。

「火野神作の行動パタ！ンというのは犯罪史」ぞも極めて珍しいものですな。彼は二八人もの無実の人々を殺害しておりますが、その全 てが自分の意思で行ったものではないと主張しておるのです。何でも「エンゼルさま」という存在に導かれたとかで、これは欧米のカルト犯罪で見られる「儀式 殺人」に分類されるものかと……』

　老人口調でしゃべるスーツの小学生の言葉を聞いて、上条 は軽く頷いた。

「そうだ、『エンぜルさま』。昨日の『火野』も言ってた。この評論家が『入れ替わる前の』火野について語ってんなら、これは入れ替わる『前』と『後』の共通点になる」

「問一。今一度確認を取るが、やはり火野神作が『御使堕し 』実行犯という事か？」

　ミーシャの声に、上条は頷いた。

　火野は上条のような幻想殺し を持っている訳ではない。にも拘 わらず何の『入れ替わり』も起きていないのだから、現時点で火野神作が一番怪しいと考えて問題ないだろう。

「けど、『エンゼルさま』ってのは何なんだ？」

「それについては、昨日床板直してる時に、床下からこんなんが出てきたぜい」

　と、土御門は何かノートぐらいの大きさの薄 い木の板を取り出した。表面が釘のようなものでボロボロに傷つけられている。傷のない部分がないぐらいだった。

「どうにも、アルファベットが刻んであるらしいぜよ。後から後から上書きしてくんで、今じゃこんな傷モノになっちまってるけどにゃー」土御門はため息をついて、「こりゃ神託か自動書記の類 ぜよ。おそらく火野は『勝手に文字を刻む』右手の命令に従って動いてたんだぜい。ニュアンス的には『こっくりさん』とか『プランシェット』みたいなもんかな？」

（……、こつくりさん？）

　上条は何か引っかかるものを感じたが、黙 っていた。ここは彼 らの領分 だ。

「それで、『エンぜルさま』の命に従って行われたのが判明しただけで二八人分もの『儀式 殺人』、ですか。それは一体何の儀式を差していたんでしょうね」

「……、まさか。それが『御使堕し 』だってのか？」

　世界的な大魔術 とか大きな儀式場 とか言っていたが、二八人もの生 け蟄 とか言われると改め

てぞっとしてくる。まるで絵本に出てくるような悪魔崇拝の黒魔術だ。

「しっかしそうなるとコトは複雑になってくるぜい。火野神作 が『御使堕し 』を引き起こしたのは良いとして、それを命令したのは『エンぜルさま』って事だよにゃー？　『エンゼルさま』＝天使だったら、何でわざわざ『御使堕し 』なんて起こしたんだか」

　喰 るように両手を組む土御門 に、上条 は考えなしに言ってみた。

「……。地上に降りたかったから、とか？　ストレートに」

「むう。カミやん、こいつは自分で言ってて矛盾があるんだが、天使ってのは人格なんて持たないんだぜい。天使とは『天 の使 い』。その正体は膨大 な『異能の力』を詰め込んだ皮人形に近いから、偶像崇拝で仮物の十字架に力を分配するのと同じ要領で、あくまで理論上なら天使の『中身』を一〇〇個に区切って剣や鎧 に注入する事すらできるんだぜい。で、基本的に天使ってのは奇跡も人助けも悪との戦いも全 て神の命令がなければ実行しない、ただのラジコンって感じだぜよ」

「……、天使って、そんなもんなの？」

「そんなもん。新約には『最後の審判』ってのがあってな、善人と悪人を裁いて天国地獄へ送るのは世界の終わりの神様の仕事って事になってる。つまり、それ以前に天使が勝手に人を救ったり殺したりして歴史を変えちゃあマズイって訳ぜよ」

　上御門はちなみに、と付け加えた。

「さっきも言った通り、天使ってのは神様が操るラジコンみたいなモンなんだが、これが何かの拍子に命令を受け付けなくなったり混線したりする。それが『悪魔』ってトコだぜい」

　上条は土御門の言葉が少し意外だった、ゲームに出てくるような『てんし』と『まもの』は完全に別物だし、天使っていうのはなんか人を上から見下す偉そうな金髪美人（羽つき）だというイメージがある。もちろん映画やマンガ上でのイメージだが。

「……、」上条はまたもや考えなしに、「じゃあ、心が欲しかったから、とか？」

「心が欲しい、と思う心がすでにないんだが。天使ってのは自分で考えているように見えても見えるだけ、自分で動いているように見えても見えるだけなんだぜい、本来なら、操り人形は糸を切った所で、自由は得られず動けなくなるだけなんだが」

　土御門はそこまで考えて、頭を掻 いた。

「ま、そこらは火野をとっ捕まえて吐かせますか、さて、具体的に敵戦力を考えようぜい」

　土御門の言葉に、ミーシャはチラリと視線を向けただけだった。どうも彼女は白発的な会話が苦手で、基本的に受け答えしかしないらしい。なので、土御門の言葉には神裂 が応じた。

「まず第一に、火野神作 は堕 ちてきた『天使』を手に入れているか、ですね」

「さっきの話を聞いてると怪しいモンだぜよ。大体、火野が完全に『天使』を掌握しているなら、昨日の夜にピンチになった時点で使ってるはずだし」土御門 は少し考え、「どうも、火野の命令 は完壁 に『天使』に伝わってる訳ではない気がするぜい、電波の混信みたいに。それどころか、火野の方が『天使』の命令を聞いてるような節もあるし。だからこそ、大事な場面で火野が命令を送っても『天使』が必ず受けつけるとは限らない」

　そう言えば、昨夜追い詰められた火野は最後に『エンゼルさま』に不満を漏 らしていたような気がする。どうして助けてくれないんだ、とか何とか。

「となると、逆説。『天使』に命が届けば、追い詰められた火野の操縦 に従うという可能性も無視できない訳ですか」

　神裂 が言うと、土御門の目が青いサングラスの向こうで獰猛 に笑い、

「ま、その辺の『最悪のパターン』は常に考慮 して損はないぜよ。それにしても、くふふ。最悪の場合は『天使』を敵に回す、か。こりゃ人の歴史はここで終わるかもにゃー」

　言われても、上条 は逆に実感が湧 かなかった。

『天使』というものに対しても、世界全人類が根こそぎ絶滅する事に対しても。

「続いて、人間関係上の戦力ですが。火野は何らかの集団・組織に属している可能性は」

「薄 そうだぜい。昨日の『襲撃 』が『エンぜルさま』の指示なら、やってきたのが火野神作一人ってのはどうにもショボい。ま、同時進行で別プロジェクトが動いてるってんなら話は変わってくるけどにゃー」

「ふむ。協力者の線は希薄 。ならば、負傷した火野はどこで治療 を受けると思いますか。クロイツェフの話によると、歯を二本を引き抜かれ左手首を砕かれているはずですが」

「馬鹿 正直に病院に行けば即通報。闇 医者の世話になろうにも脱獄直後じゃ金もないぜよ。然 るに現金輸送車でも襲 って治療費稼ぎか、あるいは回復魔術 の下準備ってトコか。」

「何にせよ、判然としませんね。ナイフや毒の入手経路も気になります。逮捕される前にどこかに装備を隠していたのかもしれないし、あるいは誰 かを襲って武器を調達したのかも。資金はあるかもしれないし武器は仲間にもらったものかもしれない。心理分析 の専門家でもあるまいし、これ以上の犯入像予測は余計な誤情報を生むだけかもしれません」

　はあ、と神裂はため息をついた。

　一人が黙 ると、会話の流れも止まってしまう。若干 ながら重苦しい空気の中、テレビの中の声だけが妙に無機質に響 き渡る。

　と、いきなり無機質だったテレビの声がいうめき立った、、

　上条が視線を向けると、『臨時ニュース』というテロップが映っていた。どこかの評論家は脇 へと追いやられ、小萌 先生がいきなり手渡されたニュース原稿に目を自黒させている。

『えー、ただいま火野神作脱獄事件の続報が入りました！　火野は神奈川県内の民家に逃げ込み、その周りを駆けつけた機動隊が包囲しているとの事ですーっ！　現場の───あ、繋 がってる？　現場の釘宮 さーん』

　思わずその場の全員がテレビに釘付けになった。一歩離れたミーシャ＝クロイツェフでさえ、無言のままちょっと身を乗り出すようにして画面を追っている。

　画面が切り替わる。

　どこにでもあるような平凡な住宅街。二階建ての建売住宅が並ぶ閑静 な街の中は、野次馬 とそれを押し留 める警察官と、これから戦争でも始めようとしているかのような装備に身を包む機動隊で騒動 が起きていた。ただし、警官や機動隊がおじーちゃんや幼稚園児に入れ替わっている所を見ると、節々に不安が募 ってくる。

　八百屋 のオヤジみたいな男はマイクを握って、

『えー、猶。証見のように我々報道を含めた民問人は火野神作 が立てこもっているとされる民家の六〇〇メートル手前で封鎖されています。周りにいる人々は避難 勧告を受けた住民達 のようです。関係者筋の情報によりますと、火野神作は民家の中に逃げ込み、カーテンや雨戸を閉めて中の様子を分からなくした上で立てこもっているとの事です』

　チッ、と土御門 が舌打ちした。

　青いサングラスの奥の瞳 に、苛立 ちのような感情が見え隠れする。

　それはこれだけ目立つ騒 ぎになった事に対してか、それとも民家の住人に対する事か。

『民家の中の様子は分かりません、。人質の有無や火野神作の持っ凶器の種類なども判断できない事から、機動隊は強行突入を避 けているようです───っと、あれは何でしよう？　一台の乗用車が立入禁止区域の中へと入っていきます。警察の交渉人 か何かでしょうか───』

　画面が切り替わって、ヘリコプターを使った上空からの映像が映し出される。映し出された赤い屋根の民家が、問題となっている立てこもり現場だろうか？　馬鹿 が、と上条 は口から漏 らした。民家の上空にヘリを飛ばせば立てこもっている火野神作に余計な刺激を与える。それにテレビは火野だって見ているかもしれない。今はズームしているからまだ良いが、上空からの映像なんて飛れ流せば、そのまま機動隊員の配置状態を向こうに教えてしまう事になる。

（……って、あれ？）

　上条は映像にどこか違和感を覚えたが、いきなり、何かに介入されたように不自然なタイミングで画面がスタジオへと戻された。小萌 先生はこれまで火野が犯した罪状と、周辺住民に決して外へ出歩かないよう注意を促す原稿を読むのに四苦八苦している。

「さてはて、困った事になったぜい。火野が警察の手に渡ると火野自身に『御使堕し 』を解いてもらいたい我々としては困ったちゃんになっちゃうぜよ。できれば警察に介入される前に火野神作を回収しちまいたい所だけど、どうしたもんかにゃー」

「土御門！　仮に人質がいた場合どういう結果を招くか分かって言っているのですか!?」

　神裂 は珍しく激昂 したが、土御門は簡単に受け流してしまった。

「うにゃーん。それじゃ火野 を回収するにしても人質を救出するにしても、とにもかくにも現場に行ってみないと。それで、現場ってどこなんだか。神奈川県内、だけじゃあ結構広いぜよ」

　あの、と。その時、上条 は恐る恐る片手を挙げて発言してみた。

　神裂 は背立 ったような声で、

「何ですか。現場に連れて行けという要望なら却下します。ステイルはどうだか知りませんが、私はあなたを戦場に連れて行く気などさらさらありません」

「そうではなく。さっきの上空からの映像で気になる点が一個あったんだけど」

「何か？」

「いや、でも。けど、あの。うん、見間違いかも、しれねーし、あってたとしても」

「即刻言いなさい」

「うーん。ウチの母さんの趣味 がパラグライダーらしくてさ、あーパラグライダーにも色々あって原動機付きだっけか？　良く分かんねーけど、パラシュートのついたブランコみたいなのに腰掛けて、でっかいプロペラ背負って空飛ぶヤツだよ、確か。で、俺 が入院してた時にどこが良いのか全然分かんねー近所の上空写真を山盛りで持ってこられた事があるんだけどな」

「上空写真？　それが────」

　────どうかしたのですか、と言いかけて、神裂は何かに気づいたようだった。

　うん、と上条は一度だけ頷 いて、

「なーんかあの赤い屋根って見覚えある気がするんだよなー……実家 の上空写真で」

　　　　　３

　痛みのあまり冷静な判断を失っていた。

　脱獄死刑囚・火野神作 は暗い闇 の中で腐った果実のような左手首を押さえながら舌打ちした、今はまだ昼前だが、全 ての窓に雨戸やカーテンを閉める事で完全に光の侵入を防いでいる。

　電気は外の機動隊によって。遮断されているようだった。残暑も厳しい八月下旬の炎天下の中、エアコンもなく全ての窓を閉め切った建物の中はビニールハウスのような熱気を孕 んでいた。ありえないとは思うが、この熱気のせいで傷口が腐り始めているんじゃないかという不安すら抱かせるほどに、室内の温度は不気味 に上昇していた。

　折れた手首はここに来るまでの道で拾った針金と角材でギプスを作って固定した。引き抜かれた歯の方はどうする事もできない。熱を持つ傷口の中で、奇妙な痛みが胎動していた。

　暑さと痛みでびっしょりと顔じゅうに汗をかいた火野神作は、暗がりの中で一人呟 く、

「エンゼルさま、エンぜルさま……」

　眩きながら、現状を考えた。

　火野が『二八人殺しの謎 の儀式 殺人者』として知れ渡っていた頃 、ネット上を中心に連続殺人犯の愛好者 や模造犯 が数多く生み出されていた。この近所のアパートにも連続殺人犯・火野 を支持するホームページを作っていた大学生が住んでいる。本来なら、脱獄の後の潜伏 場所や逃走資金はそこに頼 るつもりだったが……。

　電気を落とされた室内ではテレビも点 かない。、外の様子は分からない。だが、どうも周辺住民は退去を命令されているようであった。これでは近くに住んでいるはずの『協力者』も包囲の外へと追いやられてしまっているだろう。

「エンゼルさま、エンゼルさま……」

　さてどうするか。火野は考える。今の所、機動隊が強行突入してくる様子はない。おそらく家の中の様子が分からないからだ。だが、中に人質などいない事が分かってしまえば彼らはすぐにでも突入してくるだろう。

　かと言って、下手なハッタリは逆に機動隊へこちらの戦力を教えてしまう事にもなりかねない。重要なのは『分からない事』を維持する事だ。精神攻撃 を得意とする火野には分かる最も厄介なのは、騒 ぎ立てる乱暴者よりも不気味 な沈黙者 である事が。

　どうする。どうやって逃げる。

　あの三日月ナイフには予備があるが、ナイフ一本で包囲を切り抜けられるはずもない。

「エンぜルさま、エンゼルさま……」

　その時、火野の右手のナイフが、彼の意思とは無関係に動いた。

　ナイフの切っ先は一瞬 で火野の腹に浅く突き刺さり、さらに文字を刻むために走り回る。　肉を刻む赤い神託は、静かに答えを表した。

　ＣＡＬＬ　ＡＮ　ＡＭＢＵＬＡＮＣＥ

　なるほど、そういう手もあるか、と火野は感心した。やはりエンゼルさまの答えに狂いはない。一度は警察に捕まり死刑も確定したが、死にたくないという願いをエンぜルさまは叶 えてくれた。エンゼルさまはやっぱり自分を幸せな未来へと導いてくれる。

　そうと決まれば話は早い。火野神作 は腹の傷の手当もしないで『準備』に取りかかった。

　演出は、派手な方が良いだろう。

　　　　　４

　上条当麻 は記憶喪失 だ。

　なので、実家の場所なんて言われても実は分かっていなかった。トイレに行くと言って土御門達 と別れた後、テレビで観 た上空からの映像を思い出し、ＧＰＳ機能のついた携帯電話に座標を打ち込んで大まかな場所を調べたのだ。

　上空からの映像に、大型のショッピングセンターが映し出されていたのが幸いだった。そのショッピングセンターは主に九州地方を中心として展開されているらしく、神奈川県内では一軒しかなかったのですぐに場所を特定する事ができた。

　とはいえ、流石 にＧＰＳ携帯でも民家の名前一つ一つまではカバーできない。

　大まかな場所を元に、後は騒 ぎが起きている中心点を探して回るしかない。

　場所を特定して、トイレから出ると、今度は砂浜に向かう。波打ち際 で遊ぶ面々を無視して、少し離れた所にあるパラソルの下へと辿 り着いた。何とも無用心な事に、荷物の入ったバッグがそのまま置き去りにされている。上条 は少し罪悪感に駆られたが、父の財布を探り出し、その中に入っていた実家の鍵 を入手してから海の家「わだつみ』へと引き返した。

　海の家『わだつみ』の一階には神裂 が待っていた。

「それで、あなたの実家というのはどこにあるんですか」

「ん。車で二〇分ぐらいのトコ。タクシーでも呼んで向かった方が無難じゃねーかな」

「……、何度も尋ねますが、あなたがついてくる必要はどこにもないんですよ」

「……、何度も答えるけどな、あそこは俺 ん家 だ。お前達 に任せたら家が地図からなくなってそうで恐 いんだよ」

　そう言ってみたが、実は上条は神裂や土御門 達が心配だった、というのもあった。昨夜、ミーシャが圧倒的な実力で火野神作 を撃退 したが、だからと言って安心できない。

「火野が魔術師 だってんなら、俺の右手だって多少の役には立つだろ。昨日の時点でそれは決まってた事だろ。人様の海パンずり下ろそうとした時に」

　なっ……、と神裂の言葉が詰まった所で、土御門とミーシャがやってきた。ミーシャは誰 と『入れ替わってる』のか上条視点では分からないが、土御門は『いわくつきの芸能人』のはずである。海の家のオヤジと遭遇した時の事を考えると土御門としては困るはずだが。

「おっすー。、で、カミやん。覚悟が決まったんならとっとと行こうぜよ。カミやん家が分かるのはカミやんだけだし、案内してもらわなきゃな」

　ミーシャは相変わらず何も言わない。このクソ暑いのに汗一つかいていない。

「あー、それなんだけど。こっから車で二〇分ぐらいかかるっぽいんだ。だからタクシー呼んだ方が無難かも」

「えー」と、土御門は不満を漏 らし、「じゃ、タクシーやってくるまでどっか隠れてますかにやー。ステイルの格好した海の家のオヤジなんかに騒 がれたら笑い転げるだろうし」

　言うや否 や、土御門は忍者みたいな動きで海の家の外へと出て行ってしまった。『土御門！』という叫びと共に神裂も後を追って走って行く。さも当然のように上条を巻き込もうとする土御門の口ぶりが気に入らないのかもしれない。

　呆然 とした上条だったが、とりあえず携帯電話でタクシーを呼ぶ事にした。電話を切ってから、そう言えばタクシー運賃は誰が払うんだ俺だったらヤダなジャンケンで決めるとか言ってもすぐ負けるし……とか考えていると、ふと上条は背後に入の気配を感じて

　そこに、まだミーシャ＝クロイツェフが立っていた。

「うわっ!?」

　てっきりどっかに行っていたと思っていた上条 は思わず大声を上げていた。

「問一。何をそんなに驚 いている？」

　いや別に……、と上条の言葉が詰まる。、

　ミーシャ独特の質問口調は、情報伝達としては優秀だが世間話にはあまり向かないと思う。

　タクシーがやってくるまでに五分か一〇分ぐらいの時間はかかるだろう。土御門 や神裂 はいずこかへ消えていたので話し相手にならないし、かと言って今からミーシャの元を離れるというのも何となく気まずい。結果、エレベーターの中のような沈黙 が下りる中、上条はミーシャと共にいる羽目になった。

　挙げ句、ミーシャの格好はワンピース型の下着みたいなインナーの上から外套 を羽織 っているだけである。何か改めて二人っきりになるとまともに顔を見ていられない。

（お、重い……。気まずい、笑いが起きない……ッ！）

　沈黙からわずか三〇秒で上条はギブアップした。彼の一番好きな言葉は「明るい食卓』である、何とか話のネタとなるものを探すためにあちこちに視線を巡らし、ポケットの中を探ると何か硬い感触を捉 えた。引っ張り出してみると板ガムだった。

「た、食べてみるか？」

　おっかなびっくりという感じで上条は問いかけてみたが、ミーシャは微動だにしない。

「問二。食べてみるか、というその質問から察するに、これは食物 なのか？」

「食べ物だけど飲み込んじゃいけないモンだ」

『？』とミーシャは小首を傾 げた。上条 がもう一度板ガムをミーシャの方に突き出すと、ミーシャの手が音もなく動いた。上条の指に触らないように、板ガムの端っこを指で摘 む。まるでコンビニの店員がお釣りの小銭を手渡す時のような他人行儀 な仕草だった。

　ミーシャは板ガムというものを知らなかったのか、しばらく銀紙に包まれたままの物体をじっと眺めていた。やがてモソモソと銀紙を剥 がし始める。出てきたガムを鼻に近づけて小動物みたいにフンフンと匂 いを嗅 ぎ、それから小さく出した舌の先端でわずかに触れるようにガム

の表面を砥 めた。

（ううっ……、信用されてねえ。思いっきり毒味してやがる）

　上条が顔で笑って心で泣いていると、やがてミーシャは板ガムを口の中へと放り込んだ。口の中の物を一度噛 むと、その動きがピタリと止まった。ガムの食感が未知のものだったからかもしれない。しばらくミーシャは直立不動だったが、やがて小さな口が再び動き出した。何か気に入ったらしい。

「私見 一。うん、甘味 は良いな。糖の類 は長寿の元とも言うし、神の恵みを思い出す」

　前髪に隠れ彼女の表情は見えないが、その口が小さな笑みを浮かべた……ように見えた。

　上条はここにきて、ようやく重苦しい空気から解放された気分になった。

　小さな子供がお菓子を食べるような姿のミーシャに、上条はホッと安堵 の息を吐いたが、

　ごっくん、と。ミーシャの喉 が動いた。

「うばあ!?　ナニ飲み込んでんだお前！」

「解答三。何だその反応は、飲み込んではならぬものなのか。これは噛み煙草 の類 か？」

　ほとんど反射的に出た上条の叫びに、ミーシャは小さく首を傾げただけだった。さも当然のような感じで、にゅっと小さな手を伸ばしてくる。もう一枚、と黙 して語っていた。

　大丈夫 かな？　と上条はミーシャに正しいガムの食べ方を教えつつ頭の中で首をひねった。まぁ、口の中に入れる物なんだから、有毒って事はないだろうけど……とか何とか思いながら、上条は板ガムをもう一枚、ミーシャに渡す。彼女はやはりガムの端を摘む。

　ちなみに、上条の知る由 もなかったが、ガムの主成分は合成樹脂である。

　　　　　５

　それから少ししてやってきたタクシーに乗って、上条達 は包囲網へと向かった。運転手（と言っても、『入れ替わり』によって女子高生がハンドルを握っていたが）は警察が道を封鎖しているため途中までしかいけないと言ったが、構わなかった。

　神裂 の刀は二メートル近くあるので、狭い車内に収めるには後部座席から助手席の前まで貫く形となる。運転手は迷惑そうな顔をしたが、モノが日本刀なだけに恐 くて文句を言えないらしい。

　野次馬 から少し離れた場所でタクシーから下ろしてもらう事にする。

　運転手はタクシーからお客さんを下ろす時になって、土御門 の顔を見た。『あんたアイドルの一一一 だろ？　娘がアンタのファンでさー』と嬉 しそうな顔をして語る運転手の差し出した手帳に、土御門はニッコリ笑顔でデカデカとサインを書いていた。

　タクシーは去っていく。テレビの情報を鵜呑 みにするなら、現場から半径六〇〇メートルにわたって大包囲網が敷かれているらしい。

「しかし、半径六〇〇メートルの大包囲とは、また大袈裟 ですね。警官隊で維持できないような規模なら、半径をもっと縮めれば良いのに。何故 そんな無理を通すのでしょう？」

　対して、上条 の答えは明白だった。あまりロに出して気持ちの良いものではないが。

「発砲許可が下りてんだろ。民間人に流れ弾が当たらないように気を配ってんだよ」

　とはいえ、銀行強盗の立てこもりでもここまで大規模な道路封鎖は行われないだろう。これは一発二発の発砲ではなく、銃器や爆発物を使った大規模な混戦を予想しての対応だ。欧米の爆発物処理 事件ならともかく、日本国内の、しかも単独犯を扱う警戒レベルとしては前代未聞と言っても良い。火野神作 は警察にとってもそれだけ特別な犯罪者なのだろうか？

　そんな上条の思考をよそに、神裂 と土御門は勝手に話を進めてしまう。

「ふむ。テレビ局のヘリもいなくなっていますね。警察から警告でも受けたんでしょうか」

「地上のマスコミ共もみんな道路封鎖で足止めくらってるみたいだぜい。あのハイエナみたいな連中が大人しく従ってるってのは異常ぜよ。こりゃどっかから愉快な圧力でもかかってるのかもしれないぜい」

　土御門は青いサングラスをかけ直しながらそう言った。自分で言ったマスコミという言葉を気にしているのかもしれない。

「日本の警察機構に、火野神作の『御使堕し 』に気づいている者がいるとでも？　上半期の報告では霊能 専門の捜査零 課の存在は流言と断じられたはずでは？」

「うんにゃ、そういう次元ではなく、単に機動隊の二二口径が火野の脳ミソ吹っ飛ばす瞬間 をライブ中継されると困るからじゃないかにゃん？　色々あるぜよ、政治家さんはアイドルよりもイメージを大切にする職業ですたい」

　ふむ、と神裂は何か嫌 そうな顔で遠くの立入禁止区域を眺めた。ミーシャは黙 ったままモグモグとガムを噛 んでいる。上条は三人のプロの顔を順番に眺めて、言った。

「で、結局どうすんだ？　厳重な警官隊の包囲は元より、野次馬だっていっぱいいるんだぜ。どうやって俺 ん家 まで向かうんだよ。マンホールの下でも潜 ってみるか？」

「下水ルートを使った火野の逃走ぐらいは警察も考慮 してそうな気がするけど。ま、いいか。とにもかくにも、まずはカミやん家まで向かってみますか」

　土御門 があまりにもあっさり言ったので、上条 は逆に面食らった。

「どうやって？」

「どうやってって、もちろん。そこを通っていくに決まってるぜい」

　言って、土御門は近くにある民家のコンクリート塀 を指差した。

　警官隊は周辺の全 ての道路を封鎖していた。

　しかし、逆に言えば『道路でない場所』にまで警官は立っていない。避難 命令を出され無入となった民家の庭───そこは植え込みやコンクリート塀によって『道路からは見えない空間』となっている。

　上条はさも当然のように民家の庭から庭へと走って行く土御門達 の後を追っていた。柵 を飛び越し、塀を乗り越え、民家から民家へと走って行く。

　もちろん、それだけで警官隊の目から逃れられるはずがない。

　確かに警官隊の持ち場は『道路』だが、かと言って全く民家の庭や車の陰を無視している訳ではない。何かの拍子に彼らの視界に上条達の姿が映ってしまえばお尋ね者だ。

　そう、映ってしまえば。

　何かの拍子───例えば隣 の警官と言葉を交わしたり、無線通信に意識を集中したり、物陰から飛び出してきた野良猫 の方を見たり、何気なく空を見上げたり───そういった、ほんのわずかな空白を突いて土御門達は警官のすぐ近くを走り抜ける。しかも、土御門達は警官に隙 が生まれるまでじっと物陰で待ち続けているのではない。まるで計ったように、土御門達が走り抜ける瞬開 と警官に隙が生まれる瞬間が奇妙に重なるのだ。

　結果、魔術師 達はほとんど立ち止まる事なく全力疾走で包囲網の中を駆け抜ける。

　あまつさえ、素人 の上条を引き連れたまま。

　上条は、テレビゲーム───テロリストが立てこもる施設の中を敵兵に見つからないように進むスパイゲームや、用心棒だらけの武家屋敷の中を俳徊 する立体忍者アクションなどを連想した。そうしたゲームの最短記録狙 いのリプレイを見ているような錯覚 がする。

　ただし、ゲームとの違いが一つある。

　始めから突破 してもらうために作られたゲーム上の戦場 と、

　始めから突破 はできないように作られた本物の包囲網 。

　言葉にすれば細かいように聞こえるかもしれないが、両者の差は絶対と言っても良い。

　こういった人間離れした技術を見せつけられると、あれだけ身近に感じていた土御門もやはりプロの人間なんだと痛感させられた。上条にとって、それは少し苦い感想だった。鼻歌交じり。て包囲網を突破していく土御門の存在が、少し遠くに感じられた。

　半径六〇〇メートルを囲む警官隊の包囲網を越えると、しばらく人の姿は見えなかった。だが、走り続けると今度は装甲服 と透明な盾 に身を包んだ物々しい面々が現れた。機動隊の人間だ。中にはおじいちゃんやおばあちゃんが『入れ替わってる』人もいるため、所々が頼 りなく見えてしまうのだが。

　土御門 が立ち止まり、路上、駐車の車の陰に隠れる。後の全員もそれに従った。

「さてはて、流石 にここから先は隠密 だけでは難しいぜい。、カミやん家 を取り囲んでる機動隊は全員、双眼鏡でカミやん家に大注目しているし。誰 にも気づかれずにカミやん家に突撃 して火野 を押さえるのは不可能っぽいぜよ」

「不可能って……じゃあどうすんだよ？」

　まさかここまで来て立ち往生 とは思っていなかった上条 は、慌てて口を挟んだ。

「そうですね。機動隊を眠らせたり放心 させたりする意識介入の術式は可能ですが、その方法では無線連絡などの沈黙 から外部の警官隊に異常を感知される恐れがあります」

　神裂 はそこまで言うと、少しだけ黙 った。

　頭の中で、次に発言する内容を吟味しているようだった。

「それよりも、認識を他 に移す、という手法を取るのはどうでしょうか？」

　上条は訳が分からない言葉を理解できない。ミーシャは無言で神裂を見る。

「つまり機動隊に、『全然違う家』を『上条当麻 の実家』と思い込ませれば良いのです。それなら『上条当麻の実家』で何が起きても、機動隊員は『異常ナシ』と告げるでしょう」

　ヒュン、という風斬 りの音が聞こえた。

　神裂の周辺に、太陽光の乱反射がなければ決して見えないほど細い鋼糸 が現れる。「禁糸結界 ───元ネタは東南アジア辺りの家守 ノ神の召喚陣かにゃー？」

「土御門。観客の前で手品のタネを明かすとは何事です」神裂はため息をついて、「全 ての機動隊員を効果範囲内に収めるには───この調子ですと半径一〇〇メートルの蜘蛛 の巣を築く必要がありそうですね。糸を張り巡らすのに二〇分ぐらいかかりますので、その間はどこかに身を隠していてください」

「あいあいさー」

　土御門は青いサングラスのフレームを指でなぞりながら適当に答えた。

「それから、上条当麻。あなたは糸には触れないで下さい。禁糸結界は地面に描く二次元的な魔法円 の代わりに、糸を使って三次元的な魔法陣を描く結界の事です。、結界の核たる糸にあなたの右手が触れてしまうと魔術が解けてしまう恐れがありますので」

「いや、いくら何でも、こんな指ごとスッパリ切断されそうな糸に触れようとは思わねーよ。っつか前にも右腕斬 られたばっかなのに、そんな簡単にバラバラにされてたまるか。そんなん『不幸だから』の一言で済む問題じゃねーだろ」

　びく、と神裂の顔から表情が消えた。

「うにゃー。けどカミやん、三沢塾戦じゃそれが『不幸中の幸い』にならなかったっけ？」

　土御門と上条は、そんな神裂の微細な変化に気づかない。

「あんなもん好きで切断された訳じゃねーっつの。ったく、あのロリコン錬金術師 め。あんなもんに遭遇しちまったのがすでに『不幸だった』んだよ」

　カツン、と。ブーツの踵 を鳴らして、神裂 は上条 に背を向ける。

　ゾクリ、という背筋の感触に、上条は神裂の背中を目で追った。何かを意図した訳ではない、身の危険を感じて反射的に身体 が動いてしまったような……そんな感覚だった。

　神裂の背中は何も語らない。

「な、何だよ？　お前、気分でも悪いのか？」

　別に、という返事。

　神裂は振り返らないまま、禁糸結界を張るために上条の元から走り去った。

　神裂は無入の住宅街を走りながら糸を張り巡らせ結界を築いていく。

　学園都市とは違い、普通の街には電柱というものがある。広範囲にわたって見えない糸を張り巡らせるには格好の『支点』だった。この電柱と糸を使い、機動隊から少し離れた場所に、半径一〇〇メートルほどの三次元的な魔法陣 を作る。この結界を使って、人の認識をズラすような特殊な波長の魔力を機動隊にぶつけるのだ。禁糸結界の形は中華鍋 のようなものになるが、上条ならパラボナアンテナとでも表現するかもしれない。

　上条。

　彼の言った『不幸』という言葉を思い出して、神裂は顔をしかめた。

（彼は、悪くありません。あの少年に怒りをぶつけるのは筋違いというものです）

　理性では分かっていたが、それ以外の部分がどうしてもあの場に留 まる事を許さなかった。

　神裂には、『不幸』という単語に苦い思い出がある。

　できれば、もう二度とその単語を耳にしたくないほどに。

　封じた記憶 の扉をこじ開けられるのを恐れて、神裂は走る。さらに速くさらに力強くさらに集中して。作業に没頭する事で、一番恐れている事から意識を逸 らそうとするように。

　神裂が走り去った後、上条は路上駐車された車の陰でため息をついた。

　上条は驚 いていた。、もちろん彼ら魔術師の技量についてもだが、それ以上にかなり行き当たりばったりで動いているような気がする。はっきり言うが、神裂が『なんとか結界』を使えなかったらどうするつもりだったんだろう。こんな所で立ち往生 なんて間抜けすぎる。

　アクション映画に出てくるやられ役の特殊部隊だって、テロリストの立てこもるビルに突入する前には事前に見取り図か何かを見て綿密な作戦を練るシーンぐらいは登場するのに。

　そう言えば、過去にルーンの魔術師と手を組んで錬金術師と戦った『三沢塾』戦においても、やっぱり細かい計画などは何もなかった気がする。

　その事を愚痴 と文句を混ぜて話した所、土御門 は何を当たり前の事を、と答えた。

「カミやん。ウチら魔術師 って生き物は、プロって言っても教本 通りに訓練 された特殊部隊とは違うにゃー。どっかの軍隊みたいに『組織的な殺人訓練』とか『集団的な思想教育』とか、そういったものを叩 き込まれる訳じゃない。戦闘 に関しちゃド素人 なんだぜいですよ」

　何だって？　と上条 は眉 をひそめた。

　その言葉は、これまで会ってきた魔術師達 とはあまりに無縁の言葉に思えたからだ。

「ウソだろ？　だって、ステイルとかアウレオルスなんて、九〇式戦車を相手にしたって真っ正面から笑顔で撃破 するような連中だぜ。あんな戦闘狂の破壊魔 が素人なはずねえだろ」

　上条は無言で掌 を差し出してくるミーシャに新しい板ガムを渡す。やっぱりミーシャは上条の手に触れようとせず、コンビニ店員がお釣りを渡すような感じで板ガムを受け取った。

　土御門 はそんな上条とミーシャを、サングラスの青いレンズ越しに見て、

「そりゃあ、あれだぜい。核ミサイルの発射ボタンを中学生に握らせるようなモンだって事。ヤツらは優 れた魔術の腕を持つが、それは別に軍事訓練を受けた結果じゃない」土御門は笑って、「不思議に思わなかったかい、カミやん。プロとして訓練されているはずの魔術師達が、やけに戦いに私情を挟んでた事に。ショッキングな事実を知って敵の眼前で凍りついたり、敵の言葉に耳を傾けていちいち真に受けたり、敵に対して同情したり、一対一で正面から正々堂々と戦おうとしたり───魔術師の戦いってのは、とにかく無駄が多いぜよ」

　本当に軍事訓練を叩き込まれた、冷たい『人間兵器』なら敵の言葉なんて聞かない、同情もしない、正面から戦うどころか敵の視界に映ろうともしない。たとえ衝撃的 な真実を前にした所で、まずは目の前の敵を倒す。犯人を殺せと言われたら、盾にされた人質の子供ごと犯人の心臓を撃 ち抜く。それがプロの戦闘要員という生き物だ。

「そういう面において、魔術師ってのは子供なんだぜい。子供がナイフを握ってんのさ。それも世界に裏切られて泣きながら震 える子供が、な」

　土御門は、わずかに息を吐いた。

「魔術師って生き物は、そういうものなんだ。叶 えたい願いがあっても叶えられない、神様に祈っても助けてもらえない───そうやって行き場を失っていった人間が最後にすがりつくのが、究極の裏技、魔術ってトコになるんですたい」

「……、」

　上条は何も答えられなかった。目の前の土御門も、魔術師だ。お気楽に振る舞っていても、やはり魔術師なのだ。いつでも笑っているこの少年の心にも、乾いた空白があるに違いない。

　同じく、無言でガムを噛 んでいるミーシャも、また。

「魔術師───特に一九世紀末に土台を固めた、いわゆる『近代魔術師 』ってのは自分の魂に自分の願いを刻み付ける。言っちまえば『魔法名』ってヤツだぜい。自分が魔術を学ぶ理由、自分が人生を投げ打ってでも叶えたいたった一つの願いを、ラテン語で胸に刻む。オレだったらFallere825、神裂ねーちんだったらSalver000ってにゃー。後ろの数字はあれだ、同じ単語がダブった時のため。そこらへんはメールの登録名 と同じだぜよ」

「……、それは───」

　───どれほどの覚悟だろう、と上条 は思った。漠然とした夢しか持たない上条だって、大勢の前で自分の夢を語るのは恥ずかしい。自分の夢を否定されるかもしれないという恐怖もある。芸能人やスポーツ選手を夢見る人の中には、親や先生から馬鹿馬鹿 しいと一蹴 されて諦 めてしまったパターンもあるはずだ。夢を否定される事は、それぐらいの衝撃 を伴うのだ。

　彼ら魔術師 は、恐 くないのか。、

　たとえ誰 に否定されてでも、自分の夢を諦めないという覚悟があるというのか。

「そんな連中にとって、『組織に属する』なんて言葉に大した意味はないんだぜい。たまたま自分の目的と合いそうだから、くっついているだけ。自分の人生にとって組織が邪魔 になるなら、神裂 ねーちんもステイルも迷わず離反するだろう。もっとも、今の所は禁書 がいるから離れる事はないと思うけど」

『人質』という言葉にギョッとしながらも、上条はため息をついた。

　魔術師の言う『プロ』は、特殊部隊で言う『プロ』とは一八〇度意味が違う。何となく、上条にはそれが分かった。命令一つで給料のために自分の意に反する殺人を犯すような特殊部隊とは、正反対なのだ。誰の命令も聞かない、お金だって欲しくない、それでも何があっても自分の想 いだけは曲げたくないーそういう子供みたいな考え方を極めた『プロ』なのだ。

（……、そうなると）

　上条は、神裂が走り去った方を見た。

　そこには誰の姿もない。空っぽになった住宅街の静寂が、虚 しく広がっているだけだ。

　去り際 、何か不機嫌 にも見えた神裂の後ろ姿、上条は、知らず知らずの内に彼女の『プロ』としての信条に傷をつけるような事を言ってしまったんだろうか？

　と、そんな少し不安そうになっている上条の顔に気づいたのか、土御門 は笑って、

「ああ、神裂ねーちんはカミやんが言ってた『不幸』って言葉が気に食わなかったんじゃないかにやー」

「不幸？……、言ったっけ、そんな事？」

　上条は首を傾 げた。ミーシャの方を見ても、彼女はガムを噛 むだけで何も答えてくれない。

「カミやんにとっては口癖 みたいなモンだからにゃー、『不幸』って。ま、神裂ねーちんも苦しんでんのさ、自分の『悪運』ってヤツに」

「……、『悪運』？」

「言い換えれば「幸運』でもある。つまり神裂ねーちんは自分が『幸運』なのが許せない」

「『幸運』で、悩む？」

　上条が良く分からない顔をすると、土御門は『ああ』と頷 いて、

「日本には天草式っていう隠れキリシタンの組織があるんだが、神裂ねーちんは生まれる前からそこのトップ『女教皇 」になる事が決まってた。しかも世界で二〇人もいない限られた、神様に選ばれた聖痕 使いの『聖人』でもあった」

　土御門 は笑っている。

　だが、その笑みはいつもの瓢々 としたモノとは異なる種類のものだった。

「努力をしなくても成功するほどの才能があった。何もしなくても人の中心に立てるほどの人望があった。願った望みは全 て叶 い、予想もしなかった嬉 しい誤算は日常茶飯事 だった。誰 かに命を狙 われても何故 か生き残った。理由もなく弾は外れ、至近距離で爆弾が爆発したって奇跡的に傷一つなかった」土御門は、子守唄 でも歌うように、「──だからこそ、神裂 ねーちんは自分の『幸運』が許せないんだとさ。いや、自分の『悪運』を呪 ってるのか」

「……、何だよそりゃ。そんなもんが悩みになんのか？」

　常日頃 から『不幸』で悩まされている上条 にとっては、羨 ましい限りだ。

「さあって。こればっかりはなってみた人問じゃないと分からないぜよ」

　土御門は笑っていた、

　しかし、その顔はちっとも楽しそうには見えなかった。

「けどカミやん。『幸運』なヤツってのはどんな気持ちなんだろうな？　常に自分はたった一本しかない当たりくじを必ず引いてしまう。という事は、自分の周りにいる人間には絶対に残ったハズレくじを引かせてしまうんだぜい」

「……、あ」

「生まれた時から『女教皇 』の地位を約束された。けど、そのせいで『女教皇 』になりたかった人達 の夢を潰 してしまった。努力をしなくても成功するほどの才能があった。けど、そのせいで死にもの狂いで努力する人達を絶望させた。何もしなくても人の中心に立てるほどの人望があった。けど、そのせいで他 の誰かが人の輪の外へ弾 かれた。願った望みは全て叶い、予想もしなかった嬉しい誤算は日常茶飯事だった。けど、その裏ではたった一つの願いも叶わず打ちひしがれる者が確かに存在した。誰かに命を狙われても何故か生き残った。けど、神裂を庇 うために目の前で弱い者が倒れた。飛んできた弾の盾となり、爆風を防ぐ鎧 となり、神裂を慕 って信じる多くの人が倒れていった」

「……、」

「きっと、神裂ねーちんが外道 なら、何も悩む必要はなかった。けど、アレはどうしても自分一人が『幸運』になるのが許せなかった。自分の周りの入々が本当に大切だったからこそ、周りの全てを『不幸』にする自分の『幸運』が許せなかった」

　土御門は息を吐いた。

　遠い空を見上げながら、彼はさらに言う。

「そして、神裂ねーちんは耐えられなかった。自分のせいで周りのみんなは『不幸』になったのに、それでもあなたに出会えた事は『幸運』ですと告げて倒れていく人達の笑みを見る事が」

　上条 は、言葉を失った。

　確か、神裂 はイギリス清教の人間だ。それなら、天草式という別の組織からは抜けた事になる。生まれた時から高い地位を約束されて、周りの全 てに慕われて。それでも、自分を信じる人達 が『不幸』になるのを止めたかったから、神裂は全ての地位を捨てた。本当に守りたい者がいたから、いつまでも一緒 にいたかった気持ちを殺して孤独を選んだ。

　結局、彼女と共に歩いていけるのは。

　幸運や不幸に振り回されないほど強い、必要悪の教会 のような特別な集団だけだった。

　それはどんな気持ちだろう、と上条は思った。

　そして、上条は『それ』を神裂に思い出させてしまった。自分が『不幸』なのは当たり前だと、何でもない事のように笑ってしまった事で。

　そんな上条を前に、しかし土御門 は明るく笑う。

「けど、カミやんが気にする事ないぜい。あんなん神裂ねーちんが一人で勝手に思い出してるだけだぜい。テメェのトラウマで勝手に沈むなんざ自己中も良いトコだにゃー」土御門は手をパタパタ振って、「ありゃ子供の癇癪 だよ。いちいち気にする事でもないぜよ」

　笑顔であっさり言われても、上条のブルーな気持ちが吹っ飛ぶ訳ではない。

　会話が少し止まった。

　住宅街には物音らしい物音は何もなく、所々で置き去りにされた飼い犬が真夜中みたいな遠吠 えをしているだけだった。ずっと遠くの方から電車の走る音も聞こえてくる。

　ややあって、上条は誰 もいない住宅街をぐるりと見回した。

「それにしても神裂、遅くねーか？　まさか警官に見つかってるとかってんじゃねーだろうな？」

「そりゃありえないぜい。神裂ね！ちんなら戦車中隊に見つかったって真正面から切り抜けられるだろうし。ねーちんはロンドンでも十指に入る魔術師 だけど、どうにも使う術式にムラっ気があるんだぜい。結界張るのは得意じゃないから手間取ってんだよ」

「……、っつか、お前が『魔術師』って言うの、今でも違和感あんだよなー。って事はあれか、お前も職業神父さんとかで修道服着たりすんのか？」

「囮 捜査の刑事が制服着てる訳ないぜよ。オレは専門外だよ、聖書ももらったがホコリまみれだ。基礎術式だってカバラじゃなくて道教の和風アレンジ、陰陽道 だし」

「……、オンミョーって、なんか和風っぽくねーか？」

「そうだぜい。だがカバラと陰陽ってのは結構似てる所があるぜよ」

　土御門はうんうんと二回頷 いた。

「例えば五大元素を表す記号は西洋も東洋も五紡星だし、各属性に色や方角を振り分けるのも陣を張る時には東西南北四方位に守護者を置くのも同じ。西洋じゃ四大天使で日本じゃ四大式神だがにゃ」

「ふうん」上条 にはサッパリ分からない世界の話なので適当に、「ふしぎふしぎ」

「不思議でも偶然の一致でもないにゃー。陰陽 が発祥し晴明 が極めたのは平安時代、当時はシルクロード経由で外来品がわんさかやってきてたし。コイツは私見だが、そっから影響 もらったって考えた方が自然だぜい。陰陽の元ネタ『金鳥玉兎集 』だって大陸から渡ってきたモンだしにゃー。興味あるんだったら後で禁書にでも頼 んで頭の中から引っ張り出してもらえば良い」

　もっとも、と土御門 は自分で自分を笑うように付け加えて、

「オレの専門は風水だからにゃー。土地の見方は東洋と酉洋で大分術式が異なるモンだ」

「ふーすい？　『ドクター・ごぶぁ』とかの？」

　確かＲＰＧの職業 に『風水師』とかいうのがあった気がする。そうすると、兼業なのか？

「ああカミやん。言っとくけど、元々世界に風水師なんて職業はなかったんだぜい。本来なら中国では道士の、日本では陰陽師 の仕事なのさ」

　土御門は指を折って何かを数え始めた。

「風水は仕事の内容の一つ。風水師、占術 師、錬丹 師、呪術 師、祈濤 師、歴術 師、漏刻 師、エトセトラ。これらは道教や陰陽の一部分が分立・特化した別職業って感じだぜい」

「ふうん。小林拳 の一部が沖縄に伝わって空手になったようなもんか？」

「そんな感じだぜい。似てるんだよ。道教の道 は入に『気』を当てる術式だが、これを土地や世界に応用すると『風水』になる。科学 的に言えばガイア論だにゃー、世界を一個の生命とした医学とでも考えれば良い」土御門は何かを思い出すように、「オレはその中でも黒ノ式───詳しく言えば『水路作り』が専門だったからにゃー」

「すいろづくり？」

「その名の通り、水路を作るのさ。水の流れを使ったでっかい魔法陣 で、城や街を守るのが主な目的。水路を陣にするのは世界的にも珍しくない。、風水とは離れるが、イタリアの「水の都 』とかですたい。大戦末期にゃ旧日本軍も地下防空壕 を繋 げて巨大な水路陣を作ろうとしたみたいだが、コイツは失敗したみたいだぜい」

　土御門は遠い過去を思い出すように言う。

「オレは水路を使ってワナを作るのが得意、だった。ってか、陰陽師ってなそんなもんなのさ。遠く離れた見えない所からコソコソ式神を打ち、テメェの周りに陣を張って姿を隠す。平安京で陰陽が恐れられたのはその力の強さじゃない。卑怯 で陰湿で狡猜 で暗殺で反則な「禁忌 』にこそあったんだぜい」

　そうこうしていると、神裂 が物陰から物陰へ移動するようにして、帰ってきた。

　その顔は冷静で、もう動揺している様子もない、

「禁糸結界、起動しました。上条 宅を取り囲んでいる機動隊は、三〇〇メートル離れた無人の家を『上条宅』と勘違いして、包囲を崩しているはずです」

「んじゃ、がら空きになったカミやん家 にお邪魔 しますかにゃー」

　土御門 がやけにあっさりと言って、さっさと進んでしまった。ミーシャと神裂 もそれに倣 う。一人置いてきぼりになった上条 に、神裂がふと振り返った。

「何をしているのです？　それとも我々が火野 を仕留めるまで、そこで待機していますか？」

「あ、ああ」

　上条は言って、慌てて走った。律儀 に待ってくれた神裂と並んで土御門の背中を追う。上条は走りながら考えた。神裂に辛 い「思い出』を蘇 らせてしまった事を謝ろうかとも思ったが、

（……、いや。謝ったら謝ったで、また神裂に思い出させちまうか）

　本当に辛い思い出なら、下手に蒸し返させない方が良い。上条は　人で首を横に振ると、少し不思議そうな顔をしている神裂の視線を振り切るように速度を上げた。

　　　　　６

『上条』と書かれた表札が、コンクリート塀 の端───玄関ポーチにポストや呼び鈴と一緒 にくっついていた。

　上条達 は、『上条家』の向かいの家の植え込みの陰に隠れて、様子を窺 う。

　どこを取っても平凡に見える木造二階建ての建売住宅。

　だが、この真夏の炎天下、真っ昼間から全 ての窓を雨戸と分厚いカーテンで覆 い隠している光景は、それだけで異様だった。記憶 がないとはいえ、本来ならある種の懐 かしさでも感じて良いはずの上条だったが、目の前の建物は、家庭内暴力や少女監禁事件など、何か陰惨 な事件の匂いを感じさせるほどの邪気を放っているように見えた。

　そして実際、その得休 のしれない直感は間違っているとも言えない。

　太陽の光を拒むように閉ざされた家の中には、悪魔 崇拝じみた理由で二八人もの人間を惨殺 して生 け瞥 に捧げ、「御使堕し 』を引き起こして全世界を巻き込んだ脱獄犯が立てこもっているのだから。

　神裂は植え込みの陰から二階のカーテンに阻 まれた窓を盗み見つつ、小声で言った。

「ふむ。ここからでは火野がどこにいるのか掴 めませんね。、あるいはステイルなら熱源探知で居場所を知る事もできたかもしれませんが」ほんのわずかに、口惜しそうに、「しかし、あれだけ厳重に閉ざしていると、火野もこちらの接近には気づいていないように思えます。奇襲 を

かけるならば手早く行いましょう。上条宅の鍵 はどこですか？」

「ここですにゃー」

　と、何故 か土御門がポケットから銀色の鍵を取り出した。あれ？　と上条は慌ててポケットを探る。ない。いつの間にどうやったか知らないが、鍵は盗 られていたらしい。

　神裂も、土御門の無意味な手癖 の悪さに呆 れたようなため息をついて、

「では、土御門 は陽動として玄関から、できるだけ大きな音を立てて突入してください。私とクロイツェフはその音を合図に、別ルートから隠密 で侵入します」

「あいさー。ミーシャたんも異存なしかぜよ？」

　土御門はミーシャに向かってそう言うと、ミーシャは一言『解答一、肯定』と告げた。腰のベルトからノコギリを引き抜くと、何の助走もなしの一跳びで上条 家の一階の屋根へと飛び乗った。二階の小さな窓の横に張り付くようにしている。

　ギョッとした上条の目の前で、今度は神裂 が跳んだ。助走もないただの垂直飛びで、上条家の一階屋根に乗っているミーシャの頭を飛び越し、二階の屋根へと音もなく着地する。神裂はそのまま屋根の向こう───庭に面したベランダの方へと進んで行ってしまう。

　馬鹿 げていた。理不尽 と言っても良い。『駆けっこで速くなりたいです、どうしたら良いですか？』という子供の問いに、『エンジンを移植しろ』と真顔で答えるのと同じぐらい、何か基本の基本が外れているような気がした。

　そんな神裂やミーシャをさも当然のように見送ってから、土御門も植え込みの陰から出る。一人置いてきぼりにされた上条は、慌てて土御門の背中に問いかける。

「お、おい。俺 はどうすりゃ良いんだよ？」

「神裂ねーちんが全無視してたトコ見ると、そこでお留守番がベストな解答じゃないかにゃー？」土御門は振り返ると、「さっきの見たろ、カミやん。あんな人間離れした魔術師 がこっちにゃ三人も詰めてるんだしにゃー。カミやんは心配する事ないぜよ」

「け、けど……その内の二人は女の子じゃねーか」

　上条の言葉に、土御門は青いサングラス越しに呆 れたような視線を向けた。

「あのにゃー。いいかい、神裂ねーちんなんざ聖痕 使いだぜい？　人間兵器どころか聖人兵器なんざ、女の子に分類できるかっつーのですよ？」

「……、何だって？　セイジン、ヘイキ？」

「その名の通り。カミやん、偶像崇拝については昨日説明したよな。教会の屋根にあるレプリカの十字架でも、カタチと役割 が合っていればある程度の力は宿せるっていうヤツ」

　土御門は早口で、先行した神裂達 を気にしながら言った。

「それは『神様のレプリカ』にも当てはまる。人間ってのは神様に似せてデザインされたモノだから、『人間 に神様 の力を宿す』事は可能なんだ。もちろん、『神に似た人聞』は選ばれた一握りの人間だけ。ねーちんみたいに生まれながらに『神の力を宿せる人間』は聖人って呼ばれてて、聖人の証 　『聖痕 』を解放した場合に限り、ねーちんは一時的に人間を超えたカを使う事ができる。今のねーちんなら一人で城攻めでもできるんじゃないか？」

　土御門は最後に『それじゃ』と上条を突き放すように言うと、玄関のドアの横へと張り付いた。その手にある銀色の鍵 を、静かに鍵穴へと挿していく。

　一人植え込みの陰に取り残された上条は、心の中で自問自答した。

　良いのか、あのまま彼らに任せておいて。確かに彼ら魔術師 は戦闘 のプロだ、昨夜ミーシャが圧倒的な実力差で火野神作 を追い詰めた事も考慮 すれば、なんて事はないのかもしれない。

　だが。

　彼らは、本当に理解しているのか？　閉ざされた闇 の中で戦う事の難しさを。

　暗闇の室内戦において、一番危険なのは『敵からの攻撃 』ではなく『味方の同士討 ち』だ。真っ暗闇で揉 み合いになる二つのシルエット、不意に物陰から現れる人影。こうした『見えない味方』を間違って撃 ってしまう、というのが一番恐 いのだ。上条 だって夜間戦のプロではないが、街のケンカで『逃げる』ではなく『戦う』と覚悟した時は、できるだけ開けた場所を選ぶ。暗がりに潜 む伏兵の存在が恐 いからだ。

　そして、おそらく火野神作 は知っている。

　暗闇での戦い方を。味方と味方をぶつける方法を。昨夜の襲撃 のせいで火野を過剰に評価しているだけかもしれないが、わざわざカーテンや雨戸を使って自ら暗闇を作り出しているのだ。同士討ちを狙 っているかもしれない、ぐらいは思ってもバチは当たらないだろう。

（チッ……、それじゃあ味方が強ければ強いほど危ねえじゃねーか！）

　上条は土御門 の後を追って、玄関ポーチへと走った。玄関横の背の低い木の枝についた巣箱に頭をぶつけそうになりながら、土御門のすぐ近くへと駆け寄った。

「待てよ、土御門」

　対して土御門は舌打ちしたが、突入ポイントの目の前で呑気 に言い争いなどする余裕はない。土御門はほとんど音に出さず、しかし何故 か妙に頭に残る声で上条に向かって言った。

「……、こっから突入するけど、カミやんはオレの後ろに隠れてろ。かと言って、自分が安全地帯にいるとは思わない事。特に後ろに注意するんだぜい」

　上条だってここから先に『安全地帯』などない事ぐらい分かっている。子供のように言い返そうとした上条だったが、それより先に土御門は鍵穴 に挿した鍵をガチャリと回した。

　一度だけ短く息を吸うと、土御門は勢い良く玄関のドアを開け放つ。

　バン！　と。轟砲 のようなドアの開閉音が、無人の住宅街に木霊 する。

（うっ……!?）

　ドアの中を覗 き込んだ上条は、危うく声をあげる所だった。

　闇を流し込んだような建物の中から、生温かい空気がドロリと流れ出してきた。密閉した建物の中にこもった熱気だ。しかも、何かおかしな異臭がする。腐ったザリガニの入った水槽を、水が濁 るまで放置しておいたような、鼻や目に突き刺さる匂 いだ。

　シュウ、と。闇の奥から、タイヤから空気が抜けるような、妙な音が聞こえてくる。

　四角いだけの開け放たれた玄関が、得休 の知れない巨大生物の口のように思えた。

「……、」

　流石 にこの段階になって、土御門は不用意に言葉を交わそうとはしない。無言で歩を進める土御門 の背中を追うように、上条 は人工的に作られた暗闇 の中へと一歩踏み出した。

玄関のドアが、スプリングによって上条の背後で自動的に閉まる。

　野獣 の巣穴の中のような、こもった熱気が上条の全身を包み込む。

　カーテンや雨戸によって光を遮 られた室内だが、その暗闇は完壁 なものではない。遮光性の分厚いカーテンと、窓枠の間のわずかな隙間 から光が漏 れている。ガムテープか何かでカーテンと窓枠を繋 げてしまえば完全な暗闇を作れそうだが、火野 はそうしなかったようだ。

（だけど……、）

　完企な暗闇ではなく、わずかに光の漏れる薄暗闇だからこそ、余計に嫌 な想像が入り込む。物の輪郭が見えるからこそ、何でもない傘立てが樽 る人影に見えるし、壁の陰からぬっと人影が出てきたら、誰彼 構わず殴 りかかってしまうかもしれない。靴箱の上に乗ったタヌキや赤い郵便ポストの置き物が不気味 なぐらいの陰影を作っているし、傘立てに差さったままのお土産 の木刀が切断された人間の腕か何かに見える。廊下の床板を剥 がせば腐りかけた死体でも出てきそうだし、そこらの壁。紙でも剥がせば釘を打ち付けられ封鎖された古い木の扉でも見つかりそうな気さえしてくる。

　南米の大きな仮面とか小さなモアイの置き物とか、どこかしら宗教色のあるお土産が多い。おそらくは刀夜 が海外出張の時に買ってきた物だろう。

　玄関を入って右側にガラスドアが一つ、正面には二階への階段、その階段の横にはドアが二つ。一つはカギがついている。トイレのドアだろうか？

（神裂達 は……？）

　上条は頭上を見上げたが、何の物音もしない。もっとも、ここから物音が聞こえるようでは、こっそり忍び込むメリットなど何もないのだが。

　土御門が歩き出した。

　彼はトイレの方へと向かい、音もなくドアを開けて中を確かめた。そのままドアを閉めた所を見ると、火野はいなかったらしい。土御門がトイレの近くにあるドアを開けた所で、上条も土御門の後を追った。

　ドアを開けると、シューッ、という風船から空気が抜けるような音が強くなった。何だか良く分からないが、肌から直接突き刺さるような鋭い匂いも増している。

　ドアの向こうは、脱衣所だった。

　洗濯機 や乾燥機、洗而台などのシルエットが見える。横にはすりガラスの引き戸があり、瓜呂場 に繋 がっている事が予想できた。

　土御門はすりガラスのドアをゆっくりと開けて、中を確かめた。

　風呂場は湿気を帯びた暗い空間となっていた。湯船に浮かべる物か、ウレタンでできた亀 のオモチャが転がっている。風呂場というより、子供でも監禁している地下室のようだった。

　土御門は空っぽの浴槽の中を覗 き込んでいる。

　上条 は脱衣所の方に視線を戻した。洗面台の鏡の向こうには、どろりとした暗闇 が広がっていた。夜の海のようだ。洗面台の上には、ヘアスプレーやＴ字の剃刀 と並んで、チェスの駒 や硝子 の切り出し細工の小ビンが置いてある。これも、刀夜 の趣味 で選んだ海外土産 か？

　土御門 が、上条の体を横に押しのけて、脱衣所の先へと向かう。その先は台所のようだ。

（……、待てよ）

　上条の体の中を、嫌 な予感が駆け抜けた。異臭、空気が漏 れるような音、台所、近づくにつれ強くなる匂 い、鼻に刺すような、台所から流れてくる異臭の正体は……。

「……（土御門っ、戻れ）」

　上条は内緒話 をするように言ったつもりだったが、暗闇の中に声は大きく響 いたような気がした。自分でも予想外の声量に、上条の心臓が不自然に跳ね上がる。

　対して、土御門は一言も告げない。ただ視線だけで『どうした？』と告げていた。

「……（ガスだ、匂いの元はきっとプロパンガスだ。ガスの元栓を開けてやがる！）」

　上条が続けて言うと、土御門もギョッとしたように肩を震 わせた。

　ひょっとすると、火野 は上条達 の侵入に気づいて、一足先に上条宅から抜け出しているのかもしれない。そうして建物の外から火を放って、上条達を（あるいは、火野は機動隊と勘違いしているかもしれないが）まとめて爆破するつもりかもしれない。上条は台所から遠ざかるように、後ろ向きのまま一歩二歩と後方へ下がった。ここにきて土御門もこの場に留 まる事が危険だと判、断したのか、後ろへ下がる上条に従うように、一歩足を踏み出して、

　ゆらり、と、

　土御門の背後───台所の中から、音もなく痩せぎすのシルエットが現れた。

「つ、───ッ!!」

　───ちみかど、と上条が叫ぼうとした時、すでにその人影は不気味 な曲線を描く三日月ナイフを、土御門の頭上へ振り上げていた。

　誰 が、予想できただろうか？

　プロパンガスが充満し、建物ごと爆発するかもしれない状況で。ガスの元栓を開けた張本人が、一番危険な台所に隠れていたなどと。

　心理的な死角に潜 り込まれた土御門は、背後に迫る死にまだ気づいていない。

　音もなく、三円月ナイフは土御門の頭上に落ち───

「！」

　───る直前、上条は土御門の体を横へ突き飛ばした。脱衣所は狭い。横と言っても、一メートルも進む前に壁に激突してしまう。しかし、真上から振り下ろされる三日月ナイフを避 けるには十分な距離だった。

　刃が暗闇 を切る音と共に、土御門 を突き飛ばした上条 の腕が灼熱 の痛みを発した。

　切られた。だが浅い。上条は痛みに構わず前方を睨 みつける。人影───いや、火野神作 は振り下ろした三日月ナイフをそのまま跳ね上げるように、真下から上条の顔を狙 う。

　迫り来る銀の刃を前に、上条は辺りにある物を適当に掴 んで、その一撃 を受け止めようとした。だが、その右手が何かを捌む前に、唐突に悪夢のような考えが脳に染 み込む。

　充満レベルには満たないものの、この辺りにはプロパンガスが漂っている。

　そんな中で、ナイフの刃を硬い物体で受け止めようものなら、弾 けた火花に引火して脱衣所が丸ごと吹き飛ばされてしまう！

「こんの、────サイコ野郎!!」

　と、横合いにいた土御門が、今まさに上条の首を突き刺そうとしていた火野のナイフ──正確にはナイフを握る右手を、蹴 り飛ばした。手の中からすっぽ抜けたナイフが洗濯機 の上へ落ちる。ヒヤリとしたが、火花は散らなかったようだ。

　チャンスだ。上条は火野の腹にでもタックルして身動きを封じようとする。

　だが、火野は粘液じみた唾液 の浴 れる口を大きく開いて、

「ぎィ！　ギビィ!!」

　獣 のように、鳴いた。粘つくその口元を見て、上条の体が一瞬 、這 い上がってきた嫌悪感 で凍りつく。その一瞬を見逃さず、火野は上条の横を猛然と走り抜けると、洗濯機の上に落ちていたままのナイフを掴んで脱衣所から玄関の方へと飛び出して行った。

「逃がさん!!」

　土御門が叫んで火野の後を追う。上条はそこまできて、ようやく一秒にも満たない金 。縛 りから解き放たれた。土御門の後を追うか迷ったが、台所へと飛び込んだ。

　台所はガスの臭気が凄 まじかった。これなら衣服の静電気一つで爆破を起こすかもしれない。

食玩 らしき虎 のオモチャが三つほど乗っかった電子レンジ、木のお札 の形をしたマグネットが貼 ってある冷蔵庫、七色七つのガラス小ビンの置いてあるステンレスのシンクなど、とにかく台所にある全 ての金属・電化製品が起爆剤になりそうで、上条は身震 いした。

（とにかく……、とにかく、ガスの元栓を閉めねーと！　自宅で爆死なんてふざけた人生設計はまっぴらだっつーの！）

　上条は薄暗闇 の中、アルミの油除 けで囲まれたガス台を見つける。おっかなびっくりという感じで裏を覗 き込むと、ガスのホースが外された元栓があった。上条は爆弾の赤いコードで

も切断するぐらい慎重な手つきで、ガスの元栓をひねる。

　シューッ、という不気味 な音は、それで止まった。

　爆発も起きない。上条はホッと安堵 した。それから、勝手口のドアを大きく開け放つ。炎天下の直射日光が、薄暗闇に慣れた目をまともに焼いた、有害なガスがゆっくりと流れていくのを、肌で感じる。あれだけ体に毒に思えた、うだるような真夏の外気が美味しく感じられた。

　その時、

　男の太い絶叫と、激しい足音が聞こえた。

　上条 は視線を巡らす。おそらくリビングに繋 がっているだろう、薄闇 の向こうから争うような物音が聞こえる。火野 と土御門 だ。二階からもバタバタと足音が聞こえてきた。神裂 やミーシャは、もはや足音を隠す必要はないと判断したのか。

　上条は台所を走り、リビングへと飛び込む。

　広い部屋だった。部屋の角に大きなテレビがあり、そこから距離を測るように座テーブルが置いてある。床は毛の短い絨毯 が敷かれていた。テレビとは反対側の壁には戸棚があり、その横の余ったスペースに型遅れのコンポが置いてある。

　土御門と火野は、テレビと座テーブルの問の空間にいた。火野がやたらめったらに振り回すナイフに対し、土御門は『防ぐ』事を考えず、ひたすら『避 ける』事に徹 して反撃 の機会を待っている。ナイフの刃を受け止めるに足る灰皿や鉄の置時計なんかはそこらに置いてあるが、流石 に火花を散らして、辺りに漂うプロパンガスに火を放つつもりはないらしい。

（まさか、そんな事まで考えて……）

　上条は改めて、火野の恐 さを思い知った。常に死と隣 り合わせのリスクを背負う事で、相手の行動を心理面から雁字搦 めに縛 り付ける。こんな戦い方は見た事がない。

　これでは、上条には加勢ができるとは思えなかった。下手に武器を持って打ち合えばプロパンガスに引火させる恐れがあるし、火野の人殺しに手馴 れた変幻自在のナイフさばきを素で避けられるほど運動能力に自信はない。

　上条が考えあぐねている事に土御門も気づいたのか、

「カミやん、来るな!!」

　大飴戸で叫んだ瞬間 、火野の音ゆ識がわずかに上条の方へと逸 れた。

　だが、その一瞬。

　あろう事か、動けない上条を囮に使った土御門は、火野の注意が逸れた瞬問を狙 って大きく踏み込み、火野の懐 へと深く飛び込んだ、

「!?」

　絶句した火野が慌ててナイフを振るおうとするが、もう遅い。ほとんどゼロ距離まで踏み込んだ土御門は、腰を回し全体重を込めて腕を振るう。ケンカじみた握り拳 ではなく、肘 を大きく突き出した肘打ちを火野の胸に向けて放つ。全体重を乗せた一撃なら、肋骨 を砕いて肺に突き刺す事だってできるかもしれない。殺入技としか思えなかった。

　火野神作 は、

　無防備な胸板に迫り来る、金槌 のような土御門の肘打ちを前に、

　信じられない事に、砕けた左手首で土御門の重い一撃を受け止めた。

　ぐちゅり、という腐った果物を噛み潰すような音。

　上条 は思わず両目を硬く瞑 っていた。のみならず、反射的に顔を背けると、ぴちゃぴちゃ、と上条の頬 に何か生温かい液体が飛び散った。

　改めて、火野神作 の神経を疑ってしまう。

　あまりの嫌悪感 に足元が震 えた。両手十本の指先にジワジワと嫌 な感覚が襲 いかかる。ぎヒィ！　という火野の歓喜の笑い声に、上条は気づいた。これも火野の心理策だ。分かっていても、思わず目を背けたくなるような光景を突きつけて、土御門 の動きを封じたのだ。

　ヒィウン！　と、一歩遅れていたはずの三日月ナイフが、空を裂く。

　土御門！　と上条はおぞましい光景に背けた顔も戻せずに叫んでいたが、

　ゴギン!!　と。

　鳴り響 いたのはナイフの斬撃音 ではなく、肘打 ちによる打撃音だった。

　あ？　と、上条は思わず間抜けな声をあげて、目を開けていた。

　土御門は、怯 んでなどいなかった。顔を背けず、体も凍らせず、真正面から真正直に目の前の敵を見据え、そして迷わずその顔面をハンマーのような肘で殴 り飛ばしたのだ。

「だから？」

　あまつさえ、土御門は言った、

　笑っていた。狂った訳でも壊 れた訳でも終わった訳でもなく。ただ、通常のように普段 みたいに普通の通りに、いつもの笑みを浮かべて子供のように尋ねていた。

　響いて、いなかった。

　まったくにして、ちっともさっぱり響いていなかった。

　壮絶な肘打ちを受けた火野の体は、金属バットでフルスイングしたように吹っ飛ばされた。ノーバウンドでニメートルも飛んだ。ボロボロになった火野の体は、ごろごろと床を転がると戸棚にぶつかって、ようやく停止した。

「さぁって、聞きたい事を手っ取り早く尋ねるとしますかにゃー」

　獰猛 に犬歯を剥 いて笑う土御門。

　青いサングラスを通した向こうに、獣 のように輝く瞳 があった。

　火野は、意識はあるようだが反撃できる状態でもないらしい。バランス感覚を失い、かろうじて動く手足をびくびくと動かすその姿は、死にかけの昆虫のように見えた。

　あまりの出来事を前に、上条の思考はほとんど停 まりかけていた。

　そこに、ようやく神裂 とミーシャが二階から一階へと下りて来た。

「無事ですか、土御門！」と、神裂はそこにきて顔をしかめ、「……何ですか、この異臭は？」

　あ、と上条 は放心しかけた頭を動かした、プロパンガスは空気より重いので、二階にいた神

裂 やミーシャには分からなかったんだろう。

　ミーシャは火野 の顔を見るなり腰のベルトからＬ字の釘抜き を引き抜こうとしたが、その前に土御門 がミーシャの手を掴 んだ。釘抜き など振り回されて、火花でも散ったら一大事だ。

　上条がガスの事を告げると、神裂はわずかに身を強張 らせ、

「火野神作 の尋問は我々が行います。あなたは至急、窓を開けて換気を行ってもらえませんか？」

　一見、神裂の言い分は間違っていないような気もするが、上条はそれでも聞いた。

「おい。それなら家の外に連れ出した方が安全じゃねーの？」

「必要な情報を聞き出すまで、尋問はこの場で行います。ここまできて火野を取り逃がす機会は作りたくないのです」

　そうか、と上条は納得 しないまま、とりあえず頷 いた。

　それなら、できるだけ早く家の中からガスを抜いてしまった方が良い。自棄 になった火野が自爆でも図ったら大変な事になる。上条は一階の要所要所を回って、窓や玄関を開放していった。そこらじゅうに刀夜 が集めたらしい、海外からの民族性のあるお土産 が浴 れていた。上条はその趣味 の悪さに正直呆 れ返ったが、今はそんな物を気にしている余裕もない。

　全 ての窓を開けられるだけ開けると、上条はリビングへと引き返した、雨戸やカーテンも取っ払ったので、そこはもう薄暗闇 の魔境 ではない。どこにでもあるような、当たり前のリビングだった。

「……、分からねえよ」

　リビングに戻ってくると、ぐったりと戸棚に寄りかかったままの火野がそう言った。

「何だよ、それ、何ですか、えんぜるふおーるって、知らないよ、エンゼルさま、コイツらナニ言ってんですか、分かんないよ、答えてください、おかしいよ、おかしいんだ、何でこんな事になってるんだ」

　ぶつぶつ、と。ぶつぶつぶつぶつ、と。まるで熱によって伸びてしまった古いテープを再生しているかのように、火野神作は小さな声で延々と呟 いていた。独り言のようにも聞こえるし、尋問する魔術師達 の気を引こうとしているようにも聞こえた。

　土御門はニヤニヤと、ニタニタと愉快げに笑いながら、

「さて、『審問』でも開始すっか。一応、降参する場合は『御使堕し 」の『儀式場 』を吐くと、覚えておくぜよ。そんじゃ何から始めるか。とりあえず肘 の関節でも外すか。関節の外れた腕は思いの外 よく伸びるモンだけど、まずは一センチずつ伸ばしてくかにゃん？」

　楽しげな口調が逆に背筋を凍らせる土御門の隣 では、右手にネジ回し 左手にノコギリを持ったミーシャが無言で立っている。本来、日曜大工に使うはずの道具は、時と場所が変わるだけで心臓を凍りつかせるほど凶悪な武器へと姿を変化させるのだ。

　しかし、それでも火野 の態度は変わらない。

　力を失い、投げ出したままの手足も動かさず、ぶつぶつと口の中で呟 き続ける。

「しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない、しらない」

　メリハリのない、平坦 すぎる声に上条 は悪寒 じみたものが背筋を駆け抜けるのが分かった。

　投げ出されたままの火野の手の人差し指が、イモ虫みたいにびくびくと動いた。

　指はひとりでに動く。まるで腕の筋肉に電極を突き刺しているかのように。毛の短い絨毯 の上に、何か文字を書いているようだったが、インクも何もないので文字は写らない。

　それでも、火野は何かに満足したような目で、指が走った絨毯を見た。

「ああ、エンゼルさま、エンゼルさま……」

　唾液 の溢 れる口からこぼれる、不気味 な呪文 。

　上条は思わず疑問を声に出していた。

「えんぜるさま？」

「そうだ、エンゼルさま、いつも私の心の中にいる、エンゼルさま、私が望めば何でも答えてくれる、エンゼルさま、それに聞違いはない、エンゼルさま、ずっとずっと従っていればきっと私は幸せになれる」

　言っている側 から、火野の手は痙攣 したようにビクビクと蠢 いている。神裂 は火野の手の動きに警戒心を抱いているようだった。

「そう、エンゼルさま、いつも正しい、エンゼルさま、だからガスの元栓も開けた、エンぜルさま、救急車を利用すれば、エンゼルさま、どさくさに紛 れて逃げられるって言ったから」

　上条は、火野神作 の腹を見た。自らナイフで傷をつけた文字で、『ＣＡＬＬ　ＡＮ　ＡＭＢＵＬＡＮＣＥ』と刻まれている。

「……、直訳すれば『救急車を呼べ』って感じかにゃー？」

　上条の視線の先を目で追いかけていたらしい土御門 が、そんな事を言った。

　そうか、と上条は思った。本来なら、ここに突入してくるのは上条達 ではなく機動隊だったはずだ。それも、完全防護のヘルメットに装甲服を着込んだ機動隊だ。

　火野神作はバスルームかどこか、構造的に頑丈な場所に避難 しておく。そして機動隊が突入した所でガスに着火して爆破する。その後で倒れた機動隊の装備を奪い、負傷者を装って救急車にでも乗れば、すんなり包囲網を突破できる……かもしれない。

　望めば知りたい答えを何でも教えてくれる『エンゼルさま』。だが、上条はそれに違和感を覚えていた。

　火野は、自分の指を折ってしまうような強さで床に文字を書こうとする。

　そんな彼を警戒する神裂が鋭い声で言う。

「手を止めなさい、火野神作。これは警告ではなく威嚇 です。従わねば刀を抜きます」

神裂 の声は刃のように冷たかったが、火野 の手は止まらない。

　がりがり、と。がりがりがりがりと床に文字が刻まれていく。

「ひっ、ぃひっ。止ま、止まらないんだ。エンぜルさまは止められないんだ」

　火野自身は、神裂の刃の声に脅 えているらしい。

　泣いているような笑っているような顔で、しかし右手だけが別の生き物のように動いている。

（……、？）

　上条は、ふとこの状況に違和感を覚えた。

　何かどこかで見たような……いや、人づてに聞いた事があるような、そんな光景だった。

　違う、補習だ。

　夏休みの補習で、小萌 先生が何かを言っていたはずだ。

　確か、一つの体で二つの能力を使えるかどうかの研究が、─────。

「───そうだ、二重人格だ」

　精神を一つのネットワークとした場合、耐えられない思い出を封じたりするためにネットワークの一部を封鎖する事を統合失調症、さらに封鎖されたネットワークが独立して動いてしまう事を乖離性同一障害 ───つまり二重人格と呼ぶ。

　テレビの中で言っていたはずだ。

　火野神作 は、前の事件で二重人格と診断され、責任能力があるかどうかで議論されたと。

　二重人格はマンガや映画のように、人格Ａと人格Ｂが完全に『切り替わる』とは限らない。場合によっては二つの人格が『混線』する場合もある。

　例えば、鏡の中の自分がしゃべる、と怯 えていた二重人格の患者の話がある。医者が調べてみると、実はその患者が鏡に向かって自分で自分に話しかけているだけだった。人格Ａは、自分の口を人格Ｂが操っている事に気づいていなかったのだ。

　火野 の右手も、そういったものではないか？

　火野神作 は二重人格で、右手はもう一つの人格が動かしているのだとしたら。

「なあ、『御使堕し 』の副作用ってのは、『中身』と「外見』が『入れ替わる』んだったよな」

上条 は、神裂 に向かって話しかけた。「じゃあ、二重人格の場合はどうなるんだ？　一つの『外身』の中に『中身』が二つあるってカウントされるのか？」

　え？　と神裂は上条の顔を見た。

　だからさ、と上条は神裂の目を見て即答。

「火野神作の体の中で、『人格 Ａ』と『人格 Ｂ』が『入れ替わってる』って可能性は？」

　なっ……、と。その場にいる全員が凍りついた。

「火野神作って『外見』の中で、二つの人格が入れ替わっているんだとすれば、火野を外から見たって変化はないだろ」

　上条は、次の言葉を選ぶ。

「だとするなら、火野神作も『御使堕し 』に巻き込まれただけで、犯人とは関係ないって事になるんだけど」

　絶句。

　魔術師達 は、凍りついたように上条の言葉を聞き入っている。

「それで、どうなんだ？　二重人格者は『二つの中身がある』ってカウントして良いのか？　それとも『二重人格という一つの中身がある』ってカウントされるのか？」

「……、」

　神裂は答えられないまま、土御門 やミーシャの顔を見た。答えはない。『御使堕し 』が起きた後、二重人格者なんて珍しい人間には会った事がないから分からないんだろう。

　と、始めに櫛寂を破ったのは、なんと火野神作だった。

「ふざ、ふざふざふざふざふざけるなよ！　おま、お前もアレか、あの妙チクリンな医者とおんなじ事を言うのか！　エンゼルさまはいるんだ！　エンゼルさまは本当にいるんだ！　何でそれが分からないんだ！」

　火野にしてみれば、エンゼルさまの存在を否定されるのは命を奪われる事より辛 いんだろう。何せ、火野はエンゼルさまのためなら、人を殺す事さえためらわなかったのだから。

　しかし、その台詞 は何の弁明にもならなかった。

　むしろ、神裂達 により強く疑いの目を向けさせるだけだった。

「医者に……。医者に、言われたのですか？　あなたのエンゼルさまは、ただの二重人格だと？　そういう診断を受けたのですか？」

「ひっ！」火野 は、その言葉にビクリと震 え、「やめ、やめろ、そんな目で見るな。あの医者は何も分かっていないんだ。何にも分かっていないだけなんだ！」

　子供のように震える火野に、上条 は思わず目を逸 らした。

　相手が殺人犯とは言っても、やっぱりどこかに罪悪感の棘 が突き刺さった。

「決まり、だな」上条は重たいため息をついて、「火野神作 は二重人格だった。コイツが見た目『入れ替わって』いないように見えるのは、単に火野神作の『外見』の中で、『人格Ａ』と『人格Ｂ』が『入れ替わって』いるだけだった」

　つまり、と上条は苦々しい声で、

「────火野神作は、『御使堕し』の犯人じゃない」

　　　　　７

　全員が、その場で固まってしまった。

　完全にとばっちりを受けた火野神作は、激痛のためか信じていた『エンゼルさま』が偽物 だった事にショックを受けたのか、気絶していた。

　これで、『御使堕し 』の犯人を追う手がかりは完全に失われてしまった。無駄 に使ってしまった時間も多い。何から手をつければ良いのか分からないし、手当たり次第に動いていられるほど時間に余裕があるかも分からない。

「それで、火野が『御使堕し 』の犯人じゃないならば、一体誰 が犯人なんです？」

「そんな事言われたって……」

　上条は言葉がなかった。完全に手詰まりだった。どこからどう動いて良いかも分からず、上条達はその場で呆然 と立ち尽くしているしか道はなかった。

　はずだった。

「あれ？」

　神裂の視線に負けて日線を逸らしていた上条は、ふと視界の中に何か違和感のようなものを感じ取った。しかし、それが何なのかは分からない。

　上条は視線の先───火野が寄りかかっている戸棚へと近づいた。

　戸棚の中は雑多な物で溢 れていた。海外に出張する事が多いらしい、刀夜 がそこらじゅうで集めてきたお土産 をそのまま放り込んである感じがする。

　そんな中で、唯一 お土産とは種類の違う物が入っていた。写真立てだ。記憶 のない上条には分からないが、上条 は幼稚園の卒園と共に学園都市へと移ったらしい。なので、そこに写っているのは、幼い上条と、若かりし頃 の両親───のはずだった。

「これは……、」

　人々の『人れ替わり』は肉体だけでなく、写真の中にも及ぶ。青髪ピアスがインデックスの修道服を違和感なく着こなしていたのも、そういう理屈があるんだろう。服や靴のサイズ、措紋や血液などの情報、写真やビデオの映像まで、その人に関する常柄『全 て』が入れ替わるのだ。

　写真立ての中の思い出も、『御使堕し 』によって歪 められていた。幻想殺し の効果によって難を逃れた上条は幼い姿のまま写っているが、母親として写っているのはインデックスだし、父親として写っているのは────。

　────父親として、写っているのは。

「……、待て」

　上条は思わず呟 いた。上条の視線を辿 った魔術師達 も、やがて一つの事実に気づく。

　刀夜は？

　上条刀夜は、何故『入れ替わって』いない？

　ほんの少し前に交わしてきた言葉が、はるか遠くのもののように聞こえてきた。

　───たった「人だけ難を逃れた者がいました。

　───さて、その少年が怪しいと思うのはおかしいですか？

　一つの違和感は、次々と上条の記憶 の中から別の違和感を掘り起こしていく。

　───カミやんを中心点にして世界中に広まっているらしいんだぜい。

　───それでいて、中心に立つカミやんだけは何故 か無傷ときたもんだ。

　数々の違和感は、やがて一つの方向性を伴って疑問となる。

　───これでもオレや神裂 は運が良いんだよ。、

　───『距離』と『結界』。二つがあって初めて難を逃れられる。

　そうだ、と上条は思う、。魔術師でさえ、そっちの業界のプロである魔術師でさえ、そのほとんどが『御使堕し 』の影響 に呑 み込まれたというならば。

「ま、さか……父さん」

　上条のほから思わずこぼれた一言に、紳裂は眉 をひそめた。

「何ですって？　まさか、あの人は『入れ替わって』いない、本物だったというのですか？」

　逆に上条はその質問を飛ばした神裂の意図が読めなかった。

　だが、冷静に考えれば無理もない。『御使堕し 』が写真や記録までも入れ替えてしまう以上、それが起きた後に『人物Ａ』の資料を集めた所で、あらゆるデータは全て『別人Ｂ』に入れ替わった後のモノしか集まらない。『上条刀夜 』が素の表情でデータ上に出てきても、すでに入れ替わった後の『別人』だと判断してしまうのも妥当と言えば妥当だろう。

　と、上条の隣 に立っていたミーシャは冷たく息を吐いて、

「解答一、自己解答。標的を特定完了、残るは解の証明のみ。……私見一、とてもつまらない解だった」

　言うや否 や、彼女は開いた窓から庭へと飛び出し、どこかへと走り去ってしまった。

「待ちなさい、ミーシャ＝クロイツェフ！　標的とはどういう意味ですか！」

　神裂 が慌てたように叫んだが、すでにそこには誰 もいない。

　標的。

　上条刀夜の写真を見て、出てきた言葉が。

「……、土御門 」上条は、深呼吸して、「この『御使堕し 』の中で、俺 みたいにまともな人間ってのは、そんなに珍しいのか？」

「ていうか、カミやんしかいないはず」土御門は青いサングラス越しに写真を睨みながら、

「例えばオレみたいに陣を張っても、ねーちんみたく聖 ジョージ大聖堂やモン＝サン＝ミシェル修道院の最深部に潜 んでいても、完全に『御使堕し 』の影響下 から逃れる事はできないにゃー。例えばオレが土御門元春 だって自覚はあっても、『一一一 』って肩書きに呑 み込まれたようにな」

　そう、だからこそ、上条当麻 は「御使堕し 』実行犯と間違われた。

　世界中の誰 もが影響を受けていなければならないはずの『御使堕し 』、その大魔術 に全く何の影響も受けていない、たった一人の異常だったのだから。

　つまり、それが答え。

『御使堕し』に全く影響を受けていない人間が、犯人だと言うならば。

　上条は、もう一度戸棚の中の写真立てを見る。睨みつけるように。

　その写真に写るのは、三人の親子。

　上条詩菜 がインデックスに『入れ替わって』しまったのは分かる。

　上条当麻が幻想殺し のおかげで『入れ替わって』いないのも、分かる。

　けれど。

　上条刀夜は、入れ替わっていない。

　そして、上条のような幻想殺し を持っている訳でもない。世界中のあらゆる人間が『御使堕し 』の影響に呑まれていないとおかしいと言うならば、そしてこれが人為的な『術』で、コンピュータウィルスと同じく、放った本人だけは無傷だと言うならば。

「ちくしょう……、」

　上条当麻は、認めたくなかった。

　それでも、もう可能性はそれだけしかなかった。

「ちくしょう!!」

　犯人は、上条刀夜 だった。

　そう思い至ってしまった自分が、上条当麻 は憎たらしくて仕方がなかった。

　　　　　８

『御使堕し 」は結界や魔法陣 を必要とする、とても大きな規模の魔術らしい。

　ならば、その魔法陣を破壊 してしまえば『御使堕し 』を止める事ができるらしい。

「……、戻れ。カミやん」

　なのに、土御門 は儀式場 があるかもしれない家の中を探そうともせず、いきなりそう言った。「ここはオレが調べとく。カミやんとねーちんは刀夜さんの保護を」

『保護』という言葉に、上条は眉 をひそめた。

　コイツらはイギリス清教の人間だ。今までは共に『御使堕し の犯人を止める』という口的の元に協力してきたが、自分の身内である刀夜が犯人と分かってなお上条に協力するのは何でだろ？

　と、土御門は上条の顔を見て苦笑すると、

「なめてくれるなよ、カミやん。オレ達 の目的は『御使堕し 』を止める事ぜよ。殺さずに解決できるならそれに越した事はないにゃー」一転、土御門は吐き捨てるように、「ミーシャの野郎は早計すぎるんだよ。何でも殺せば済むって訳じゃあるまいし」

　殺せば済む。

　その言葉に、土条はゾッと背筋を凍らせた。

　ミーシャは犯人を追い詰める事に何のためらいも見せなかった。火野神作 の腕を折り、疑いのある上条には容赦 なくノコギリを首に押し当てた。

　上条刀夜にも、あれをやるのか？

　刀夜が一体どういう理屈で「御使堕し 』を引き起こしたのかは知らないけど、

　上条当麻の父親に向かって、容赦なくカナヅチや釘抜きを振り下ろすっていうのか。

「ちくしよう、ふざけやがって……」

　彼女はためらわない。

　ミーシャ＝クロイツェフは最初から、そのためにやってきたのだから。

『御使堕し 』の犯人を殺す事で、問題を解決しようとしていたのだから。

「……ふざけやがって、ちくしょう!!」

　上条は、絶叫する。

　怒りをぶつけるべき相手は、すでにここにはいなかった。

第三章　有害世界のエンゼルフォール

　　　　　１

　帰りのタクシーの中、上条 と神裂 は無言だった。

　上条はミーシャの事を考えた。車と徒歩なら、言うまでもない。上条達 はミーシャよりも速く海の家に戻る事ができるはずだ。だが、ミーシャが途中で車でも拾うかもしれない。

「……、」

　上条は、疲れたように目を閉じた。

　閉じた瞼 の裏には、『入れ替わり』によって歪 められた写真立てが浮かぶ。

　おそらく、あの写真一枚だけではないだろう。どこかに大切にしまってあるアルバムにしたってそうだし、それは世界中の人々のアルバムにしたって同じ事だ。

　あるいは小学校の運動会で圃した古い色あせた八ミリフィルム、

　あるいは赤ちゃんの写真がプリントされた一枚の年賀状、

　あるいは小さな画面に収まろうと体を寄せ合う恋人との携帯電話のカメラを使った写真。

　それはきっと、その入達にとって一番大切な思い出だ。

　決して汚してはいけない、歪めてはいけない思い出のはずなのに。

（何で……あ。のクソ親父 ）

　上条は長いため息をついた。

　ため息の音すら、上条の精神を圧迫してくるような気がした。

　上条達が海の家『わだつみ』へ帰ってきた時、辺りは夕暮れのオレンジに包まれていた。

　それがまるで鮮血や火炎。の色に見えて、上条は身震 いした。

　ミーシャは……、まだ、辿 り着いていないのだろうか？

　刀夜 が犯人である以上、その命を狙 う者は必ず現れる。

　それも悪魔 の手先ではなく、正義の味方として。

　それでも、上条は刀夜の身を案じて海の家へと飛び込んだ。善とか悪とか、正義とか悪性とか、そんなものなど二の次だった。ただ、自分の父親が心配だった。そう思う事が『悪』になってしまう今の状況が、この上なく憎らしかった。

「あれー？　おにーちゃんどこ行ってたの？」

　と、海の家に入ると、扇風機の前に寝そべって棒アイスを舐 めながらテレビを見ていた美琴 が話しかけてきた。良かった、と上条 は思う。少なくても真相に気づいたミーシャが誰 かを人質に取る、というような行動には出ていないらしい。

　美琴 は特に起き上がる事もなく、寝そべったまま頬 を膨 らまして、

「いきなりいなくなるからみんな心配したんだよ？　もう海で遊ぶの中止にして捜索しまくったんだから。出かけるなら出かけるって誰かに言うなりメモ残しとくとかしなさ───」

「父さんは？　どこにいる」

　突然、言葉を遮 られた美琴は驚 いて目を丸くした。上条は、今の自分がどんな顔をしているのかも分からない。ただ、自分で出した声が、ひどく泣きそうなものに聞こえた。

「浜辺、じゃないかな？　詳しい場所なんて知らないわよ、みんな散り散りになっておにーちゃんの事捜し回ってるんだから。あ、私はサボってんじゃなくて連絡係だからね。ホント、後でみんなに謝った方がいいよ」

　ああ、と上条は頷 いた。

　これから、上条は自分の父親を追い詰める。その事は、謝った方が良い。

　上条が浜辺へ視線を向けようとすると、隣 を歩いていた神裂 が口を開いた。

「後は、私の仕事です。あなたはここで待っていてください」神裂は慎重な声で、「私は刀夜 氏の身柄を確保します。だから」

「お断りだ」

　上条は、一言で否定した。

　まるで氷雨 の中に立ち尽くしたような声だった。

「コイツは、俺が決着を着ける。俺が着けなくちゃ、いけない問題なんだ」

「しかし、───」

　神裂は、戸惑ったように言った。おそらく、それは彼女の優しさだろう。身近な人と、顔を突き合せて対立させたくないという、優しさだ。

　けれど、それが余計に上条の気を逆立てた。

「しかし、じゃねえよ！　何様なんだテメェは！　上条刀夜は俺の父さんなんだ！　父さんなんだよ！　世界にたった一人しかいない、他 の誰にも代わりはできない、たった一人の父さんなんだ!!」

　突然の叫び声に、美琴はビクリと肩を震 わせて上条を見た。

　神裂は、何も、言えなかった。

「だから……、」

　上条当麻 は一人、告げる。

　どうしていいのかも分からず、答えなど見つからず、それでも。

「だから、決着は俺が着ける、お前達 なんかに邪魔 はさせない。お前達なんかに、傷っけさせない、父さんは、俺の父さんは───」

　それでも、言った。

　ボロボロのままに、言った。

「────上条刀夜 は、俺 が救ってみせるんだ」

　　　　　２

　上条刀夜は、夕暮れに染まる浜辺を歩いていた。

　その顔には疲れが見えている。体中も汗びっしょりだった。きっと突然消えた上条を捜すためにそこらじゅうを走り回ったんだろう。くたくたになりながらも、それでも足を止める事を許さずに、刀夜は疲労のたまった足を引きずるように浜辺を歩いていた。

　それは魔術師 なんかに見えなかった。

　戦闘 のプロにも見えなかった。

「……父さん」

　上条は、呼びかける。

　心底疲れ切ったような刀夜の顔は、振り返った瞬問 に安心したような、嬉 しそうな、そんな表情に変わっていた。

　それは、ただの一般人の顔だった。

　迷子になった子供をやっと見つける事ができた、父親の顔でしかなかった。

「当麻 !!」

　上条刀夜は、たっぷり五秒もかけてから、ようやく怒りの表情を作った。

「今までどこに行っていたんだ！　出かけるなら出かけると私達 に言わないか！　母さんだって心配しているんだぞ、大体お前は夏バテだから海の家で休んでいると言っていたじゃないか。もう大丈夫 なのか、どこか痛んだり吐き気がしたりはしてないだろうな？」

　しかし、怒りの言葉など一秒も待たない内に上条を労 わる言葉へと変わっていく。

　当たり前だ。

　刀夜は、上条の事が嫌いだから怒っている訳ではない。

　父親は、子供の事が心配だったから怒っているのだから。

　上条は、奥歯を噛 み締めた。

　できる事なら、刀夜を尋問するような真似 をしたくなかった。『御使堕し 』を起こした犯人はお前だろうと、問い質 したくなかった。何もかもなかった事にして、このまま海の家へと戻って、これまで通りに愉快に楽しく接していたかった。

　だけど、それはできない。

『御使堕し 』の事件を解決しなければならない。

　たとえ刀夜と敵対する事になっても。その結果、刀夜の願いを妨げてしまい、実の父親に恨まれる事になっても。、これから先、もう二度と家族らしい会話ができなくなっても。

　決めたのだから。

　上条刀夜 を助けると、決めたのだから。

　刀夜が何を望んでいるかなんて知らない、それでも上条は自分の父親には血生臭い魔術 世界になんて関 わって欲しくなかった。上条は、本物の魔術師を知っている。その恐 さも知っている。ミーシャに始まり、様々な魔術師が刀夜の命をつけ狙うなど考えたくもなかった。

　だからこそ、ミーシャがやってくる前に終わらせなければ。

「御使墜し 』を終わらせなければ。

「……、何で、だよ？」

　だから、上条は言った。

　その声が。震 えないように、ボロボロに泣き出さないように、気をつけながら。、

　刀夜は、そんな上条の様子に眉 をひそめていたが、

「何で、アンタが非日常 にいるんだよ。アンタは日常 の人間だろうが。つまんねえオカルトになんざはまりやがって、一体何やってんだよ、クソ親父 」

　上条の言葉に、刀夜の笑顔が停止した。

「なにを、いっているんだ、当麻 。それより────」

「シラ切ってんじゃねえ！　どうして魔法使いの真似事 なんかしたんだって言ってんだ！」

　糸が切れたように、刀夜の表情が消えた。

　それは魔術師として身の危険を感じた表情ではない。実の息子にやましい所を見られた父親のような、そんな表情だった。

「……、答える前に、一つだけ聞かせてくれ。当麻、お前がどこに行っていたかは問わない。それで、体は大丈夫 なのか？　どこか、痛む所とかはないのか」

　空と海、二重の夕暮れの中、燃えるようなオレンジ色の世界で刀夜は問う。

　この場において、あまりに不釣合いな言葉に、上条は面食らっていた。

　彼は、この期 に及んで未 だ上条の身を心配しているようだった。

　まるで、父親のように。

「その様子なら、問題はなさそうだな」

　上条刀夜は、わずかに安堵 の息を吐く。

「さて、と。何から話そうか」

　上条は黙 っていた。

　かける言葉など見つからない。見つかるはずがない。それでも、上条は視線を外さなかった。たった一度も、自分の父親から視線を外さなかった。

　刀夜の顔は、電池の切れたオモチャのように表情がなかった。

　上条には、目の前の男がいきなり一〇年も歳 を取ったように、見えた。

「あんな方法で願いを叶 えようとは……馬鹿 な事だとは、私自身も思っていたのだがな」

　やがて、刀夜 は言った。

「なあ、当麻 。お前は幼稚園を卒園するとすぐに学園都市に送られてしまったから覚えていないかもしれないが」刀夜は、何かを思い出すように、「お前がこちらにいた頃 。周りの人達 からお前がなんと呼ばれていたか、覚えているかい？」

「……、？」

　上条 は眉 をひそめた。

　元より記憶喪失 の上条には、今年の七月の事さえ思い出す事はできない。

　刀夜は、本当に、喉 まででかかった何かを一度呑 み込み、そしてもう一度、

「疫病神 、さ」

　刀夜は、己の舌でも噛 み切るような表情で、そう言った。

　実の息子に、その言葉を告げなければならなかった事を、死ぬほど後悔するような表情で。

「分かるかい、当麻。お前は確かに生まれ持ち『不幸』な人間だった。だからそんな呼び方をされたんだろう。だが分かるかい、当麻。それは何も子供達の悪意ないイタズラだけではなかったんだ」刀夜は、歯を食いしばり、「大の大人までもが、そんな名でお前を呼んだんだ。理由などない。原因などない。お前は、ただ『不幸』だからというだけで、そんな名前で呼ばれていたんだ」

　上条は、息を呑んだ。

　刀夜から、表情が消える。

　何が楽しいのでもなく。何が嬉 しいのでもなく。ただ、何もない。

「当麻が側 にやってくると周りまで『不幸』になる。そんな俗話を信じて、子供達はお前の顔を見るだけで石を投げた。大人達もそれを止めなかった。当麻の体にできた傷を見ても、哀 しむどころか逆に嘲笑 った。何でもっとひどい傷を負わせないのかと、急 き立てるように」

　上条には、無表情に言葉を紡 ぐ刀夜の感情が読めない。

　きっと、それが刀夜の狙 いだろう。その仮面の裏に隠れる、押し殺す事もできないほどの渦を巻く激情。それだけは、決して我が子に見せたくないという、気持ちの表れだと思う。

「当麻が側から離れると、『不幸』もあっちに行く。そんな俗話を信じて、子供達はお前を遠ざけた。その話は大人までもが信じた。覚えているかい、当麻。お前は一度、借金を抱えた男に追い掛け回されて包丁で刺された事もある。話を聞きつけたテレビ局の人間が、霊能 番組とかこつけて、誰 の許可も取らずにお前の顔をカメラに映して化け物のように取り扱った事もあるんだぞ」

　オレンジ色に染まる世界は、地獄で燃える炎に似ていた。

　炎の中で、一人の男はただ凍えるような無表情でいる事しかできなかった。

「私がお前を学園都市へ送ったのもそれが理由だ。恐 かったんだよ。『幸運』だの『不幸』だのが、じゃない。そんなものを信じる人間が、さも当然のようにお前に暴力を振るう現実が」刀夜 は、顔色一つ変えず働実 して、「恐かったんだ。あの迷信が、いつか本当に当麻 を殺してしまいそうで。だからこそ、そんな迷信のない世界にお前を送りたかった」

　だからこそ、刀夜は家族の絆 さえ断ち切った。

　たとえ家族が一緒 にいられなくても、それでも我 が子を守りたかったから。

「しかし、あの科学の最先端でさえ、お前はやはり『不幸な人聞』として扱われてきた。お前から届いた手紙を読むだけで分かったよ、以前のような陰湿な暴力はなかったようだが」刀夜は笑みを浮かべたまま、「私はそれでは満足できなかった。お前の『不幸』そのものを打ち殺したかった。だが、常識的にも、科学の最先端手法を用いても、それは叶 わぬ願いだった」

　それでも、たとえ叶わぬ願いと分かっていても。

　上条 刀夜は、決して諦 めたくはなかったから。

「残された道は一つしかない。私はオカルトに手を染める事にした」

　上条刀夜は、そこで言葉を断ち切った。

上条 は、考える。刀夜 は上条の『不幸』を打ち消すために『御使堕し 』を行ったという。しかし、天使など呼び串して刀夜は何がしたかったんだろう？　まさか馬鹿 正直に、神様にお祈りが届くように直談判 でもしたかったのか。これだけ多くの人を巻き込んで、世界中の人々の『中身』と『外見』の『入れ替え』までして、そんな事が……。

　と、そこまで思った所で、上条は気づいた。

『中身』が『入れ替わる』。つまり、上条当麻 の『不幸な人間』という肩書きが、誰 かと入れ替わるのだ。確かに、それなら上条の背負っているものはなくなるはずだ。

　天使がどうの、などはどうでも良かった。

　上条刀夜が求めたのは、『中身』を『入れ替える』という事の方だったのだ。

「……、馬鹿野郎」

　しかし、それは諸刃 の剣 だ。

　何せ、『上条当麻』という『存在』が他 の誰かに入れ替わるのだ。自分の子供は二度と刀夜を父親だと思う事はなくなる。そればかりか、顔も見た事のない赤の他人が『上条当麻』になってしまう。自分の息子として自分の家庭に土足で踏み込んでくる事になる。

　それでも、上条刀夜は我が子を守りたかった。

　たとえ、世界中の人間を巻き込んででも。

　たとえ、自分の子供が、もう二度と自分の事を父親と呼ぶ事がなくなっても。

　たとえ、もう二度と家族が揃 って笑い合う事ができなくなっても。

　それでも、上条刀夜は守りたかった。

　たとえ罪人となってでも、自分の息子を見えない『不幸』から守りたかった。

「ばっかやろうが!!」

　だからこそ、耐え切れずに上条は吼えた。

　刀夜が、驚 いたような顔をする。上条はその表情が許せない。

「ああ、確かに俺 は不幸だった」上条は唾 を吐くように告げた。「この夏休みだけで何度も死にかけたよ、一度。なんか右腕を丸ごと切断された事もあった。そりゃクラスメイトを一列に並べて比べりゃ、こんな不幸な夏休みを送ってんのは俺だけだろうさ」

　けどな、と上条は続けて、

「俺はたった一度でも、後悔してるなんて言ったか？　こんなに『不幸』な夏休みは送りたくなかったなんて言ったかよ！　冗談じゃねえ、確かに俺の夏休みは「不幸』だった。だけど、それが何だ？　そんな程度で、この俺が後悔するとでも思ってんのか!?」

　そうだ。

　姫神秋沙 を『三沢塾』から助け出したのは、上条当麻だ。

　そうだ。

　御坂 妹を『実験』から救い出したのだって、上条当麻 だ。

　そして。

　あの自い少女の笑みを守り抜いたのだって、おそらくは。

　たとえそれが誰 かに巻き込まれたものでも、きっかけはほんの偶然が重なった『不幸』によるものだったとしても、その一点だけは誇るべきだ。逆にゾッとする、もしも上条が『幸運』にもこれらの事件に巻き込まれなかった時の事を考えると。

「確かに俺 が『不幸』じゃなければ、もっと平穏 な世界に生きていられたと思う。この夏休みだって、何度も何度も死にかけるようなものにはならなかったはずだ」上条は、自分の父親を睨 みつけて、「けど、そんなもんが『幸運』なのか？　自分がのうのうと暮らしている陰で別の誰かが苦しんで、血まみれになって、助けを求めて、そんな事にも気づかずに！　ただふらふらと生きている事のどこが『幸運』だって言うんだ!?」

　刀夜 は、驚 いたように上条を見た。

　上条は言う。

「惨めったらしい『幸運』なんざ押し付けんな！　こんなにも素晴らしい『不幸』を俺から奪うな！　この道は、俺が歩く。これまでも、これからも、決して後悔しないために！」

　だから、邪魔 をするな。

『幸運』なんて欲しくない。すぐ側 でみんなが苦しんでいる事にも気づけずに、ただ一人のうのうと生き続けるぐらいなら、『不幸』に苦しむ人々にいくらでも巻き込まれてやる。

　だからこそ、上条当麻は言う。

「『不幸』だなんて見下してんじゃねえ！　俺は今、世界で一番『幸せ』なんだ！」

　おそらくは、笑みを浮かべて。

　獰猛 で、野蛮 で、荒々しく、上品さの欠片 もない、

　けれど、確かに最高に最強な笑みを浮かべて、上条当麻は、宣言した。

「────、」

　刀夜は。

　上条刀夜は、言葉も出ない。

　オレンジ色に染まる世界で、ただ波の音を聞きながら、刀夜は笑っていた。笑って、笑って、笑って笑って笑って薄 く引き伸ばしたように笑って。

　はっ、────と。

　その時、初めて本当に、上条刀夜は小さく笑っていた。

「何だ、お前」気の抜けたような声で、「最初から、幸せだったのか。当麻」　ああ、と上条 はためらう事なく頷 いた。

　刀夜 は、何か大きな荷が下りたという表情を浮かべて、

「馬鹿 だな、私は。それじゃまったく逆効果だ。私はみすみす、自分の子供から幸せを奪おうとしていたのか」安堵 からくる自嘲 だった。「といっても、何ができた訳でもないがな。まったく、私も馬鹿だ。あんな「おみやげ』を収集した程度で何かが変わるはずもないって、オカルトなんぞに何の力もないって、分かっていたはずなのに」

「え？」

　上条は、ふと父親の言葉に眉 をひそめた。

　刀夜は、そんな息子の様子に気づかない。

「大体、みやげ屋に置いてある家内安全やら学業成就 やらといった民芸品 を買い漁 った程度で治る『不幸』なら、お前が誇るはずもない。もう出張先から変なみやげを買って帰るのはやめにするよ。菓子の方がまだ母さんも喜ぶ」

「ちょ、ちょっと待て」上条は、一度止めた。「アンタは『御使堕し 』を引き起こしたんだろ？　だったら、その儀式場 はどこにあるんだ？　俺 の『不幸』をなくすって目的がなくなったんなら、もう『御使堕し 』を中止にしても構わねーんだろ」

　上条の言葉に、何故 か刀夜は不審そうな顔で、

「エンゼルフォール？　何だそれは。何かの流行語か、歌手の名前なのか？」「……、ちょっと。待て」上条は、刀夜の顔をもう一度見る。「おい。母さんが今どこにいるが、分かるか？」

「何を言っている、当麻 。海の家にでも戻っているんじゃないのか？」

　上条はギョッとした。

　自分の父親の顔は、ウソをついているようには見えない。

　刀夜は、インデックスが自分の妻だと本気で信じている。だが、それだとおかしい。上条刀夜が『御使堕し 』を引き起こした犯人ならば、彼はその影響 を受けないはずなのだから。

（待て。考えろ。まだ何かを見落としていないか？　この状況は明らかにおかしい。今の父さんの口ぶりだと、不幸な子供にお守りを渡そうとしているだけに聞こえるぞ）

　だが、考えている時間はなかった。

　上条当麻の思考を、さくっ、という砂を踏む音が唐突に遮 った。

　上条は、視線を上げる。

「……、ミーシャ＝クロイツェフ」

　一体いつからそこにいたのか、隠れる場所なんて全くない砂浜の波打ち際 に、ポツンと赤いインナーの上に同色の外套 を羽織 った少女が立っていた。黒い革のベルトをあちこちに巻いて、首輪までつけた金髪の少女に刀夜が思わず不審そうな目を向ける。

　上条の呼びかけにも、ミーシャは答えない。

　無言のままに、少女は刀夜 の顔を見ている。

　互いの距離は一〇メートル前後。上条 は初めて襲 われた夜を思い出して背筋が凍った。あれだけ恐ろしかった火野神作 を、野良猫 でも追い払うぐらいの実力差で叩 きのめしたあの力。この程度の距離はミーシャにとって『距離』とは呼べない。

　それでも、上条は話が通じると、まだ、思っていた。思ってしまった。さりげなく刀夜を庇 うように一歩前へ出て、上条は言う。

「待ってくれ、ミーシャ。何か様子がおかしい。確かに父さんは誰とも『入れ替わって』ない。けど、他 の誰かが『入れ替わって』いる事にも気づいてない。きっと、「御使堕し 』の影響 を受けてるんだ。どういう理屈か、知ら、─────ッ？」

　言いかけて、上条の喉 が凍りついた。

　ぞわり、と。

　ミーシャ＝クロイツェフの小柄な体から、見えない何かが噴き出した。上条の両足は地面に縫い付けられ、胃袋に重圧が落ち、呼吸が乱れ、心臓は暴れ回り、頭の奥がチリチリと火花みたいな痛みを発して思考が止まる。

　まるで毛穴から神経ガスでも噴いているのでは、とも思ったが、違う。ミーシャは何もしていない。特に何かをするまでもなく、その存在だけで上条の体を縛 り付けている。

　殺意。

　ただの殺意だけで、上条当麻 は石化していく。

　ドン!!　と。まるで、周囲の重力が十倍に膨れ上がったような威圧。

　ゆらり、と。ミーシャの細い手が、腰のベルトに伸びる。引き抜かれたのはＬ字の釘抜き 。その中途半端 に鋭利な先端を見て、刀夜が背後で息を呑 む音が聞こえた。そうだろう、荒々しいだけの先端など、下手なナイフよりも凶悪に見える。

「待、て。────ミーシャ、……話を！」

　それでも何とか声をかけようとする上条だったが、ミーシャは答えない。

　ただ、風が吹き。ゆらり、と前髪が揺れる。

　その奥でギョロリと蠢 く、あまりにも感情の消滅した瞳 。

　上条は思わずギョッとした。

　火野神作の瞳が狂熱に彩 られた激情の瞳ならば、ミーシャは全く正反対。あれはもう人間の瞳ではない。人間にあんな瞳の色は作れない。まるであらゆる心理現象を遮断 したような、硝子 や水晶の珠 にしか見えない二つの眼球が見えた。

　ミーシャ＝クロイソェフは何も告げず、

　ただ一度、り字の釘抜き を真横に振って、監視カメラのような瞳で上条を見た。

　ゾッと。

　上条の声が止まってしまう。

　目の前の、赤いインナーを外套 で包み込む小柄な女の子が、人間に見えなかった。まるで人の皮を被 ったまったく別のものが畿 いているような、そんな気がした。

　ミーシャは、ゆっくりと、ゆっくりとＬ字の釘抜き を竹刀 のように構える。

　あの、たった一振りで火野神作 の手首を叩 き砕いた拷問具 を。あんなものの攻撃 を避 けながら、刀夜 を庇 い続ける事などできるのか。上条 は身震 いし、掌 を気持ち悪い汗でぐっしょりと濡 らす。

　それでも、下がれない。

　上条は震える手で、ようやく右手の拳 を握り締めて、

　突然、あらぬ方向から神裂 の怒鳴り声が飛んできた。

「そこから離れなさい、上条当麻 !!」

　ヒュン、という風鳴りの音。

　見えない斬撃 とも言うべき何かが、砂を走って上条とミーシャの間を一閃 した。横一線に巻き上げられた地面が砂の壁を作り出す。今まさに釘抜き を構えようとしていたミーシャの気が一瞬 それて、その間に紳裂が間に割って入った。

　と、殺気立つ神裂の隣 には、いつ戻ったのか土御門 も立っている。

「ご苦労さん、カミやん。アンタは本当に良くやった。ケリは着けたんだろ、だったら下がりな、後 はオレらの仕事だぜい」

　どんな手法を使ったか知らないが、近くで見張っていたのか。

　刀夜は土御門の顔を見て、口をぱくぱくさせた。無理もない、『御使堕し 』の影響 を受けているなら、刀夜の目にはキナ臭いウワサの立つアイドルに見えているはずなのだから。

　だが、そんな誤解をいちいち解いている余裕はなさそうだ。

　上条は絶句しながらも、それでも様子のおかしくなったミーシャの方を見る。

「おい、土御門。アイツは一体どうしちまったんだ」

「いやー、考えてみればおかしかったんだぜい」土御門は獰猛 に笑って、「どうせ他宗派のヤロウが名乗る名前なんざ偽名とは思ってたが、それにしたってミーシャはない。その時点で気がつくべきだったんだがにゃー」

「？」

「ミーシャというのはですね」神裂が油断なくミーシャを睨 みながら、「ロシアでは、男性の名前につけられるものなんです。偽名として使うにもおかしすぎる」

　対して、当のミーシャ本人は何も告げない。

　その目を細め、釘抜き の切っ先を、刀夜から神裂へと修正する。

「何だって、そんな事を……？」

「ロシア成教に問い合わせた所、サーシャ＝クロイツェフってのはいたけど。おそらくそいつが『入れ替わってる』のがサーシャなんだろ」

　上条 はミーシャの顔を見る。

　そうだ、『御使堕し 』の影響 を受けているのなら、彼女も誰 かと入れ替わっていなければおかしい。だが、だとすれば、クロイツェフに入れ替わっているこの少女は誰なんだ？

「いるんだよ、カミやん。この世にはな、男にも女にもなれるヤツが。性別も決まっておらず、常に中性として両性として神話に描かれる存在が。ソイツらにとって、『名前』ってのは自分が神に作られた『目的』そのものなんだ。他人と『名前』を交換なんてできる訳がない」

　土御門の言葉に、上条は眉 をひそめたが、

「忘れたかい、カミやん。この大魔術が、一体何の名で呼ばれているのか」

　瞬間 、ミーシャの両目がカッと見開いた。

　ドン!!　という地を揺るがす轟音 と共に、

　オレンジに染まる夕空が、一瞬で星の散らばる夜空へと切り替わった。

「な……、」

　上条は思わず頭上を見上げた。刀夜 の息が凍る。

　夜。まるで電灯のスイッチを切ったように、いきなり夕暮れが夜へと切り替わった。頭上には禍 々しいほど巨大な蒼 い満月。だが、おかしい。今の月齢では、月は半月のはずなのに。

「ちょ……何だよこれは!?」

「見て分かりませんか。アレは、夕闇 を夜闇へ切り替えたようですね」

　神裂 は簡単な事のように言うが、上条は思わず絶句していた。

　夕方から夜に変える。言葉遊びなら簡単だが、それはつまり天体単位で地球と太陽の位置関係を自在に操る事を意味している。いや、月の満ち欠けすらズレている所を見ると、月や他 の惑星すら操る事ができるかもしれない。

　天体制御 。

　その凄 まじさにピンとこないなら、『世界を終わらせる力』とでも思えば良い。例えば地球の地軸が一〇度ズレただけで地球上の動植物の四分の一が絶滅するし、地球の自転を止めれば世界は滅亡する。この星に立っている者には感じられないだろうが、地球とは時速一六六六キロ強というものすごい速度で回転している天体だ。その自転をいきなり急停止させると、急プレーキをかけた車の中のように凶悪な慣性の力が働き、地球表面の地殻が丸ごと吹き飛ばされるのだ。

　それは、つまり。

　好きな時、好きな場所で、ミーシャが想 い望んだだけで、この世界は壊 れるという事だ。

「待て。おい、ちょっと待て！　魔術 ってのは、こんな事までできんのか!?」

「できませんよ、人には」

　鋭利で冷たい刃のような声は、神裂 のものだ。

「自身の属性強化のための『夜』ですか。月を主軸と置く所を見ると、ああ。なるほど、心得ました。水の象徴にして青を司 り、月の守護者にして後方を加護する者。旧約に勝いては堕落 都市ゴモラを火の矢の雨で焼き払い、新約においては聖母に神の子の受胎を告知した者」

　その時になって、上条 はようやく思い出した。

　今回の大魔術がなんと呼ばれているのかを。

『御使堕し 』。

　そう呼ばれるからには、必ずある存在が落ちてきているはずなのだから。

「──その名は『神の力』。常に神の左手に侍 る双翼 の大天使、ですか」

　神を裂く者の声に、神に仕える者は答えない。

　まるで見えない殻を砕くように、見えない皮を脱ぐように。

　そうして。ソレは覚醒 した。

　　　　　３

　天使は特に動かない。

　神裂は上条や刀夜 の盾になる位置に立ち塞 がりつつ、腰の刀へと手を伸ばす、

「エンゼルとは善悪なき力。神の意思に従い人を救えば天の使いと崇 められ、地に堕 ちて泥に染まれば悪魔と恐れられる」神裂は、忌 々しそうに、「まるで旧約の神話そのままですね。そうまでして元の位階に戻りたいのですか、『神の力』」

　上条は絶句してミーシャ───いや、天使『神の力』を見た。おそらく、彼女が『御使堕し 』を止めようとする目的は、この場の誰 よりも単純だ。

『御使堕し 』は天使を地上へ落とす術式。

　ならば、落とされた天使が元の場所へ帰ろうと思うのは当然の事。

『神の力』は何も告げない。

　もはや何の弁明もせず、まるで何かの口火を切るようにＬ字の釘抜き を天上へ振りかざす。

　ゾグン!!　と心臓を氷の杭 が貫くような悪寒 。

　頭上の月が、一際 大きく蒼 く輝いた。カメラのレンズが太陽を追い駆けた時のように、眩 い月の周りに光の輪が生まれる。

　光の輪は満月を中心にして一瞬 で広がり、夜空の端の水平線の向こうまで消えてしまった。さらに輪の内部に複雑な紋章を描くように、様々な光の筋が走り回る。

　魔法陣 。

　それも単に巨大なだけではない。良く見ると、ラインを描く光の粒一つ一つが、別々の魔法陣なのだ。まるで海を泳ぐ魚の群れのように、地を歩く蟻 の行列のように、何億何十億という魔法陣が規則正しく流れてさらに巨大な陣を築き上げる。

（しかし。なんて……、なんて凄 まじい光量なんだ）

　上条 は夜空に瞬 く光の群れを見て、思わず絶句した。

　夜空の星の光を見て、『脆 い』や『儚 い』と思うのは間違いだ。遠くにあるものは小さく見えるーこんな遠近法なら小学生でも分かるだろう。例えば日本で暮らしていても、自衛隊や在日米軍の戦闘機 が空を飛んでいる光景ぐらいは見た事はあると思う。しかし、空を走る飛行機雲を見る事があっても、そのジェットエンジンから噴き出す炎の色を見た事がある人はいるだろうか？

　つまり、そういう事。

　戦闘機のジェットエンジン程度の光では、見えないほど距離が開いているという事。まして成層圏において確認できる人工の光など、衛星を打ち上げるロケットの噴射光ぐらいか。

　魔術に詳しくない上条でも、何となく分かる。

　これは、ケタ外れだ。

　ビリビリと。体の内側が震 えるような感覚を伝えてくる。

　夜空を見上げる神裂 の頬 に、ぶわっと汗の珠 が浮かび上がった。

「正気ですか、『神の力』！　ただ一人を狙 うためだけに旧約に記された神話上の術式を持ち出すなど。あなたはこの世界を一掃する気か？」

　神裂の口調と、その内容は尋常なものではない。

　上条は、思わず口を挟まずにはいられなかった。

「何だって？　おい、あの天使は「体何を始めようって……」

「あれは、かつて堕落 した文明を一つ丸ごと焼き尽くした火矢の豪雨です。あんなものが発動すれば人類の歴史はここで終わってしまいます」

　スケールが大きすぎて、逆に上条には現実味が湧 かない。

　だが、『火』という単語と、『豪雨』という単語が上条の胸にしこりを生み出した。

（火の矢が、落ちる？　まさか、夜空の光、あれが？　燃料満載のロケットと同じぐらいの光の塊 が何十億って浮かんでいる、あれが全部地上に？）

　上条は凍りついたまま夜空を見上げた。単純に考えて、あの何十億もの瞬く光全 てが地上を狙うミサイルの噴射光だとでも思えば良い。もう絨毯爆撃 どころの話ではない。世界全人類一人に一発照準 したって、まだお釣りが帰ってくるほどのミサイルの雨が降ってくるのだ。

　攻撃 範囲なんて分からない。この街一つか、この国一つか、あるいは『夜空の下』の全 てと言うならば地球の半分が丸ごと焦土と化してしまう。

　神裂 は今にも心臓が止まってしまいそうな顔で、

「神の命なしに天使は人を殺せないはずなのに。それすらも忘れましたか『神の力』。新約の『最後の審判』ではあらかじめ裁かれる魂 の数は決まっています。無闇 に人を殺せば審判が破綻 する事ぐらいあなたは分かっているはずです！　あなたが私達 に伝えたんだ！」

　そんな話は、確か前に土御門 から聞いたような気がする。

　世界の終わりには神様が地上にやってきて、全ての人聞を一人一人天国へ送るか地獄へ落とすか決めるとか。実はその結果は始めから決まっている事なので、不用意に天使が人を殺すと結果が狂ってしまうとか、何とか。

　宗教的な観念はともかくとして、理屈としては時間矛盾 の一種だろう。本来、殺されるはずのない人間を殺してしまうと、その子供が生まれなくなる。すると、その孫も、その子孫も生まれなくなってしまう。時空操作 を使った人間がいくらでも歴史を変えられる超越者であるのと同じく、『人の歴史 』からズレた天使も『人の未来 』を変える力を持つのだ。

　超越者。

　人殺しをやめうという神裂の悲痛な叫びに、しかし天の使いは一片も動じない。

　怒りに狂うのでもなく、嘲 りに笑うのでもなく、罪悪を感じる訳でもなく。

　ただ、動じなかった。、

　その光景に、上条 はゾッとした。この天使には、『神の力』には、おそらくもう理屈は通じない。『御使堕し 』が発生した時点で、何かレールのようなものから脱線してしまったんだろう。

　今の天使には、『天上へ戻る』というたった一つの命令文しか存在しない。

　その結果、世界にどれだけの影響 を与えるかなど考えてもいない。

　ただ、正しいものを正しいものへと還 そうとするように。

　臓羅移植で適合しない他人の内臓を取り込んだ人間が、死組事が分かっていても拒絶反応を起こしてしまうように。

　今まで上条達と行動を共にしていたのは、単に標的を見極めるためか。

　圧倒的な爆撃を行う場合、瓦礫 や死体の山に隠れて標的の生死が判断しづらい事もある。だからこそ、あらかじめ標的の顔を覚えておく必要があったのか。

　上条は犬歯を剥 き出しにして頭上を見上げた。

　それが『異能の力』であるならば、神様の奇跡すら打ち消す事のできる右手。だが、そもそも魔法陣 の位置が遠すぎる。成層圏の先なんて戦闘機 にも辿 り着けない高みなのだ。

　ならばこそ、上条は『神の力』を睨みつけた。

　あの魔法陣を止められないなら、それを扱う術者を止めるしかない。『御使堕し 」と同じだ、あの魔術がまだ完成していないなら、術者を止めれば発動を妨害できるはずだから。

「くそ……、」

　しかし、一番簡単な目の前の答えに、上条 は奥歯を噛 み締めた。

　それでは、あの天使と何も変わらないからだ。

「くそったれが!!」

　そんな上条を、『神の力』は表情も変えずにただじっと見ている。

　まるで一つ上の高みから、泥の申でもがく昆虫でも眺めているような目で。

　世界を滅ぼすほどの力を、指先一本動かさずに用意した大天使は、何も告げない。

　その視線に危機感はない。哀 れみすらも感じられない。

　虫を一匹潰 すのに、胸を痛める必要などないのだから。

「ふざけやがって、　一言ぐらいしゃべりやがれテメェは！　いいか、俺 は今怒ってるんだ。最っ高にブチ切れてんだ！　ここから先に交渉の余地なんざ一片もねえ、テメェは黙 ってこの術式を止めやがれ!!」

　上条は自分より背の低い少女に向かって怒鳴ったが、声は震 えそうだった。

　刀夜 はこの場の何よりも、自分の子供が罵声 を放った事に衝撃 を受けているようだった。

　思い出す。眼前で火野神作 を追い払った時のあの速度を。あの重さを。あの間合いを。あの組み立てを。偽装してさえ、あの実力。上条など詰め将棋の予定調和みたいに相手の手に踊らされる事しかできなかった、あの『神』のような『力』を。

　そして、今はそれ以上。

　堅苦しい化けの皮 は、すでに剥 がれているのだから。

「……、」

　上条の休から、泥のような汗が噴き出した。刀夜を庇 って前へ出る。その態度こそ勇敢に見えるが、実質それはただの無謀 でしかない。『神の力』との実力差はもはや人間の手で埋められるものではない。これは核ミサイル相手に格闘技 で戦えと言われているようなものだ。

「上条当麻 」

　と、神裂火織 は静かに上条当麻の方へと振り返ると、

「『神の力』は私が押さえます。あなたは刀夜氏を連れて一刻も早く逃げてください」

　その瞬間 、神裂が何を言ったのか、上条には理解できなかった。

　それぐらい、あっさりと、、

　核ミサイル相手に格闘技で戦えと言われているような状況で。

　何の躊躇 もなく、何の遠慮 もなく、何の容赦 もなく、何の恐怖もなく、何の焦燥 もなく。

　神裂は上条に背を向けて、死神のような天使の前に立ちはだかった。

「な、んで……？」

　だから、上条 にできた質問はただそれだけ。

　しかし、かろうじて搾 り出した問いに神裂 は振り返りもせずに、

「理由などありません。私は私にできる事があるからここに立っているだけです」心底、つまらなそうな声で背中は言う。「『一掃』、ね。つまらない。本当につまらない。そんなつまらない手法では、私の目指す到達点には遠く及びません」

　吐き捨てるように言って、神裂は一歩前へ。

　上条は、その背中を止められない。その背中に追い着けない。距離にして一メートルに満たない長さは、しかし感覚において永遠だった。強いのではない、恐 いのではない、鋭いのではない、重いのでもなく速いのでもなく凍るでもなー熱いでもない。

　ただ、違う。

『神の力』に敵対する者の背は、その役にふさわしくあまりに『違って』いた。

　神を裂く者は告げる。

「これより行う我々の戦 は人のものとは『違い』ます。逃走時には、くれぐれも巻き込まれないよう細心の注意を払ってください」

　逃げうと言われても、上条には理解できない。

　今さらどこに逃げれば良いのか。まさか、火星にでも行けというのか。

　と、神裂は呆然 とする上条の方に振り返りもせず、

「考えても見てください。『神の力』の『一掃』。それを使えば簡単に事を終えられるのに、何故 あの天使は淡々と私達 の成り行きを眺めているのだと思いますか？」

　言われて、上条はようやく気づいた。

『一掃』できるなら、さっさとやってしまえば良い。『神の力』にそれをためらう理由などないはずだ。何せ、彼女の目的はたった一つのはずなのだから。

　にも拘 わらず、一体どうして『一掃』が行われないのか。

「行わないのではなく、行えないのですよ。いかに『神の力』といえど、この規模の術式を完成させるまでには時間がかかるのです。珍しい事ではありません、過去に文明を襲 った『神戮 』

も、大概 はある程度の『待ち時間 』がありましたから」神裂の背中は語る。「──時間にしておよそ三〇分といった所ですか。ふふ、箱舟に動物を乗せるにしても少しせっかちですね」

　上条は絶句した。

　あと三〇分。あと三〇分で、『一掃』は世界の約半分に火の矢を降らせる。感覚的には何億発ものミサイルが落ちる感じだろうか。当然、上条の『幻想殺し 』も世界中はカバーしきれない。

　だが、逆に言えば。

　この三〇分で、『神の力』を止める事ができれば。

「だったら、なおさら逃げらんねーよ！　俺 も参戦する、ああいうオカルト相手なら俺の右手だって少しは役に立つだろ!!」

「やめておきなさい。素人 に庇 われ傷を負わせる玄人 など切腹する権利すらありません」

　神裂 は涼しげな声で言った。

「何で、そんな余裕なんだよ？　今のアイツに見境なんてねーんだぞ。天使に人は殺せないとか何とか、お前達 がさんざん言ってたのだってアテになんねえだろ！」上条 は、飛び降り自殺を止めるように叫ぶ。「あんなもんの相手を、お前一人に任せてなんておけるか！　俺だって戦える、ここまできて逃げられるか！」

「聞きなさい」しかし、神裂の背中は冷静に、「あれは元より『人の規格 』から外れた存在です。あれに対して戦おうとか勝利しようとか考える時点ですでに間違っています」

　上条は息を呑 んで神裂の背中を凝視 した。

「けれど勘違いをしてはなりません。私は何も無駄死 にするつもりはありません。勝利するとは妄言しませんが敗北するとも断言せず。私にできるのは互角で平等な『足止め』のみとなります」神裂は静かに、「上条当麻 。あなたには私が足止めしている間に、刀夜 氏を連れて『御使堕し 』の解除をお願いしたいのです」

「ちょっと待て、何だって？」

「忘れましたか、『神のカ』の目的を。あれは『御使堕し 』を止めるために『一掃』を持ち出したのです。つまり、逆に言えば『一掃』が行われる前に『御使堕し 』が止まってしまえば、『一掃』を行う必要性はなくなる。そう考えられませんか？」

　最後の言葉は、上条ではなく大天使に向けられたように聞こえた。

　凍える天使は答えない。

　どうでもいいのだ、『神の力』には。どの道、三〇分後には『御使堕し 』の術者・刀夜を焼き払う『一掃』が全 てを解決させる。その前に上条達が別の方法で「御使堕し 』を止めたってあの天使には何の害もない。

　だからこそ、『神の力』はこうして目の前の刀夜 を黙 って見逃している。

　何を選びどう転がろうが同じ結果なら、目くじらを立てる必要もないと言わんばかりに。

『一掃』より凶悪な『天体制御 を用いて地球の自転を止める』という絶対の手段を掌 で転がしながら、さてどのルートを進んで問題を片付けようかと吟味するように。

　上条はチラリと刀夜の顔を見た。確かに、彼を『神の力』の近くに置いておくのはあまりに危険すぎる。だが、

「けど、お前は？　あんな『神の力』なんてもの相手にするなんて……」

「さあ。ですが、これが最良の選択肢でしょう。あなたではアレの足止めはできない。あなたはあなたの役割をしっかり遂行 して、一刻も早く『御使堕し 』を解除してください。その努力が私の生存確率を確実に引き上げてくれます」

　神裂はさらに『神の力』へ向かって、一歩。

「そして何より、私は魔術師 の争いで民間人に犠牲 を出すつもりは毛頭ありません。上条刀夜 は死なせません、この身に代えても」

「……、いいのかよ。本当に」

「ええ。不躾 な話で申し訳ないのですが、私はあなたを信用してみる事にします。かつて一度、私の前であの子を救った時と同様に、今度は私の人命を救ってもらえると助かります」

　神裂 の背中はそれ以上、何も言わない。

　上条は何かを言おうと思ったが、言葉が何も見つからない。

　神裂を止めようとすれば、それだけ時間をロスしてしまう。そんな無駄 な行為の一つ一つが、確実に神裂の生存確率を引き下げてしまう。

　上条は、歯を食いしばって、

「頼 んだぜ、神裂！　俺 もお前を信用する!!」

　叫んで、上条は訳の分からないままの刀夜の腕を掴 んで、半ば引きずるように海の家へと走って行く。ちょっと待て、どうなっているんだ、という刀夜の叫びを黙殺 して。

『神の力』の視線が神裂を素通りして、上条達 へとそれた。

　そこへ、割り込むように神裂が滑り込む。

「あなたの相手は私です。人の話は聞きなさい、そも天使の役は神と人の間の伝令も兼れているはずなのに」神裂は、そこで場違いにも小さく笑って、「それにしても、信用するときましたか。この私に対して。まったく『三沢塾』戦にて調子が狂うと言ったステイルの報告も馬鹿 にはできませんが、しかし確かにその一言は最良です。私の生存確率は、あなたの一言によって確実に引き上げられました」

　言って、神裂は腰の大刀 『七天七刀』の掴 に手を伸ばす。

　そんな神裂を黙 って見ていた『神の力』だったが、やがてポツリと、人外の声で、

「────ｑ愚劣ｒｗ」

　ズバン!!　と天使の背中が爆発した。

　その背から羽のように飛び出したのは、しかし白鳥のような優美な翼 ではない。

　それは氷細工でできた孔雀 の翼に似ていた。

　水晶を削って作ったような鋭く荒削りな翼が何十と集まり、剣山のように飛び出した。同時、『神の力』の背後にある海水が、不規則にうねる。まるで巨大な蛇か海龍 のように飛び出した、何十トンという膨大 な海水が天使の背中へと殺到する。

　背と海水が接合し、巨大な水の翼へと変貌 する。

　一本が五〇メートルから七〇メートルまで届く巨大な水翼の剣山が、『神の力』の背後でバサリと広がった。それは何人 にも越えられぬ壁にも見えたし、触れれば指が切れる鋭利な水晶の扇のようにも見えた。

　天に刃向かいし、凍える数十もの翼 。

　最後に、『神の力』の頭上に一滴の水滴が浮かぶ。それは小さく円を描くと、中空に浮かぶ輪となって固定された。

　そのどれもが深夜の海面のような、黒の濁 った死を招く蒼 。

　羽の尾から羽の先まで余さず『天使の力 』が行き通ったそれらは、一本一翼で山を根こそぎ吹き飛ばし、地を快 って谷を築く天罰の一撃 だ。普段 、戦場では敵が恐れて道を開けるほどの実力を持っ神裂 だが、その神裂でさえ緊張 に体が凍った。一般人ならば、この場に放たれる殺意のみで呼吸が停止していたかもしれない。

「まったく、大層な役目を安請け合いしてしまったものです」神裂は、わずかに重心を落とし───そこで気づいた。「？　土御門 、どこにいるのですか？　土御門？」

　いない。

　いつの間にか、ちゃっかり土御門の姿が戦場からいなくなっている。

　神裂は、こんな非常事態でも自分の背信 を守り通す土御門に対して呆 れたように、

「ま、あれはそういうヤツです。放り捨てても自力で生存するでしょう。さて、私も私で自力で生存しなければなりません。それでは、『唯閃 』の使用と共に、一つの名を」

　そうして、神裂火織 は告げた。

　己の身と心と魂 に自ら刻み付けた、もう一つの名を。

「─────救われぬ者に救いの手を 」

　　　　　４

　その頃 、土御門は一人夜の闇 を引き裂くように走り続けていた。

（さぁって、まずい事になってきたぜいまずい事になってきたぜい。致し方なかったとはいえ、もっと早くアレをぶち壊 しておけば良かったかにゃー）

　戦場から遠ざかるように、争いから逃れるように。

（過ぎたる失策は忘却すべし、頭を切り替えポジティブ思考。よし、見方によっては邪魔 な神裂は足止めくらってるし、今なら自由に動けると考えてみるぜよ）

　新たな戦場へ向かうように、火の中へ飛び込む羽虫のように。

（ふっふっふ。それでは魅惑 の裏切りタイムスタートだぜよ。悪いねぇカミやん、どうもこの問題を収拾するには最低でも誰 か一人を生 け賢 にしなくっちゃなんないみたいだぜい）

　楽しそうに笑って「騨──楽しそうに笑って「背中刺す刃 』土御門元春 は闇を走る。

５

　神裂火織 と『神の力』は一〇メートルの距離を空けて対峙 する。

　しかし、それは少しでも十字教を知る者ならば無謀 の一言に変換できた。別に神裂が弱いとか大天使が強いとか、そんな小さなレベルの話ではない。もっと根本的に、一番根っこの部分から間違ってしまっている。

　大体をもって、これは人類文化史上ほぼ全 ての宗教に当てはまる法則だろうが、

　人間は、神様には逆らえない。

　異なる神に仕える異教者ならともかく、十字教の人間は、同じ十字教の天使には逆らえない。考えてみれば当たり前の法則だ。

　つまり、神裂が教会に属してしまっている時点で、『神の力』には絶対に勝てない。

　信徒 しか出せないジャンケンでは、天使 を出された時点で必ず敗北するのと同じ。

　だからこその、滑稽 。

　しかし、天使少女は一言も告げない。憐欄 の笑みすらも浮かべない。

『神の力』はただ、その背から生える水翼の一本を天高く振り上げた。互いの距離は一〇メートル近くあるが、そんなものは関係ない。長さにして七〇メートルに届く『水翼』にとって、その距離はむしろ近すぎて困るぐらいだ。

　羽の先まで『天使の力 』を封入した『水翼』は、それ一つが街を壊 す『天罰』と言っても良い。一度 振り下ろせばこんな砂浜など吹き飛び、クレーター状にえぐれて湾が出来上がるはずだ。神話の時代、神々の力が大地を削り地図を整えたように。

『神の力』は迷わない。

　その破壊力 を、非力な人間に向けて放てば何が起こるか知っても、なお。

　青を司 る大天使は一瞬 も迷わずに、振り上げた七〇メートルもの『水翼』を振り下ろした。

　まるで塔が崩れるような錯覚 。引き裂かれる空気は風の拳 と化して周囲に荒れ狂い、それすらも押し潰 して水翼は恐るべき速度で神裂火織の頭上へと真 っ直 ぐに振り下ろされる。

　それで終わり。

　それで終わりのはずなのに。

　スパン！　と。小気味の良い音と共に、『水翼』が横一閃 に切断された。

　その光景を、誰 が予測できただろうか。

　ピタリと動きを止める『神の力』に、しかし神裂は吸気をもって答えるのみ。

　神裂火織の腰に下げられた、ニメートル近い刀。

　それが引き抜かれた瞬間 、七〇メートルに届く巨大な『水翼』が竹筒のように切断された。それだけではない。斬 り飛ばされた水翼の残骸 は一瞬にして、爆風に吹き飛ばされるように粉

微塵 となり夜の闇 へと消えていった。

　神裂 は、何一つ告げようとしない。

　すでにその刀身は黒鞘 の中へと静かに収められている。

「神の力」の前髪が、揺れる。その奥にある硝子 のような瞳 が、神裂の弱点を探るようにギョロリと蠢 いた。まるで何かの実験のように、背中の『水翼』を一本振るう。

　今度は横一閃 、地に立つ者全 てを薙 ぎ払うとでも言わんばかりの暴力の突風が吹き荒れる。

　しかし、それすらも。

　斬 ！　と。神裂火織 の一刀は、五〇メートルもの長さの水翼を軽々と斬って捨てた。

　しかも、それでいて神裂は振り抜いた刀の速度や重さに振り回される事もない。一瞬前に振り抜いた刀は、一瞬後には鞘の中へと静かに収まっている。

　一〇メ！トル先にて、神裂火織の指は静かに刀の掴 へと触れている。

　天使の動きが止まる。

　日の前の獲物をどう料理すべきか、慎重に戦術を練り直すように。

「むしろ、私としては」神裂は、挑発するように、「この程度で驚 かれた方が心外です。どうもあなたは、神裂火織という生き物を過小に評仙しすぎてはいませんか？」

『神の力』は答えない。今度は二本の水翼を左右から、鋏 のように同時に交差させる。

　轟 ！　と喩 りあげて襲 いかかる二本の水翼は、

　しかし、竜巻のように身を回す神裂の一撃 にて、二本同時に叩 き切られて消滅した。

「……、」

　前髪が夜風に揺れ、その奥にある服球が一つの事実に確認するようにギョロリと回転した。

　一本二本ではなく、合計で四本も断ち切られた。それは偶然ではなく必然だ。そして、矛盾も孕 んでいる。十字教徒は十字教の天使には逆らえないはずなのに。

　対して、逆に神裂は涼しい顔で、

「そもそも、私をただの十字教徒と見ているのが間違いの始まりなのです」わざわざ、自分の手札を見せるほどの余裕を見せて、「我 が術式は天草式十字凄教 のもの。江戸の世にて、弾圧されし切支丹 がそれでも神を信じるために編み出した、日本独自の十字教様式です」

　十字架やマリア像を持つだけで処刑されるほど弾圧が厳しかった時代に、信者達 は神道の木札を『十字架』に見立て、仏教の仏像を『マリア像』に見立てた。そうして神道や仏教によってカムフラージュを行った天草式は、いつしか融合しすぎてどこまでが神道・仏教 で、どこか

らが十字教 なのかも分からなくなる、一種独特の創作宗教 を築き上げていたのだ。

　多角宗教融合型十字教術式・天草式十字凄教。

　つまり、

　十字教の術式で天使に勝てないなら、+字教の術式など使わない。仏教や神道といった『天使の出てこない宗教』の術式を迂回 して天使に攻撃 を仕掛ければ済むだけの話。

　十字術式にできない事は仏教術式で、

　仏教術式にできない事は神道術式で、

　神道術式にできない事は十字術式で、

　それぞれの宗教様式が持つ弱点を、天草式は他 の術式でカバーしていく。つまり、『十字教徒』に『天使』は倒せない、という大前提 も突破 されているのだ。

「……、」

『神の力』の視線が凍る。左右と頭上、三本の水翼を同時に振るう。

　だが、やはり神裂 の一閃 の前にたやすく斬 り飛ばされてしまう。

「そして、日本神道とは多神教の中でもとりわけ多くの『神』が登場します、世界中のあらゆる物には神が宿っているという八百八神 、どんな無価値な道具でも長い時間が加わる事で神に

成るという付藻神 、さらには急拵 えとはいえ人為的に神を作り家を守らせる狗神 、猿神、蛇神。あらゆる宗教の中でも、日本神道ほど多くの神を取り扱う宗教は存在しないでしょう」

　ですから、と神裂は腰の七天七刀を強調するように触れ、

「一神教の天使には信じ難 い話でしょうが、多神教たる日本神道には神に対する交渉術つまり対神格用の術式すら存在するのです。暴走し、生 け蟄 の娘を求め害を成す邪神の類 を何の変哲もない剣 で殺す神話など、ごまんと存在するのですよ。日本神道の禁じ手には『神を傷つけてはならぬ』というものがありますが、さて。一体どうしてこんな掟を作る必要があったのでしょうか？」

　歌うように、神裂火織 はそう言った。

　天使による一方的な試合 では終わらせないと、そう言った。

「……、」

『神の力』はただ黙 って『敵』を見据えた。斬り飛ばされた水翼が、新たに海水を取り込んで元の形とサイズを取り戻していく。

　対して神裂に準備は不要。その腰に下げた長大なる刀の掴 へ、軽く指を触れるだけで良い。ある種独特の呼吸法を用いて体内で魔力 を練り、己が身を『神を殺す者』へと作り変える。

　そして静寂。

　常人には感知もできぬ、一秒を千に等分したわずかな静寂の後、

『神の力』と『神を裂く者』は命の削り合いを開始した。

　ドン!!　という強大な怒号。

　大天使が真上から振り下ろした五〇メートルもの水翼を、一〇メートル先にいる神裂が叩 き斬 った音だ。

　だが『神の力』は動じない。斬られた水翼などいくらでも補修できるからだ。神裂 が刀を鞘 へ収め体のバランスを取り戻す前に、今度は左から横殴 りに水翼を振るう。

　神裂がこれを斬り捨てた所で、今度はその背を狙 うように右から水翼の横一閃 。

『神の力』と神裂の間には一〇メートルの距離がある。天使は常にこの距離を保とうとしているらしい。神裂を近づけまいとするように水翼の乱撃 を繰り出してくる。

　背後を襲 う水翼を、神裂は体ごと回転するように振り返って両断。その瞬間 を狙ったかのように、神の使いは真上から時間差を空けて三本の水翼を振り下ろす。

　時間差、といっても一〇〇分の一秒単位、常人ならば『差』があるとさえ感知できない神の速度域。しかし神裂はこれに反応した。人体は脳から指先まで命令が届くのに〇・一八秒の時間を要するらしいが、『神を殺す者』と化した神裂は一時的に、人の領域を超えた存在になっており、そんな常識は通じない。血管筋肉神経内臓骨格、その全 ては自らの術式により『神を殺せるように』組み替えられている。

　斬 ！　と三本の水翼の内、最初の一本を神裂の抜刀が切り裂いた。

　次の『一〇〇分の一秒』が届く前に、神裂はすでに振り抜いた七天七刀を鞘へと収めて次撃へ備えている。余裕だ、と神裂が一〇〇分の一秒の中で笑みを浮かべた瞬間、

　二本目の水翼が、ひとりでに砕け散った。

　細かいガラスの破片のようになった数千もの『刃片』が、神裂目がけて襲いかかる。

「な……!?」

　神裂がとっさに『刃の豪雨』へ対応しようとした瞬間、さらに意表を突いて三本目の水翼、が『刃の豪雨』を蹴散 らすように追い抜いた。

「……くっ！」

　不意打ちの三本目は何とか両断できた。だが、刀を鞘へと収めている暇 はない。それでは、続いて神裂を追い討ちする『刃の豪雨』が間に合わない。神裂はやむなく居合術を諦 め、振り抜いた刀を鞘へ戻さずにそのまま『刃の豪雨』の迎撃に移る。

　だが、一本の刀では数千もの刃を残らず打ち払う事などできるはずもない。

　わずかに打ち漏 らした一七本の刃片が（それでも残りは全て叩 き落とした神裂の技量は壮絶の一言だが）神裂の近くの砂浜へと落ちる。ドガッ!!　という、爆発音というより衝撃波 のような轟音 と共に辺りの砂が勢い良く巻き上げられた。

　まるで砂漠の砂嵐 のように、　面の視界を奪い尽くす砂の壁。

　それを障子のように引き裂いて、さらに左右と斜め右前方から水翼が襲いかかる。

　戦局はそこで固定された。

　神裂と『神の力』の距離は一〇メートル。それはつまり神裂の攻撃は天使に届かず、『神のカ』の攻撃 が一方的に神裂 を襲 う事を意味している。

　その上、天使の度重なる連撃によって神裂は振り抜いた刀を鞘 へ戻す事さえ許されない、得意の抜刀術も封じられ、がむしゃらに刀を振るって防戦一方となる神裂の姿は、誰 がどう見ても劣勢にしか映らない事だろう。

　神裂は歯噛 みした。

　紳裂はロンドンでも十本の指に入る魔術師 だ。

　神裂火織 は人生の中で、一対一の相手に負けた事など両手の指で数える程度しかない。それも『人』対『人』のみならず『人』対『獣王 』、『人』対『兵器』を含めた『一対一』の話だ。

　だが、これはどうやら世紀の瞬間 に立ち会ったらしい。

　今まで両手の指で数えられた程度の『記録』が、数え切れなくなりそうだった。

　もっとも。

　この規格外の天使を、まともにカウントして良いのかどうかは大いに疑問だが。

　ドガガガザザザザギギ!!　と一秒に四五発もの斬断 の火花が炸裂 する。

　まるで、堅牢 な推 えの大太刀 が、打ち合いの中で徐々に刃こぼれしていくかのように。

　天使は後ろへ下がろうとはしない。このまま持久戦に持ち込み、神裂のスタミナを少しずつでも確実に奪おうとするように、より一層凄 まじい速度で水翼の乱撃を繰り出す。一〇〇分の一秒すら神裂に休みを与えまいとして、数十本もの水翼を別々の生き物のように動かして、様々な角度と方向と速度と時間差を使って神裂に襲 い掛かる。

　と、神裂の手元で、何かが月明かりを浴びてギラリと輝いた。

　ヒィゥン!!　という空気を裂く音と同時に、七本のワイヤーが空を切る。

　七閃。

　もちろん、羽の尾から羽の先まで『天使の力 』が注ぎ込まれた水翼には、ワイヤーなど何の役にも立たない。左文字 の銘を継ぐ刀匠が鍛 えた世界遺産級の鋼糸 だが、それでも水翼の一撃の前には蜘蛛 の糸のように軽々と断ち切られるのがオチだ。

　だが、そんな業物 を切れば水翼の速度が落ちてしまう。

　それはほんの些細 な抵抗で、速度が落ちると言っても一〇分の一秒程度のものだろう。

　しかし、

　この戦闘 では、瞬 き一つの時間があれば四、五手は放つ事ができる。

「──────、ｌｋチィッ！」

『神の力』の眼球がギョロリと蠢 いた。不用意にワイヤーを切った水翼の速度がわずかに削 がれる。その一〇分の一秒の隙 を見逃す神裂火織ではない。彼女は、その長大な刀を中段に構えたまま勢い良く───

　───走り出そうとして、その足がガクンと崩れかけた。

（……？）

　天使は勢いを取り戻し水翼を三連で振り下ろすが、神裂 はやはり恐るべき速度と正確さをもってこれら全 てを両断する。しかし、その時『神の力』は見た。

　神裂火織 の全身から、熱病のような汗が噴き出している事を。

　いかに『神を殺す術式』があるとしても、誰 でもそれが使えるという話ではない。否 、才能の有無以前に、そもそも『人体』ではかかる負担が大きすぎるのだ。

　神裂は抜刀術が得意なのではない。

　一瞬 で勝負を着けなければ体が崩壊 するほどの負担が襲 う術式だっただけだ。

　天使は水翼て容赦 ない攻めを繰り出しつつ、改めて神裂の顔を見た。常人の何十倍もの過酷な運動をしているのに、その顔色は紅潮するどころか氷水に首まで浸 かっているように育ざめていた。刀を握る手にもわずかな震 えが確認できる。

　過酷な運動 の代償 は、すでに神裂の全身を蝕 み始めている。

『神の力』は続けて水翼を振り回した。持久戦の結果がようやく現れてきた。後は戦いを長引かせるだけで神裂は勝手に自滅する。さらに緩急 をつけて連撃 を続ける『神の力』の攻撃に、神裂の体がついにぐらりとよろめいた。

　青の天使はトドメを刺すために背中の水翼へと命を発したが、

　しかし、神裂はそんな『神の力』を鋭い眼光で突き刺し貫通させた。

「……ッ、遅い!!」

　必殺のはずの天使の水翼を、神裂は一喝して叩 き斬 る。

　人体には決して不可能なほどの苛烈な運動は、体温を異常に上昇させ、血流を狂わせ、酸素を奪い、筋肉どころか骨格にまで悲鳴をあげさせる。その苦痛は熱病どころではない。毒でも飲んだ方がまだ楽かもしれない。

　それでも、神裂は止まらない。

　鬼神のごとき形相のまま、一歩も下がらず水翼を斬り伏せる。

　神裂火織は天使を圧倒しながらも、すでに死の一歩手前まで追い詰められていた。

　一つ一つの行動が、自らの肉体を破壊していく様がありありと伝わってくる。七天七刀を一振りするたびに過剰な運動の代償は強引に関節を引き仲ばし、血管をギシギシと軋 ませ、ろくに酸素も供給されない内臓は燃料不足の悲鳴を苦痛という形で神裂の脳へと叩きつける。

　しかも、それさえもいつまで保 つかは分からない。何かの拍チに、不気味 に軋む動脈の一本でも引き干切 れれば、それだけで神裂は確実に絶命する。

「だが、─────」

　神裂は歯を食いしばり、左右から襲いかかる二本の水翼、を竜巻のように切り伏せる。

　もはやドロリとした血の味しかしない唇 を動かして、

「────、それが、何だというのですか」

　さらに無数の水翼を斬 り飛ばし、神裂 は荒ぶる嵐 のように長刀を振り回す。

　ここを突破させる訳にはいかない。

神裂がここで倒れれば、『神の力』は世界を襲 う『一掃』を止めようとする上条 父子を、間違いなく破壊 しに行くはずだから。

　ここを突破させる訳にはいかない！　

　外の水翼を斬り捨て、内の自己崩壊にさらされ、ボロボロになりながらも、神裂は歯を食いしばってさらに刃を構える。理不尽 とも言える秒間数十もの水翼の斬撃 に対し、不条理とも呼べる秒間数十もの連撃で斬り払いながらさらに次の手に備える。

　血の味と朦朧 となる意識は、神裂に遠い日の記憶 を思い起こさせる。

　まだ神裂火織 が天草式の『女教皇 』と呼ばれていた頃 。一二歳の幼子に対してあまりに位の高い名で呼ばれ慕 われていた頃。神裂はいつも疑間を抱いていた。寝る前の絵本のように読み聞かされた聖書の一節を耳に入れながら、いつも疑閥を抱いていた。

　天国と地獄。

　人は死を迎えると、神様はその人を天国へ送るか地獄へ落とすかを決めるらしい。だからこそ、人は生きている間に良い行いをたくさんして、天国へ向かう準備をするものらしい。

　しかし、

　神様が全 ての人々を救う力を持つならば、そもそも何故 『地獄』が必要なのか。

　全ての人々を救えるなら、一人も残らず救ってあげれば良い。何か道を踏み外した人がいるならば、正しい道へと引き上げてあげれば良い。救いの手なんてものが本当にあるのなら、等しく平等にみんながみんな笑って幸せになれれば一番嬉 しいはずなのに、

　どうして、限られた人しか幸せになれないのか。

　どうして、選ばれなかった人が地獄に落ちなければならないのか。

　神裂はいつでも『選ばれて』いた。しかし、そのせいで周りのみんなは『選ばれる』事はなかった。乗っていた飛行機が墜落した時は自分だけ生き残った。他 のみんなは生き残れなかった。暗殺者に銃で狙 われても弾は当たらなかった。しかし外れた弾は他の誰 かに突き刺さった。爆弾で建物の一室ごと吹き飛ばされた時は、何人もの人々が神裂に折り重なるようにして衝撃 を封じていた。その中には一〇歳に満たない子供までいた。

　そうして、最後まで『選ばれなかった』人々は、神裂の顔を見て、みんな笑っていた。

　ああ、良かった、と。、

　あなたがご無事で何よりでした、と。

　そう言って、ボロボロに泣く幼い神裂をあやすように最後の力で頭を撫 でて。

　幸せそうに目を閉じて、頭を撫でる手から力が抜けてしまうのだ。

　全部、彼女のせいだった。

　きっと神様は人々に『幸運』を配る配分を間違えた。、神裂 のような強 くもない人間 が恵まれるのはそのためだ。その下敷きとなって苦しむ人々が出てくるのもそのためだ。だから神裂は自分の力を同じ『選ばれた者』のために使おうとは思わなかった。『選ばれた者』なら自分の力で勝手に生きれば良い。『選ばれた者』だけが力を独占するのも間違っている。

　この身に余る力が『選ばれなかった者』から奪い取ったモノだというのなら、それは彼らに返さなければならないはずだ。

　いつだって、救いの手を求めるのは、

　運命から冷たく見放された、『選ばれなかった』人々であるはずだから。

　故 に、神裂に人は殺せない。どれだけ壮絶なカを持とうが、彼女は誰 も殺せない。前に一度、禁書目録を巡って一人の少年と敵対した事がある。当然プロと素人 の戦いなど闘 いにもならない。ものの数十秒で決着が着いた後、ボロボロの少年は神裂に向かって一つの質問をした。何故 殺さないのか、と。答えなど簡単だ。殺さないのではなく殺せないのだ。神裂が守ろうとしているのは、まさしく少年のような理不尽 な暴力に見舞われ救いを求める人々なのだから。

　だからこそ、神裂火織 は思う。

　たった一つの信念を刃に込めて、その一刀にて己の道を切り開く。

　神様。あなたが選ばれた人々だけを救。うというならば。

　残りの選ばれなかった人々は、一人も余さず私が救う。

「───は、ァア!!」

　神裂は吐息一閃 、七天七刀を真上に振り抜いて頭上の二本の水翼、を切断し、返す刀でさらに横殴 りの三本の水翼を絶断 して吹き飛ばす。じりじりと。数々の攻防を重ねてきた神裂は、もうすぐこの均衡 が破れてしまう事を知っていた。

　おそらく神裂は負ける。いかに天草式の術式の粋を集めて作り上げた『神を殺す体』といえど、大使の水翼をまともに受けて無事でいられるはずがない。

　しかし、神裂もそれでは終わらない。、自分の肉体が切り裂かれる瞬闘 ───その時、確かに『神の力』の水翼の動きは鈍るはずだ。その一瞬、決死の一撃 を放てば『神を殺す力』を込めた七天七刀は『外見』サーシャ＝クロイツェフごと『中身』の大天使を斬 る事ができるかもしれない。

　神裂の顔色が苦汁を舐 めるように歪 んだ。

　自分が確実に敗北する事が安々と予測できたから、ではない。

　神裂は、『神の力』さえ斬りたくなかった。彼女は本当に『足止め』だけをしていたかった。フェイクに使う鋼糸術『七閃』と違い、七天七刀の抜刀術『唯閃』に加減は利 かない。もしも何かの間違いで切っ先が『神の力』に突き刺さってしまったら、と思うだけで括先から力が抜けそうになった。

　しかし、神裂 は分かっていても剣を止める事ができない。常に全力を出さねば、その瞬間 に『神の力』に両断される、神裂の敗北は、すなわち上条 父子の死を意味しているのだ。

　彼らを助けるためには、一手たりとも手を抜く訳にはいかない。

　かと言って、最後まで手を進めてしまえば『神の力』に刃が届いてしまうかもしれない。

　上条をここから遠ざけた理由の一つもここにある。素人 の上条と『神の力』が戦えば、九九％以上の確率で上条は即死する。だが、上条の右手はあらゆる異能の力 を打ち消す幻想殺し だ。存在そのものが非現実 な異能の力の塊 である『神の力』に上条の右手が万に一つ触れれば、それだけで『神の力』は消滅してしまうかもしれない。

　神裂は、選ばれなかった全 ての人々を助けたかった。

　それを言うならば、目の前の天使だって好き好んで死地に立っている訳ではないはないはずだ。

　『御使堕し 』が起きた時、

　数多 の天使の中から彼女が堕 ちる羽目になったのは、紛 れもない『不幸』のせいなのだから。

　だからこそ、

（……、上条当麻 に「御使堕し 』を解除してもらう以外、この戦闘 を無傷で終わらせる事はできません。お願いします、こんな馬鹿 げた戦いで結末を迎える前に、早く────）

　神裂火織 は悲痛とも呼べる表情で七天七刀を振り抜き回る。

　死の一歩手前まで追い詰められながら、しかし神裂は自分を追い詰める『神の力』のために祈りを捧げるように。神裂は。震 える子供が祈るように心の中で呟 いた。

（────お願いします。この天使を助けてください、上条当麻）

第四章　単一世界のラストウィザード

　　　　　１

　神裂 と『神の力』が一〇〇分の一秒単位の乱撃 という、一つ上の次元の攻防を繰り返している中、上条 と刀夜 はようやく海の家へ駆け込む事ができた。

　だが、これは逃げた内には入らない。

『神の力』も、その『一掃』も、その気になれば世界のどこへ逃げたって一瞬 で上条達 を殺す事ができる、あれは、それぐらいかけ離れた相手なのだから。

　事情を良く呑 み込めていない刀夜は、肩で荒い息を吐きながら、

「と、当麻 ！　少し待ってくれ、休ませてくれないか。あれは何なんだ、今ここでは何が起きている？　一緒 にいた男はテレビで観 た事があるような気もするし、これは映画か何かの撮影なのか？」

　何も説明がされていない刀夜には当然の疑問だろう。が、上条にはこの期 に及んで事件の張本人が何も理解していない、という顔をしているのは納得 できなかった。

　だが、思わず怒鳴りつけようとした所で、ふと上条の視界におかしなものが映った。床に置かれた丸いテーブルの陰に隠れるように、誰 かがうつ伏せに倒れている。

　御坂美琴 だった。

「な……、おい。ちょっと待て、大丈夫 か！　何があったんだ!?」

　上条は思わず走り寄って声をかけたが、反応がない。制限時間まで三〇分程度の余裕があるはずだが、まさかもう得体 の知れない『一掃』の効果が現れ始めているのだろうか。

　と、上条はその時何かに気づいた。

　鼻につく、微 かな異臭───と、その正体に気づいて上条は慌てて呼吸を止める。

　CHC13。クロロホルムだ。

「く……、あ…」

　わずかでも吸い込んだ化学物質が脳に入り込んだのか、一瞬上条の意識がぐらりと揺らいだ。それでもごく微量だったためか、かろうじて意識が落ちるのだけは免れる。

「おい、当麻。どうしたんだ、おい！」

　刀夜の心配そうな声を受けて、上条は片手を振って大丈夫だと答える。しかし、誰がこんな事をしたんだろう、と思う。クロロホルムはトリハロメタンの中でも最も有害なもので、発ガン性さえ確認されている。美琴が自分からこんなモノを吸い込むはずがない。

（誰 が……？）

　CHC13は極めて揮発性 が高く、放置しておけば数分で気化してしまうはずだ。つまり、美琴 を眠らせた相手はまだ近くにいるかもしれない。

　上条 は、不意にこの場にいないインデックスの事が気がかりになった。それどころではない事を知りながらも、それでも足は勝手に二階へ続く階段へ向かってしまう。

　階段を駆け上がり、廊下を走り、刀夜 の部屋のドアを押し開ける。

　すると、やはりインデックスも同じように倒れていた。今度は匂 いを嗅 いで確かめるといったような真似 はしない。規則的に、やけに規則的すぎる小さな寝息を確かめ、結論に至った。

インデックスも何者かに薬で眠らされている。この手の深い眠りは体を揺さぶった程度で覚めるものではない。

（だとすると、誰が？）

　誰かも分からないが、その目的も分からない。意味もなく警戒する上条の元へ、刀夜がようやく追い着いてきた。倒れているインデックス──いや、刀夜の目には妻・詩菜 に見えるのか──を見て、血相を変える。

「と、当麻 。これは何だ、一休何が起きているんだ！」

「それはこっちの台詞 だ」上条は、今やらなければならない事を思い出した。「いいか、父さん。このままじゃ人が死ぬ。一人残らず人が死ぬんだ。この事態を止めるには『御使堕し 』を解除するしかない。アンタがやったんだ、アンタが止めるんだ！」

「当麻、遊んでいる場合じゃ───」

「分かってる！　遊んでる場合じゃねえんだよ！　自分で止め方が分かんねえのか、それなら良い！　どこで『御使堕し 』をやったんだ、それだけ答 えろ！後はこっちでやるから！」

　しかし、刀夜は困惑した表情で上条の顔を見た。

　まるで、何を言われているのかサッパリ分からないとでも言っているように。

「当麻。だからそのエンゼルフォールというのは何なんだ？　何かのたとえなのか？」

　言われて、上条は訳が分からなくなった。

　刀夜がウソをついているようには見えない。本当に魔術 とは何の関係もなさそうに見える。もしかしたら、自分は何か大きな間違いでも犯しているのでは、と思い

「やめとけよ。カミやん、ソイツは何も知らないはずだ」

　突然、部屋の入口から声がした。

　上条は振り返る。刀夜も振り返って、そこにいる人物にギョッとした。

　土御門元春 。

　刀夜には彼がテレビで見るアイドルにでも見えるのだろう。突然現れた男に目を白黒させている。

「ああ、そこらに倒れてんのはオレがやった。下手に一般人を巻き込む訳にもいかんのでな」

　土御門 の声は、いつもと違っていた。

　日常の中にいたはずの土御門の姿に、亀裂 が走るような気がした。

「ふん。その顔じゃまだ真相には気づかん、と。致し方ない、カミやんは魔術 については素人 だしな」

　亀裂が広がり、硝予 にように砕け散る。

　そこにいるのは、上条当麻 の知る土御門元春 ではない。

　もっと得体 の知れない、正体の掴 めない。

　一人の、魔術師だった。

「ちょっと、待て。土御門、お前父さんの様子がおかしいって事にも気づいてんのか？　なぁ、もしかしたら『御使堕し 』の犯人ってのも別人なんじゃ───」

「いいや、犯人は刀夜 だ。間違いなどあるはずもない。ただ、本人が『御使堕し 』を無意識の内に発動させてたから気づかんようだがな」

　言われて、刀夜は激昂 したようだった。

「な、何が犯人だ！　初対面のくせに失礼だぞ、芸能人っていうのはみんなこうなのか!!」

　上条は、そんな刀夜の様子を不思議そうに見た。彼が『御使堕し 』の犯人ならば、その影響 を受けていてはおかしいはずなのだが……。

「そうだ。そうだよ土御門。父さんはただの一般人だ、お前達 みたいな魔術師じゃない。こんな世界規模の複雑な術式なんて、できっこねーよ。大体、大魔術には魔法陣なり儀式場 なりが必要って言ったのはお前じゃねえか。そんなもん、どこに───」

「実家に。カミやんの家に。自覚が足りなかったか？」

　土御門の言葉に、上条は思わず絶句した。

　言葉の意味が、分からなかった。

「言ったろ。、オレの専門は風水。そして風水とは、部屋の間取りや家具の配置によって回路を作り上げる魔術の事だ」

「な、に？」

「手っ取り早く言えば、部屋の間取りとか家具の配置によって魔法陣を作る術式という所か」

　上条は、言葉の意味が理解できなかった。

　何を言っているのか、ちっともさっぱり分からなかった。

「お、まえ、。ナニ言ってんだ、馬鹿 じゃねえのか？　あんな普通の家が得体の知れない儀式場になんかなるのかよ！　そんな……そんな部屋の模様替え一つで魔法陣ができるって、そんなふざけた話があるかよ！」

「だから、あれは普通の家ではない。あそこにはあったはずだ、いろんなお守り、民芸品、オカルトグッズ。一つ一つは何の意味もない「量販品 』だ、その力はあってもなくても同じぐらいの小さなもの。だが、単なる偽物 だってバカにはできんよ。それが風水的、陰陽 的に正しい位置に重なると相乗効果が生まれてくる」土御門 は何故 か楽しそうに、「例えば、玄関の近くに背の低い檜 の木が植えてあったはずだ」

「知るかよ、そんなもん」

「あったんだ。巣箱のついた小さな木が。あれは宿り木だ。小鳥が止まって休むための。そして神社神道において、敷地の入口に宿り木を置く事には大きな意味がある、分かるかい、カミやん」

「な、何だよ」

「鳥居さ。鳥の居る所、読んで字のごとく。鳥居ってのは元々神の梗いの霊鳥 を休ませるための代物 なんだ。それで、檜の鳥居と言うと伊勢 神宮を思い出すんだが、これは一体何の偶然だ？」土御門は愉快そうに笑い、「まだある。南向きの玄関には赤いポストの置き物があった。『南』の属性色は『赤』だ。風呂場 には『水』の守護獣 たる『亀 』のオモチャがあった。台所では冷蔵庫や電子レンジの上に、虎 か何かのオモチャがあった。『金』の守護獣の白い虎が。確かに一つ一つは安いものだが、あそこには軽く三〇〇〇を越えるお守りで溢 れていたよ。それだけあれば、相乗効果で一つの大きな力になる。あの家は一つの神殿と化している」

　言われても、上条 には信じられない。

　それどころか、土御門の言い分は何かの言いがかりにしか聞こえない。

「ふむ。おそらく上条夫妻が『海 』へやってくるために家を空けた時点で、『儀式場 』は完成・起動したのだろうが」

　土御門は興味深そうな、それでいて酷薄 な笑みを浮かべて刀夜を見る。

「まったく。カミやんの右手も例外だが、刀夜 はそれ以上の番外だな。偶然にしてもあまりに素晴らしすぎる。まるで天然のダイヤモンドでも見ているような気分だったな、あれは。もっとも、その素敵な偶然性が幸か不幸かは判断できかねるがな」

「ふざ、っけんな！　そんなの、誰 がどう考えたってこじつけじゃねえか!!」

「そうさ、こじつけだ。───だからこそ、オレも不用意に手が出せなかった」

　初めて、土御門から余裕のようなものが消えた。

　上条がそれを不審に思っていると、

「なあカミやん。確かにオレが言った事は全 てこじつけだ。ただの言いがかりだ。しかし実際に『御使堕し 』は起動した。奇跡的、とはまさにこの事だ。ところでカミやん、奇跡って信じるか。万に一つの偶然ってのを信じられるか？」

「何だよそれ、ある訳ねえだろ！　魔術 なんて知らねえけど、電子回路とか精密機器ってのはテキトーじゃ完成しねえだろ！」

「けれど事実として『御使堕し 』は発動している。ならばこう考えられないか、カミやん。万に一つの奇跡を、一〇〇％確実に引き起こす方法が存在する、と」

　な、に……？　と上条 の思考が止まる。

　そんな上条に、土御門 は笑いかけて、

「上条宅にはいろんな『おみやげ』があった。それは別に『御使堕し 』を作ろうとして配置したものではなかった。素人 の刀夜 にしてみれば、たまたまの偶然、何となく選んで飾っておいただけだろう。「御使堕し 』の魔法陣 は無数に配置された『おみやげ 』によってたまたま組み上げられたものにすぎなかった」

　しかし、と土御門は続けて、

「たとえ『御使堕し 』が発動しなかったとしても、他 の大魔術が発動していたはずなんだ。ほんの少し、『おみやげ』の配置が変わっただけで、魔法陣という『回路』が切り替わって」土御門は掌 を返して、「だからこそ、あの魔法陣に『失敗』はない。『おみやげ』をどう配置した所で、必ず何らかの大魔術が発動するんだから」

　今回発動したのは、たまたま『御使堕し 』だっただけ。

　発動したのが『御使堕し 』でなければ、全く別の事件が起きていただけという話。

「カミやん、何でオレが上条宅でカミやんに全部話さなかったと思う？　今の所は何とか安定している魔法陣を壊 されてはたまらないからだ。『御使堕し 』なんざまだマシな方だ、あそこには『極大地震 』に『異界反転 』、『永久凍土 』───発動すれば国の一つ二つが地図から消えるような戦術魔法陣 がゴロゴロあったし……それ以上に、このオレにも正体が分からないような創作魔法陣 さえ存在した。分かるか？　素人のカミやんならともかく、魔術師───それも風水のエキスパートである土御門さんにさえ分からないような魔法陣だ。あれは発動しちゃならない、あれは決して発動しちゃいけない類のものなんだ」

　上条が『おみやげ』に触れる事で『御使堕し 』を止めてしまえば、

　その瞬間 、スイッチが切り替わったように別の大魔術が発動してしまう。

「今にして思えば、あれはかなり危険な状態だった。上条当麻 、神裂火織 、ミーシャ＝クロイツェフ、火野神作 、そして土御門元春 ───カミやんの家にいた誰 かが一つでも『おみやげ』を移動させてしまったら、その時点で他の陣に切り替わっていたはずなのだから」

　上条はようやく思い出した。土御門がやけに、実家から早く離れようとせかしていた理由。あれはここにあったのだ。

　しかし、上条はそれでも否定の材料を探し出そうとした。

「けど、けど……そうだ。父さんは一般人だ。普通の会社員なんだ。魔術を使うには魔力がいるんじゃねえのか？　父さんに魔力の扱い方なんて分かるはずがない！」

「必要ないんだよ、カミやん。前に言ったはずだ、風水ってのは大地の『気』をエネルギーに式を動かす。人間の魔力など関係ない」土御門は人差し指を振って、「まあ、サイクルとしては『大地の気 」↓『上条刀夜 』↓『おみやげ術式 』というルートを通ってる。刀夜が重要な『共犯 』である事には変わりはないが」

　上条刀夜 がハンパに『御使堕し 」の影響下 にあるのは、おそらくそのため、なのか？

　刀夜は『御使堕し 』を起こした犯人の一人だが、『主犯 』ではなく『共犯 』だった。

『御使堕し 』は人の手を使って起こされたモノではなく。

　その『主犯 』は、風水によって悪魔 的に整えられた「世界の仕組み 』そのものだった。

　ちくしょう、と上条は絶句する。

　土御門 はそんな上条の様子など気にも留めず、

「あの家は、無数の切り替えレバーがあるレールみたいなものでね、『おみやげ 』一つを壊 すと他 の『魔法陣 』に切り替わってしまう」土御門はすらすらと、「だからこそ『御使堕し 』を破壊 するには『おみやげ』を一つずつ、なんて言ってないで、魔法陣全体を一撃 で破壊する必要があった。それで、いったん、カミやんを『魔法陣』から遠ざけて、そこのオッサンの身柄も保護してクロイツェフとも和解して、神裂 に協力を仰いでもう一度実家に戻って『魔法陣』を撃破……ってのがベストな未来予想図だったんだが、ちょいとスケジュールを詰め込みすぎてこの有り様だ」

　くそ、と上条は毒づいた。

「何だよ、それ。何でこんな事になっちまってんだ。父さんは魔術の事なんて本当に何も知らないんだぞ。それが、何で、何がどう転がったら、こんな、─────」

「理由なんかないだろ」

　絶望する上条に、しかし土御門は平然と言ってのけた。

「理由はない、原因はない、理屈もない、理論もない、因果がない、目的がない、意味のない、価値のない、まったくもって何もない。カミやん、アンタなら分かるだろ」

　そんな事を言われても、上条には何も分からない。

　戸惑う子供のような上条の顔に、土御門は残酷に笑いかけて、

「結局。単に運が悪かったってだけの話だろうが」

　上条は、その言葉の意味が分からなかった。、

　凍りついた頭はしかし、ゆっくりと氷を溶かすように時間を空けて思考を再開させる。

　運が悪かったから。

　不幸だったから。

　つまりは、何だ？　それが結論なのか？　火野神作 がとばっちりを受け、『神の力』が暴れ回り、あと三〇分もしない内に地球の半分が焼き尽くされ、上条刀夜が事件の犯人のように扱われてきた、その理由は───たったそれだけの、ちっぽけな言葉になってしまうのか？

「……ふざ、けるなよ。テメェ」

　上条 は首を横に振った。自分がどんな感情を持ってどんな表情を浮かべれば良いのかも分から。ないまま。

　それでも、『御使堕し 』を止めなければ、と思った。

　運が悪かったから、不幸だったから。

　そんなクソつまらない言葉だけで、済ませられる問題ではないのだから。

「御使堕し 』の魔法陣 は上条の実家そのものだったのだ。ならば贅沢 は言っていられない。今度は何の魔法陣が起動するか分からないが、とにかく実家へ向かって『御使堕し 』の魔法陣を破壊 すれば───とりあえず、『神の力』の『一掃』は止められる！

「やめとけよ、もう遅い」だが、土御門 は冷たく言い放った。「カミやん家 までどれだけ距離があったか覚えているのか？　今からダッシュしたって間に合わんよ」

「じゃあどうしろってんだよ！　できるかどうかじゃなくて、やるしかねえだろ!!　それとも何か、他 に何か方法があるって言うのか!?」

「それは、あるだろ」

　土御門はニヤニヤと、ニヤニヤと笑って即答した。

　どうしてそんな事も分からないのか、という顔で一歩部屋の中へ踏み込んできて、

「この場にいる誰かさんが犠牲になってくれればな」

　上条はゾッとした。

　言われた事の意味も理解できないまま、しかし体は刀夜 を庇 うために動いていた。刀夜は状況を理解していないものの、自分の身に危険が及びつつある事に気づき始めているようだった。

　そんな上条を見。て、土御門は笑う。

　笑って言う。

「いやあ、本当に良かった。神裂 がバカ天使とぶつかってくれて、、あれは自分の前で殺人が起きる事が許せない人間でな、こんな事を言えば事情を問わず止めに入るに決まっている」

　言いながら、土御門はさらに一歩踏み出してくる。

　上条は胃の底に落ちる重圧に耐えながら、背中で刀夜を押すように一歩下がる。

「分かるだろう、カミやん。、こうなってしまったらもう犠牲 なしには収拾できない。なに、犠牲と言っても一人きりだ。コイツはオレが保証する。だからカミやんは心配しなくていい、カミやんは」

　土御門は笑いながら、その両の手をゆらりと揺らした。その長身に見合う、異常なほどにリーチの長い腕を。

「しかし、土御門さんも困った。何せ、今のオレには魔術が使えない。まったく、こんな状態で仕事をしろだなんて教会も面白 い注文をつけてくる、そう思うだろう、カミやん？」

　面白 そうに、心の底から面白そうに土御門 は言う。

　そうして、上条 はようやく土御門が自分の事をなんと呼んでいたかを思い出した。

　ウソつき 。

「く、そ。ふざけんなよ」上条は、歯を食いしばって、「なめやがって。そんな目的のためになんか、殺させねえ。やらせてたまるか！」

「ふうん。別にカミやんが気にするほどの事でもないんだけどな。他人の事なんざどうだっていいだろうに、他人の事なんざ。なあ？」

　土御門の言葉が、心底馬鹿 にしたように聞こえた。

　自分の父親が目の前で殺されると分かって、気にしない人間がいるか。

「くそったれが……。どけよ、土御門。邪魔 をするな！　今から実家に戻れば俺 の右手で魔法陣 を壊 せるかもしんないだろ!!」

「分かってないな。それではダメなんだよ。回路たる魔法陣を一撃全壊 させるか、動力たる術者を殺さない限りは。大体、今から頑張ったって実家に着く前にリミットだぞ？」

「そんなもん、やってみなきゃ分からねえだろ！」

「そんな不確かなものを信用しろと？　この裏切り者に？」

　上条の噛 み締めた奥歯が砕けそうになる。

　やってみなければ分からない事を最初から否定して、一番簡単で一番最悪な方法で決着を着けようとする土御門。こんな人間にはもう会話は通じないと思う。こんな人間にはもう何を言っても届かないと思う、

　上条は右手の拳 を握って、一歩前へ出た。

　そんな上条を見て、土御門元春 は哀 れむように静かに笑ってこう言った。

「やめとけよ、カミやん。怪我 するだけだぞ」

「うるっせえな、一秒でも時間無駄 にできねえんだ！　一撃で沈めてやる!!」

　上条は決して魔術師という種類を侮 っている訳ではない。ステイルやアウレオルス＝イザードの力を目 の当たりにした上条には、その恐ろしさは骨身に染 みている。

　だが、今の土御門は魔術なんて使えない。

　学園都市の超能力開発を行った土御門は、魔術を使う事ができなくなっているはずだ。

「ふうん。そんなものが、プロと素人 の差を埋められる理由になるとでも」対して、土御門はとても気軽そうに言った。「最後に確かめておくが、カミやん。もう、これ以外に方法がなかったとしても。それでもオレを止める気か？」

「……、」

　上条は、奥歯を噛み締める。

　視界の隅で、刀夜 が緊張 した顔をしているのが分かった。

　おそらく刀夜には、上条や土御門が何を言っているのかは理解できていない。ただ、それが非常事態である事、そしてそこに自分が関 わっている事ぐらいは察しているかもしれない。

　と、そんな刀夜 の顔色を見て、土御門 は残酷 な笑みを浮かべた。

「ああ、お前も自分の立場が分からず置いてきぼりってのは辛 いだろう。詳しい仕組みは言っても分からんと思うから、結論だけ言うが」

　上条 はギョッとした。

「やめ、────」

　慌てて土御門の声を押し留 めようとするが、遅かった。

「簡単に言えば、あと三〇分もしない内に、大勢の人が死ね。上条刀夜、全 てお前のせいでな」

「やめろ!!」

　瞬間 、上条は叫んでいた。

　だが、その慌てた叫び声こそが、上条刀夜に重たい衝撃 を打ちつけた。

　土御門は、そんな父子の事を楽しそうに眺めていた。

　本当に、楽しそうに。

「さあ、どうする？　止めるか、否 か」

『御使堕し 』を一刻も早く止めなければ、『神の力』の『一掃』が世界を焼き尽くす。

『神の力』の足止めをしている神裂 だって、戦いが長引けば長引くほど危なくなる。

　それ以外に、方法がなければ。

　世界の隅から隅まで探しても、もうそれしか方法がなければ。

「……、そんなもの。決まってる」

　そうして、上条は決断した。

「そんなものは、止めるに決まってる！」獣 のように、吼 えるように、「認めない。誰 かが犠牲 にならなきゃいけないなんて残酷な法則があるなら、まずはそんなふざけた幻想をぶち殺す!!」

　そっか、と土御門は笑った。

　一瞬だが、その表情は確かに子供のように笑っているように、見えた。

「それではこうしよう、カミやん」

　笑みは一瞬で消える。

　両者の距離は三メートル強。完全に互いの間合いの中で土御門は極めて気軽そうに、

「一〇秒。耐える事ができたら、誉 めてやる」

　ドン!!　という壮絶な土御門の足音。

　土御門は一瞬で三メートルの距離を詰める。だが、その足音は床を踏みつける音ではない。

　足。

　上条当麻 の足の親指を踏み潰 す、壮絶な反則技の足音。

「が……、あ!?」

　足に釘を打ち付けるような壮絶な激痛に上条は後ろへ下がろうとするが、足は縫 い止められている。ガクン、と止まる己の体に、上条は思わず踏みつけられた自分の足に視線を落とす。

　だが、それは致命的な間違い。

　真下に落した上条の視界の死角になるように、真上から土御門 の頭突きが振り下ろされた。

その硬い額が、上条の無防備な頭蓋骨 のてっぺんを強打する。

　ガゴン!!　という激突音に上条の足が崩れそうになる。まるで、コンクリートブロックかガラスの灰皿でも思い切り振り下ろされたような衝撃 だった。

　しかし、土御門は止まらない。

　その右手がようやく動く。大きく外側へ向かう土御門の拳 が、上条の側頭部を狙 うのがかろうじて見えた。ボクシングで言うならフック。水平にカーブする軌道で、上条のこめかみを狙う必殺必中の拳闘技 。

　足は踏まれて後ろへ下がれない。朦朧 とする頭ではあれを見切って避 ける事など考えられない。上条はとっさに己の手で側頭部を守るようにガードして、

　シュン、と拳が空振りした。

（……、？）

　一秒にも満たない空白だが、上条は困惑した。鼻と鼻がぶつかるほどの近距離で、拳を外すも何もない。なのに、何故 この近距離で土御門は拳を外したんだろう。

　そう、外れたのではなく外したのか。

　その答えは一秒も待たずにやってきた。上条の側頭部を通り越した土御門の拳が、回り込むように上条の後頭部へ向かったのだ。ちょうど、首に手を回して抱き締めるように。

　後頭部。

　空手やボクシングでさえ、後遺症の残る危険があるとして反則技に認定している急所へ。

　ゴドン!!　という壮絶な衝撃。

「がっ───ばっ、ァ!?」

　その瞬間 、一撃で上条の全身から力が消し飛んだ。その体が真下に沈むように崩れ落ちる。さらなる土御門の拳が、偶然にも崩れ落ちた上条の真上を空振りする。

　だが、上条はそのチャンスを活かせない。

　あまりにも反則的に凶暴な強打のせいで、持ち直す事もできずに床に倒れてしまう。二本の腕が不規則に震 えた。バランス感覚を失ってどの方向へ立ち上がって良いかも分からず、腹から力を抜くと胃袋の中身が逆流しそうになる。

　錬金術師 や一方通行 の攻撃 が、体全体の表面を巨大な鉄板でまんべんなく殴 りつけるようなものなら、土御門 の一撃は人体の骨格上必ず生まれる『急所』の奥深くに鉄の杭 を叩 き込むようなものだった。

　前後左右上下遠近。確かに土御門は正面に立っているはずなのに、まるで何人もの人間に取

り囲まれて一斉に殴られているような、そんな錯覚 さえ感じてしまう。

「三秒すら、保 たんか」

　そんな上条 を見下ろすように、土御門は楽しそうに言った。

　これが、上条と土御門の差。

　プロだから素人 に対して余裕とか隙 が生まれるとか、そういう話ではなく。

　隙を見せてなお、絶対に埋まらない実力の壁こそが、素人とプロの違い。

　少年野球のエースの小学生だって、本物のメジャーリーガーには太刀打 ちできない。

　中学の柔道部の主将だって、オリンピックの金メダリスト相手では勝負にならない。

「……ぅ、あ……っ!!」

　上条は、それでも必死に立ち上がろうとする。

　指先一本を動かすのがやっとの状況で、それでもなお立ち上がろうとする。

「無駄 。カミやん、人体には構造的に、どれだけ訓練を積んでも絶対に鍛 えられない場所ってのが確かに存在するものだ。詳しくは解体新書 でも参照しろ」

　つまりは、それが急所。

「なぁカミやん。エイズは気合で治せんし、エボラは根性で癒 せん──誰 でも分かるだろう？　それと同じだ、今のカミやんは精神論うんぬんではなく、解剖学的に立てる状態ではない」

　反則技。

　かつて数多 の先人達 がその有効性を認めながら、あまりに残酷な破壊力 に人としての良心が使用をためらわせた技巧の数々を、土御門元春 は敢 えて己の刃 として選択した。

　それを卑怯 だとか汚いとか言われた所で、彼は眉 一つ動かさないだろう。

　土御門は命を賭 けて戦場に向かい、

　土御門が敗北する事は、彼が守りたかった全 てのものを失う事を意味しているのだから。

「……、──────ぅ」

　上条は、己を見下ろす強大な『敵』を見上げる。

　対して、土御門は場違いなほど優しい笑みをもって上条を見下ろした。

「なぁカミやん。今のオレには何もない、本当に何もないんだ。元々あった魔術 の才能はとっくの昔に枯れ果てたし、付け焼刃の超能力なんざチャチな無能力 止まり。学園都市に潜入 するためとはいえ、土御門さんは魔術師としてもう終わってた。もう戦える状態ではなかった」

　だけど、と土御門は言った。

「───それでも、敵は待ってくれなかった」

　だから、と土御門 は告げた。

「───そうして、オレは何が何でも勝たなければならなかった」

　その静かな言葉の中に、上条 は薄 ら寒い冷気のようなものを感じて思わず怯 んだ。

　生まれ持った才能はもはやどこにもない。努力をした所で何一つ報 われない。それでも勝たねばならないという獄炎のような執念こそが、土御門の力。煉獄 のような戦場で拳 を熱し、地獄のような死闘 で拳を打ち鍛 え、数多 の傷と共に手に入れたのが死突殺断 の反則絶技。

　反則である事など大前提。

　土御門元春 は、法則 に反してでも勝利を掴 みたかったのだから。

「─────、く……」

　そうまでして土御門が勝利を掴みたかった理由は何か。

　そんなものは、いちいち本人の口から聞かなくたって上条には分かる。

　きっと、土御門には守りたいものがあった。

　たとえ泥を這 ってでも。血をすすってでも。誰 を騙 しても何を裏切っても、それでも守りたい何かがあったに違いない。だからこそ、土御門はどんな汚れ仕事もためらわない。絶対に。

「……、────は────」

　呆然 とする上条に、土御門はゆっくりと言う。

「勝てるのか、カミやん」聞き分けのない子供を論 すように、「それでも勝てると思えるか？　プロとか素人とか、そんな小さな事ではなく。この土御門元春という人間に、ぬるま湯に浸 かり続けた高校生・上条当麻 で太刀打 ちできると思ってんのかよオマエは？」

　上条は、答えられなかった。

　答え、られなかった。

「寝ていろ、素人 が」

　吐き捨てるような土御門の言葉。

　すでに敗北した上条をまたいで、土御門は刀夜 に向かって一歩。

（く。そ……ッ!!）

　上条は土御門の背を睨 みつけながら、歯を食いしばって立ち上がろうとした。だが、腕は震 えるように動くのが精一杯で、とても自分の体重を支えられない。それどころか、下手に力を入れると頭から血液が抜けてしまうような錯覚 にさえ陥 ってしまう。

　それでも、立たなければならない。

　立たなければ、ならないのに!!

「もういい」

　そんな上条に向かって、不意に声がかけられた。

　土御門のものではない。

　もっと優しく、それでいてどこか力強い声は、自分の父親のものだった。

「もういい。立たなくて良い。当麻 、ここはお前が傷つけられる場面じゃない」

「なるほど。ご父兄は良い理解力をお持ちでいらっしゃる」

　土御門 の顔は見えない。だが、その表情は確実に笑っているだろう。

　しかし、それを見てなお。

　上条刀夜 は、一歩たりとも怯 まなかった。

「事情は呑 み込めないが、私に用があるなら好きにすれば良い。だが、これ以上当麻には手を嵐すな。当麻は関係ない。いや、あったとしても、当麻には手を出させない。絶対にだ」

「……、　へぇ」

　土御門は面自 そうな声をあげた。

　刀夜は、恐 くないはずがない。刀夜はただの会社員だ、プロの戦闘 どころか路地裏のケンカにすら震 え上がるほどの素人 のはずだ。

「重ねて言うが、これ以上当麻には手を出すな。それは私が認めない。この私が断じて認めない。それをやれば、私は一生お前を許さない。いいか、一生だ」

　それでも、刀夜は言う。プロの魔術師 に正面から立ち向かう。

　理由など語る必要もない。それがきっと、刀夜の思い描く父親の姿だったからだ。

「笑わせる。まさか、本気で怒った程度でオレに勝利できるとでも？」

「思わないさ」刀夜は自嘲 に笑って、「私はただの中年だ。煙草 と酒で肺と肝臓はやられ、運動不足がたたってあちこちガタが出始めて困っているぐらいだからな」

　だが、と刀夜は魔術師を睨みつける。

　目を逸 らす事なく眼 を背ける事なく、真正面から真正直に、

「それでも私はお前を許さない。たとえ敵 わずとも、何度敗北しようとも、絶対に許さない。素人だからこそ、私には引き際も交渉の余地もない。何十年でも何百年でもお前を追う。たとえ死して骨となっても決して諦 めない。いいか、分からないようなら一つだけ教えてやる」

　言って、上条刀夜は一歩、挑むように前へ出た。

　魔術師・土御門元春 と対等な位置に立つために。

「私は上条当麻の父親だ。私はその事を、誇りに思って生きている」

　上条は、その言葉を聞いていた。

　そうして、思った。

　上条刀夜は変なおみやげばっかり買ってくるし、いい歳 して母さん（ここではインデックスだったが）とベタベタしようとするし、どこか頼 りない印象があるし、きっと上条の抱えている記憶喪失 だの魔術世界だのといった問題には何一つ力になれない。この中年男は、はっきり言って腕力だけならそこらの中学生以下だと思う。戦闘にむいては話にならない。

　だけど、上条刀夜 は父親だった。

　これ以上ないほど強く、頼 りになる、父親だった。

「……、っ!!」

それなのに、黙 って見ているのか。

　こんな魔術師ごときに殺されるのを、黙って見ているのか。

（……ゆる、さない〉

　上条の唇 が動く。音にもならない呟 きが、心の中だけに響 き渡る。

　その指が、ピクリと動く。

（……、そんな、真似 は）

　歯を食いしばる。断線したように言う事を聞かない筋肉を、無理矢理に動かす。

その指に、床を掴 むように力が加わる。

（そんな真似は、この俺 が許さない!!）

　ビキリ、と上条の体の中で亀裂 が走るような音が鳴り響いた。

　だが、上条は気にしない。元よりまともな痛覚が残っている体ではない。

　ギチリ、と、腕立て伏せのように、かろうじて上体だけを起こしていく。

「やめろ、当麻 」

　刀夜が止めるように言った。プロの魔術師 に向かって一秒さえ目を逸 らさずに宣戦を布告したくせに、ボロボロの上条を見る目は今にも泣き出しそうに見えた。

「父さんなら良い。お前達 の会話から、何となく自分がひどい事をしでかしたんだという事も理解している。だから当麻、お前はもう立たなくても良い」

　悲痛な顔でそんな事を言われて、今さら止められるはずがなかった。

　歯車の外れた人形のようにギチギチと蚕 く上条に、刀夜は耐えられないという感じで、

「もう良いんだ。お前が死にもの狂いで私を守った所で、救われる人間などどこにもいない。だから当麻、お前は立つな。お願いだから、そのままで───」

「ふざ……、けんじゃねえよ」

　上条は、遮 るように言った。

　驚 いたような顔をする刀夜に、上条は歯を食いしばって言う。

「救われる人間なら、ここにいる。アンタが生きてくれた方が、俺は嬉 しいんだ!!」

　刀夜の中で時間が止まったように、父親の顔から動きが消えた。

　結局は、それだけの話。

　上条当麻は、いかなる理由があっても上条刀夜に生きていて欲しいというだけの話。

　だって、刀夜は何も悪くない。

　もちろん、悪気がなければ許される次元の話でないのは分かっている。そんな事を一つ一つ問い質 している時間がないのも十分に分かっている。

　だけど、刀夜 は何も悪くない。

　ただ、自分の子供が『不幸』だったから。何の理山もなく何の悪さもなく、生まれた時から『不幸』だったから。それをどうにかしたくて『お守り』を買い漁 っていただけなのに。

　上条 刀夜は、自分の子供を守りたかった。

　たったそれだけのはずだ。

　それだけの、はずだったのに！

　それなのに、そんな刀夜の気持ちは、たまたまの偶然で『御使堕し 』を生み出してしまって。何の理由もなく犯人呼ばわりされて『不幸」にも命を狙 われるだなんて。

　不幸にも。

　不幸にも不幸にも不幸にも不幸にも!!

「く、─────」

　そんなつまらない、どうでも良い一言のために刀夜が殺されるだなんて耐えられない。いや、どんな理由があっても許せない。上条は己の足に力を込める。もう医学的に動けないはずの足に。それでも死体になっても立ち上がると言わんばかりに。

　その口で、その眼光で、自分を見下ろす魔術師 を睨 みつける。

　───いいか、分からないようなら、一つだけ教えてやる。

　───俺 は上条刀夜の子供だ、俺はその事を、誇りに思って生きているって事を！

「お、ぉぉおおおおおおおおァァあああああああああああああああああああああ!!」

　そうして、上条当麻 は天に吼 えるように立ち上がった。

　たったそれだけで、ビキバキと体中の筋肉骨格内臓血管が悲鳴をあげた。

　だが、それが何だと言うのか。

　そんなものが、上条当麻を止める理由にでもなると思っているのか。

　上条は手負いの獣 さながらに目の前の敵を睨みつける。

　目の前の敵を。

　恐怖の対象ではない、絶望の壁でもない。

　自分のこの手で、倒すべき敵を。

「不発か……？　いや、後頭部攻撃 の直前に一歩前へ踏み出した、度胸の賜物 か」

　土御門 はわずかに驚 いたような顔をして何かを言ったが、上条はもはや答えなかった。

　そんな上条の眼光を見て、土御門は口の端を吊 り上げて、笑った。

「へぇ、ようやく良い眼 になったな。それでこその対等だ。いいぜ、認める。これより上条当麻は土御門元春 の『敵』だ」

　土御門は余裕の表情でそんな事を言いながら、上条 と向かい合った。間にいる刀夜 が邪魔 だと言わんばかりに、土御門は刀夜を横合いへ突き飛ばす。刀夜はそれでも土御門を止めようと

したが、

「汚ねぇ手で父さんに触んじゃねえよ！　ぶち抜かれてえのかテメェは！」

『敵』であるはずの土御門の行動よりも、『味方』であるはずの上条の言葉によって、刀夜の動きがビクリと止まっていた。

　狭い部屋の中で、上条と土御門は間合いを取る。上条の具合を考えれば時間を稼ぐだけで勝手に自滅するだろうが、土御門がそれを考えているようには見えない。

　敵は必ず殺す。瞬 きすら許さずに殺す。

　まるでそれが敵対する者に対する礼儀 だとでも言わんばかりに、今の土御門の顔から笑みが消えた。その長い手を、ボクシングのようにゆらりと構える。全身全霊 の意思表示。プロが素人 に対して行うにはあまりに無慈悲で反則的だが、上条は対して小さく笑った、全力を出すという事。それが土御門なりの敬意のように見えたからだ。

　上条は、ほとんど力の入らない両手で拳 を作り、静かに構える。

　一秒の空白。

　上条と土御門は、互いの拳を一度だけ、小さく触れて

　刹那 。火蓋 が、落とされた。

　ダン！　と土御門が一歩で上条の懐 へと飛び込む。

　今度は上条が片足を後ろへ引いたため、足を潰 される事はなかった。

　だが、懐へ飛び込まれた事に変わりはない。

　鼻と鼻がぶつかるほどの超至近距離で、土御門が拳を放つ。横に半月を描くような、大振りな右手のフック。───に見せかけた、後頭部攻撃 ！

「……っ!!」

　上条はとっさに左手を自分の頭の後ろに回すようにして後頭部を守る。バランス感覚を司 る小脳を直接揺さぶるあの打撃 は、喰 らえば一撃死は免れない、まさしく本物の必殺技だ。

　だが、予想に反してガードした左手には衝撃 がやってこない。

　見れば、土御門は振りかけた右手を途中で戻し、別の攻撃に転換している。

（フェイント!?）

　必殺技とは、使えば必ず相手を倒せる技ではまだ甘い。使わずとも、その名を出すだけで相手が震 え上がり道を譲 るほどの完全絶技。それこそが『必殺』の名を冠するのだ。

　だが、上条が気づいた時にはもう遅い。超至近距離でわざと手を一本後ろへ回しているのだ。がら空きの体を狙 ってくださいと言わんばかりの無防備さだった。

　対して、土御門 の行動には全 てにおいて無駄 がない。

　対となる左手は拳 を握らない。開いたままの平手が、恐るべき速度で弧を描いて上条 の耳に叩 きつけられた。バヂィ！　と、耳を通して鼓膜や三半規管 へ直接衝撃 が走り抜け、上条の両足が力を失った。バランス感覚を殺されたのだ。

「げ……ぐ、ぁ───ッ!?」

　一撃で足から力が抜ける。全身から冷たい汗が噴き出した。

　がくんと膝 から崩れそうになった上条へ、間髪 入れずに土御門の右腕が襲 いかかる。拳ではなく、金槌 のような肘打 ち。上条にはそれが見えていても、疲弊 しきった手足に命令を送る事ができない。土御門の強烈な右の肘は、顔でも胸板でもなく、首に向かって勢い良く突き刺さる。

　ドン!!　という衝撃。

　上条の呼吸が止まる。気管が潰 れなかったのは奇跡と呼んでも良い。

　膝が崩れる。

　こらえようとしても、耐え抜こうとしても、これ以上力が入らない。

「……が、ァあッ!!」

　それでも、上条は拳を握り締めた。

　床に向かって崩れながら、それでも唇 を噛 み締めて土御門の顔面へ右拳を放つ。

　決死の拳は、全力をもって土御門の顔而へと直撃した。

　けれど、ぽすん、という小さな音しか鳴らなかった。

　もう、その程度しか、力は残っていなかった。

　黙 っていても床に崩れ落ちていく上条に、しかし土御門は勢い良く膝を突き上げて、上条の水月 へ真下から真上への直上打撃を浴びせる。

　猛牛の突き上げのような膝蹴 りに、上条の体が浮いた。

　浮いた体は、バランスが保てず、そのまま床へと勢い良く激突した。

　土御門は言う。

「一〇秒だ。誉 めてやるよ、カミやん」

　上条は、答えられない。

　今度こそ、指先一つ動かせない。ピクリと震 わせる事すらできない。いや、そもそも今まで立っていられたのが不思議なのだ。今の土御門の攻撃は、手術室で麻酔を受って胸を開胸した患者に対して膝蹴りを喰らわしたようなものなのだ。

　生きている事が奇跡のような状況で、

　それでも上条は諦 められず、自分を見下ろす土御門を睨 みつけた。

「　　　。　　　　　!!」

　刀夜 が、何かを叫びながら近づいてきた。顔の側 でしゃがみ込んで何かを叫んでいるが、上条の耳には届かない。ただ、その顔が今にも泣きそうなのが分かった。バカだ、と上条 は思った。刀夜 が今一番気にするべき事は、自分の命であるはずなのに。

　失いたくない。

　上条は思う、上条は心の底から思う。この父親を失いたくない。自分の命が今まさに狙 われている最中に、子供の事しか考えられないような馬鹿 げた父親を、絶対に失いたくない。

　なのに、指先一つ、体は動いてくれない。

　刀夜が何かを叫びながら、拳 を握って土御門 へと突っ込んだ。上条はそれを見ていても手足を動かす事はできず、歯を食いしばる事しかできない。土御門は、まるで顔の前に飛んでくる羽虫を追い払うように、向かってくる刀夜の顔の横を引っ叩 いた。たったそれだけの攻撃 に、刀夜の体は真横に揺れて、そのまま床の上へ倒れ込む。

　手加減された一撃───に見えるが、違う。土御門は刀夜の耳を正確に打ち、鼓膜と三半規管 へ直接ダメージを与えて気絶させたのだ。

　体の内側から衝撃 を加えられた刀夜は、動かない。

　もう、動かない。

「……っ！」

　上条が倒れたまま土御門を睨 みつけると、彼は逆に上条を見下すように、告げた。

「なあカミやん。もう無理だよ、これにて時間切れだ。今からじゃフェラーリ乗り回したって時間内にカミやん家 に辿 り着くのは不可能。もう『御使堕し 』を止めるには犠牲 を出すしかない。分かってるだろ、本当は分かっているんだろう？　それでも認められないか、この方法が」

　何も聞こえなくなっているはずなのに、その声は何故 か鮮明に上条の耳に届いた。

　だからこそ、上条は答える。

「……、当たり前だ。そんなもの」聞こえているかは分からないが、「……何で、そんなものを認めなくっちゃならねえんだ。みんなで笑ってみんなで帰る、それ以外の結末なんて認めたくない！」

　そっか、と土御門は言った。

　それだけだった。

「───場ヲ区切ル事 。紙ノ吹雪ヲ用イ現世ノ穢レヲ祓エ清メ禊ヲ通シ場ヲ制定 」

　土御門は懐 からフィルムケースを取り出すと、フタを開けて中身をばら撒 いた。

　一センチ四方の四角い紙片が大量に舞い上がる。

「───界ヲ結ブ事 。四方ヲ固メ四封ヲ配シ至宝ヲ得ン 」

　ギィン!!　と周囲の空気が凍りついた。

　空気が変わる。うだるような熱帯夜から深い森の奥の泉のようなものに。

「───折紙ヲ重ネ降リ神トシ式ノ寄ル辺ト為ス 」

　土御門は構わず、さらに何かを眩きながら四つのフィルムケースを取り出す。

　亀 、虎 、鳥、龍 。小さな動物の折紙が入ったフィルムケースを部屋の四方へと放り投げ、

「───四獣二命ヲ 。北ノ黒式 、西ノ白式 、南ノ赤式 、東ノ青式 」

　土御門 の言葉に対応するように、四方の壁が淡く光り始めた。

　黒、白、赤、青。折紙の色に合わせて四つのフィルムケースを中心に壁が輝いている。

「───式打ツ場ヲ進呈 。凶ツ式ヲ招キ喚ビ場ニ安置 」

　魔術 だ、と上条 は何となくそう思った。

　その拳 だけで簡単に人を殺せるはずなのに、まるで無力な上条に見せ付けるように。

「───丑ノ刻ニテ釘打ツ凶巫女 、其ニ使役スル類ノ式ヲ 」

　だが、ちょっと待て。

　上条は何か違和感を感じて、思わず土御門の顔を見た。

「───人形ニ代ワリテ此ノ界ヲ 」

　土御門は笑っている。

　土御門元春 は心底楽しそうに笑っている。

「───釘ニ代ワリテ式神ヲ打チ 」

　楽しそうに笑った土御門の口の端から、こぼりと血が溢 れた。

　それでも、土御門は言葉を止めない。

「───鎚ニ代ワリテ我ノ拳ヲ打タン 」

超能力者に、魔術は使えない。

　それは土御門 が始めに言っていたはずだ。元より魔術 を使ってはいけない体で、もうすでに「御使堕し 』対策に無理をしている。もう一度魔術を使えばボロボロの体は死に至る、と。

　それならば、何故 魔術など使おうとする？

　素人 の刀夜 など、その拳 一つで簡単に殴 り殺せるはずなのに。

「言っただろう、カミやん」土御門は、笑いながら、「『御使堕し 』を止める方法は二つある。術者を殺す事と、その魔法陣を完全に破壊 する事」

　まさか、と上条 は思った。

　術者たる刀夜を殺すのに、わざわざ魔術を使う必要はない。

　それならば、土御門の言う『解決法』とは。

「神裂 は、優しいから」土御門は、切れ切れに、「きっと、こんな方法を使うって言い出せば、絶対に止めに入る。あれは、そういう人だから、な」

　見えないカッターで切り裂くように、土御門の体のあちこちから血が溢 れた。

　そうだ、土御門は言っていた。この事態を止めるためには、誰 かが犠牲 になるしかないと。

　しかし、土御門はたったの一度だって、

　上条刀夜を殺すとは、言わなかった。

　土御門は、あっという間にボロボロになっていって、それでも笑っていた。　超能力者が魔術 を使えばどうなるか、自分が一番良く分かっているはずなのに。

　良く分かっているからこそ、無数の裏切りと反則技を習得したはずなのに。

「……や、めろ」

　上条は、思わず呟 いていた。

　しかし、土御門は、

「く、ふふ。まぁ、そう言うと思った、そう言うと思ったからこそ、動けなくしたんだよ。カミやん、お前は神裂に良く似てるから。こんな方法を使うって分かれば、全力で止めたに違いないから。そうだろう？　そうでなければ守る意味がない」

　子供のように、笑っていた。

　なんて、馬鹿 げた話。

　大切な何かのために土御門は強くなったと思っていたが、そんな大層なものじゃない。彼が守りたかったのは、偽り と知りながらも送り続けたあの学園生活だったというだけの話。

「なあに、大丈夫 さ。『御使堕し 』程度、オレの術式なら超距離砲撃で儀式場 ごと丸々吹き飛ばせる。得意の黒ノ式───『水』を『神の力』に持ってかれたのは痛手だが、たまには慣れない赤ノ式というのも乙なものだ」

　土御門は簡単な事のように言う。だが、

「さんざん殴って悪かったな、カミやん、本来ならクロロホルムを使うべきなんだろうが、あれはハンカチに染 み込ませて口塞 いでも数分間は気絶しないんだ。カミやんの場合、その数分間は決して楽観できる持ち時間ではないし。こちらの持ち玉も少ない事だし、強攻策を取らせてもらったぜ。この術式は失敗する訳にはいかない。その右手──幻想殺し で邪魔 をされる……可能性としちゃ低いが、決してゼロではないだろう？」土御門 はゆっくりと目を細めて、「なあカミやん。人間なんてのは簡単に死ぬ。本当に簡単に死んでしまうんだ。オレはそれを知っているんだよ。だからこそ、万に一つ───一％の一〇〇分の一でも失敗する可能性があるなら、そんな可能性は絶対に潰 さなくてはならない。人の命っていうのは、そういうものだろう？」

　だから、この魔術 は万に一つの失敗もなく、絶対に成功させるから。

　カミやんは何も心配しなくて良い、と土御門は告げた。

　だけど、それは。

　今のボロボロの土御門元春 が、もう一度魔術を使うという事は。

「あはは。『誰 かが犠牲 にならなきゃいけないなんて残酷 な法則があるなら、まずはそんなふざけた幻想をぶち殺す』か。あれは良かったなぁ。オレに向けられたものじゃなかったけど、それでも響 いたな」

　土御門は、何かを思い出すように言った。

　まるで、死に逝 く病人のような静かな笑みを浮かべて。

「ば、か。やめろ……、」

　上条 は、必死に手を伸ばそうとする。だが、その手は届かない。それどころか、指先一つ動かせない。目の前に土御門はいるのに。今すぐ止めなければならないのに。

　土御門は、そんな上条を見て、

「やめろって、そんな願いは聞き入れられないな」

　本当に、友人に最後の言葉を贈るように、

「忘れたかにゃー、カミやん。オレって実は天邪鬼 なんだぜい」

　そうして。

上条当麻 の目の前で。

　土御門元春は、いつものようないつもの声で歌って、最後の呪 を紡 いだ。

　目を潰 すほどの白光が濡 れ返り、屋根を突き破って何かが夜空へ解き放たれる轟音 だけが耳に炸裂 した。獣 の咆哮 に似た爆音は夜空を引き裂き一点を目指して飛んでいく。

　あの方角は、上条の家か。

　最後の一撃 が、全 てを終わらせるのか。

　数々の打撃のダメージが遅れて響いてきたのか、上条の意識が薄 れていく。

　何かがゆっくりと倒れる音が確かに聞こえた。ごとん、と。まるで飽きて捨てられた人形のように、土御門 は手足を投げ出して床の上へと倒れ込んだ。

　巨大な満月の浮かぶ夜空が、燃えるような夕焼けへと戻っていく。

『神の力』の術式によって変えられた『夜』が、元の『夕暮れ』へと、

　ある少年のすぐ側 には、一人の少女が倒れていた。

　CHC13───薬品によって眠らされている、インデックスの姿。

　彼女の姿がぼんやりと霞 んだ。刹那 、床に倒れているインデックスの姿が、別の女性のものへと切り替わった。上条詩菜 。ある少年の母親だ。

　入れ替わりが解けていく。

『御使堕し 』が解けていく。

「つ、ち。みかど？」

　さんざん打ちのめされた少年は、激痛の末に意識を失う直前、そう言った。

　返事はない。

　うつ伏せに倒れた土御門の、顔と床の隙間 から、じわりと赤い液体が溢 れてきた。

　その体が静かに、血の海へと沈んでいく。

　それでも、土御門は動かなかった。

　ピクリとも、動かなかった。

終　章　日常世界のマイベトレイヤー

　気がついたら、病院の一室だった。

　設備や何やらを確かめた限り、ここは学園都市の病院らしい。まあ、それもそうかと上条 は思う。上条は超能力者で、その開発には様々な薬が使われている。血液一つ調べられれば、そこから良く分からない企業秘密が漏 れていく可能性もある。一般の病院には回せない。

　ベッドに寝そべったまま、窓の外を見る。

　昼下がりの午後、と呼ぶには日差しの強すぎる八月の空。その下には、見舞いに来た親子連れや、看護婦に車椅子 を押してもらっているおじいさんなどが歩いていた。テレビの中ではニュースキャスターのお姉さんが火野神作 が再逮捕された事を伝えている。

　サイドテーブルの上にはルーズリーフに書かれた手紙のようなものが置いてある。そこにはボールペンで一文『とりあえずはお帰りなさいだね？　上条当麻 クン？』と書かれていて、手紙の端に小さなアマガエルのシールが貼 ってあった。担当医はまたあの人か、と思いつつ上条はベッドへ身を沈め、静かに両目を閉じる。

　何もかもが元に戻った世界。

　何もかもが元に戻った世界、だって。ふざけるな。

『御使堕し 』は確かに効果を失った。街の人達 も世界中の人々も、みんな元の通りに戻っているだろう。自分達が異常に巻き込まれた事にも気づいていないと思う。術式が中断された副作用か、天使の『一掃』含む事件中の記憶 が改ざんされているようなのだ。

　それでも、決して戻らないものもあるのだ。

　ある少年は自らの死を覚悟して、なお上条に笑いかけたのだから。

「……、何なんだよ。ちくしよう」

　上条は誰 もいない病室で一人、ポツリと呟 いた。

　土御門元春 は、上条当麻の日常を守ろうとしたみたいだけれど。

　たった一人欠けてしまった世界が、日常などと呼べると思っていたんだろうか。

「何なんだよ、ちくしょう！」

　欠けた日常の中で、上条は叫ぶ。

　決して戻る事のできない日常に対する慟哭 のように吼 えた瞬間 、

「ひっさしぶりだにゃーっ！　カミやん、元気にしてたぜよ？」

　まったくありえない事に、土御門元春 が病室に乱入してきた。

「───、って、え？　ちょっと待て！　何だこれ、クローン技術の予備ボディか？」

「ふっ、そんな使い回しのトリックを乱用するほど土御門さんは没個性ではないですたい」

　ニヤリと笑う少年のあちこちには包帯が巻いてある。

　土御門は御使堕し 発動時は超美形アイドル『一一一 』になっていたはずだが……御使堕し 発動時の『怪我 」や『記憶 』は一一一の方へ戻らないんだろうか？　それとも、土御門は変な魔術 で御使堕し に抵抗していたせいで、例外となったのだろうか？

　いや、それ以前に。

　そもそも、何で土御門は生きてるんだろう？

　上条 はとりあえず枕 を投げつけてみた。

「あ、ちくしょうちゃんと当たってる！　すり抜けねえ!?　って事はこれは夢空間に逃げ込んだ俺 の幻覚じゃねーのか！」

「幻覚でも幽霊 でもないにゃー。キチンとナマ土御門さんですよ？」

「けど、でも何で!?　お前は超能力者だから回路が違うので魔術を使うと死んじゃう体とか何とか色々説明してたのは何だったんだ!!」

「ああ、あれウソ」

「う、!?」

「だってほら、土御門さんは基本的にウソつきだし」土御門は片手をパタパタ振って、「土御門さんのチカラは貧弱 な肉休再生 ってヤツでね、ホントは魔術も四、五回やっても大丈夫 なんだけどメンドイし。そんな事を正直に言ったら教会からギリギリまで魔術を使えって催促されるし、正直かったるかったんですたい。ごめんちゃい♪」

「うばあああああああああ!!」

　次の瞬間 、上条は思わず自分が被 っていた布団 を土御門に向かってぶん投げた。

　土御門はこれを半歩移動しただけで軽々と避 けて、

「おっとっと。カミやん、ここは感涙にむせび泣くシーンですぞ？」

「うるせえ！　もう本格的にダメだなテメェは！　じゃあ何なの？　俺が最後にボッコボコにやられた理由は一体何だったんだ!?」

「いやぁほら。演技は詰めまでやっとかないと。それにカミやん、死なないから大丈夫って言ったって止めたんじゃないのか。それならダッシュで実家へ行って幻想殺し 使えば誰 も傷つかずに済むとか何とか言って。その右手でオレの式を壊 されちゃたまらないからにゃん」

　う、と上条は少し黙 った。

　反論が来ない事を良い事に、土御門は強引にこの話題を打ち切ってしまう。

「はいはい感動の再会シーンはここらにしておいて、いやーカミやん、今回もホントにギリギリお互い良く生き残れたよなー」

「俺 はお前に殺されかけたんだしお前はピンピンしてんじゃねーか！」

「あー神裂 ねーちんの事なら心配しなくて大丈夫 ぜよ。ちょっと弱ってるけど、もうリハビリのために馬鹿 長い日本刀でリンゴの皮むきとかやってるし」

「聞けよお前！　いや無事なのは嬉 しいけどさ！」

「しかし残った問題が一つ」土御門 は聞いていない。「さて今回の一件。結局誰 がその責任を取れば良いのやら、って事だぜい」

「……、」

　上条 は黙 り込んだ。

　結局、悪気があったかどうかはさておいて、「御使堕し 』騒動 を引き起こしたのは刀夜 だろう。そのせいで世界中が混乱して、残った魔術師達 は血まなこになって世界中を飛び回り、火野神作 はとばっちりで大怪我 をして、神裂なんか本物の天使と戦う羽目になった。

　ならば、やはりその責任の一端は刀夜にあるのかもしれない。

　しかし、その責任はどうやって取るものなんだろう？

　上条は一人の錬金術師 を知っている。アウレオルス＝イザード。学園都市の中で騒動 を起こし、世界で誰も成功した事のない奥義 『黄金練成 』を会得 していた彼は、その秘法を求める様々な組織・機関に狙 われる事になった。今は整形手術をして別人として生きているはずである。

『御使堕し 』も同じようなものではないだろうか。

　だとすると、これから刀夜に待っているのは。

「……。一応、オレは学園都市に潜 り込んだイギリス清教のスパイって立場にあるから、教会から問われたら真実を話さないといけない義務があるんだけど」

　土御門はちょっとだけ悩むような顔でそう言って、

「けどメンドイし土御門さんは基本的にウソツキなのでテキトーにでっちあげるにゃー」

　おい！　と上条は思わずツッコんだ。

　そんなに簡単に事を進めてしまって大丈夫なんだろうか？

「大丈夫大丈夫。まあイギリス清教は魔女狩り・異端審問の最先端 なのでウソつきは拷問 の始まりな訳だけども、そんな事を言ってたらスパイは勤まらないんだぜい」チッチッ、と土御門は人差し指を振って、「あ、それとカミやん。また一個ウソ。オレは学園都市に潜り込んだスパイって言ってたけど、実は逆ぜよ。味方のふりしてイギリス清教の秘密を調べる逆スパイですたい。だからウソつく事には何のためらいもナッシング」

「な……っ？」

「しかもそれもウソ。ホントはイギリス清教とか学園都市の他 にもいろんな機関・組織から依頼 を受けてるから、逆スパイどころか多角スパイですたい」

「何だコイツ!?　っていうか、それって結局ただの口が軽い人じゃねーか！」

　いわば様々な組織がごひいきにしている情報屋みたいなものなのか？　と上条 は首をひねる。

「今日ここまで訪ねてきたのも口裏合わせるためなんだけど、カミやんどうする？　ここは和風っぼく立川流 の残党でも生き残ってたって事にしとくかにゃーん？」

「うわもーコイツ本当に信じらんねえ！　お前と秘密を共有したくねえ!!」

　上条は頭を抱えて半分以上本気で叫んでみる。

　あっはっは、と土御門 は軽く笑い飛ばして、

「けどにゃー。土御門さんは確かに騙 しウソつきチクリ裏切り何でもアリだけど、仕事とプライベートはきっちり分けてるにゃー。プライベートに仕事 は持ち込まないから安心するぜよ」

「……、」

　じーっと、上条はしばらく不審そうに土御門の顔を見る。

　それから、やがて疲れたようにため息をついた。

「ま、すでに父さんの顔が割れてる時点で、お前を信じるしか道はねーんだがな。　一応言っとくぜ、ありがとう。お前は父さんの命の恩人だよ」

「いやー、そんな誉 められるような事はしてないぜよ。なんだかんだで結局『御使堕し 』止めるためにカミやんの家を爆発四散させちゃったしにゃー」

　え？

「ちょ、待って。土御門、お前今なんて言った？」

「あん？　だからカミやん家はオレの式神で爆発四散したんだよ。あの家、そこら中に神殿 の支柱を構成する『おみやげ』あったからさ、一発で全部壊 すとなると家ごとやらなきゃいけなかったんで」

「いけなかったんでじゃねえよ！　ヤバイよ両親そろって家なき子か？　あの家絶対ローンも払い終わってねーぞ！」

「あ、そうそう」土御門は聞いていない。「問題と言えばまだあったか。カミやん、『御使堕し 』が起きてた間に『入れ替わってた』人達 の記憶 は、元の所へ戻る仕組みになってるから。ＡさんがＢさんに『入れ替わった』場合、Ｂさんとして過ごしたＡさんの記憶はＢさんの元へ移されるって理屈。これ覚えておいて損はないにゃー。ま、オレや神裂 ねーちんは術式使ったから例外扱いっぽいけど」

「ごまかすな!!　ホントにどうすんだよ我 が家は!?」

　悲痛な上条の叫びに、土御門は『あっはっは』と笑って病室を出て行ってしまった。

　うわあやっぱり信用できねーっ！　と上条は叫んだが大怪我 しているのでベッドから降りる事ができない。何もできないままぽっかり口の開いた出入ロを眺めていると、不意にふらりと幽霊 みたいな足取りで誰 かが病室に入ってきた。

　白いシスター銀髪外国人少女・インデックスである。

　そのいつもとあまりに違うどんよりムードに、上条 は思わず土御門 の事も忘れてインデックスを凝視 した。彼女はぐったりとうな垂れているため、前髪が邪魔 になって表情を読む事すらできない。

「な、何だインデックス。日射病にでもなったのか？　ったく、このクソ暑いのにそんな長袖 の修道服なんか着てるからだぞ。お前日本の夏をナメてんじゃ───」

「……、ぶたれた」

　ポツリ、と。遮 るようにインデックスは呟 いた。

　なに？　と上条はインデックスの言葉に眉 をひそめ、

「とうまにぶたれた！」

　ナニィっ！　と上条はインデックスの意味不明ワードにビクリと肩を震 わせた。断言するが上条当麻 に家庭内暴力の覚えは皆無 である。

　なのに、インデックスは半泣き状態で上条の顔を睨 みつけて、

「せっかくせっかく海に行くっていうから楽しみにしてたのに行ったら行ったでとうまは全然私の方見てくれないしちょっかい出すたびに本気でぶってくるし挙げ句の果てには背中に向かって声かけただけで砂浜に首だけ残して埋められたっ！　これは一体どういう事!?」

　むぎゃあ!!　という少女の叫び声に上条は訳が分からなくなったが、

　あ、と、何か、唐突に思い出してはいけない事を思い出してしまった。

　───カミやん、『御使堕し 』が起きてた間に『入れ替わってた』人達 の記憶 は、元の所へ戻る仕組みになってるから。

　そう言えば。

　そう言えば、『御使堕し 』が起きていた間、インデックス役は青髪ピアスだったはず。

　───ＡさんがＢさんに『入れ替わった』場合、Ｂさんとして過ごしたＡさんの記憶はＢさんの元へ移されるって理屈。

　するとどうだろう？　青髪ピアスが『インデックスとして過ごしていた記憶』は、インデックスの『思い出』として移し変えられたのだとしたら？

　確か、上条は修道服を着ていた青髪ピアスごとドア板を思いっきり閉めたり、思わぬ水着姿の青髪ピアスを反射的に砂に埋めていたような気がするが、まさか。

　上条 は、インデックスの顔を見る。

　半泣き状態で怒りに燃えたインデックスが、犬歯を剥 き出しにして近づいてくる。

「あ、いや、ちょっと待って。チョットマッテクーダサーイインデックスサン！　これには深い訳がというかアナタの知らない内に実は世界の危機が一度あってですね────ッ!?」

「うるさいっ！　このマザコン！まったく自分のお母さんばっかりジロジロジロジロ気にしちゃってさ、この扱いの差は何なんだよう!?」

　さくーん、と言葉の刃 が上条の額の真ん中に突き刺さる。

　注）ちなみに『御使堕し 』発生中はインデックス＝母親役でした☆

「だからそれには深い事情がある訳でーって何でこうなんだよ？　俺 頑張ったじゃん、俺お前のために頑張ったじゃんホントにもうさあ!!」

　言い訳が途中から泣き言に変わっている上条だが、インデックスは気にも留めない。

　彼女は言う。

「ゼッタイ、許さない！　とうまの頭骨 をカミクダク！」

　そんなこんなで、上条の日常は不幸と絶叫から再開された。

あとがき

　シリーズをごひいきにしていただいている皆さんはお久しぶり、

　四冊もの物量をまとめ買いされたブルジョワな貴方 は初めまして、

　鎌池和馬 です。

　何だか気づいてみれば四冊目です。しかし、冷静に振り返ってみると活動期間はまだ一年にも満たないんですよね。おかげさまで拙作 も何とかシリーズと呼べるだけの物量になりましたが、そう考えると一年という時間の価値は決して馬鹿 にはできないんだなと痛感してみたり。冷静に考えれば全寿命の一〇〇分の一を『とある魔術 ？』に注ぎ込んでいるんですよね。この一文だけ抜き取ると、えらく儀式的 に聞こえますけど。

　さて、本書読了後の皆様ならお分かりの通り、今回は『召喚術』がテーマです。一口に『召喚』と言っても様々なタイプがあるらしく、死者の霊 を体に移すイタコさんから水星の力をアクセサリに込めるタリスマンまで、呼べるモノも呼び出す方法もたくさんあるようです。

　天使や悪魔の召喚というと、おどろおどうしい魔法陣に向かってお祈りするようなイメージがあった鎌池でしたが、どうも実際の十字教（の神話上）では少し違うそうです。何でも、わ

ざわざ呼び出さなくても、人間一人につき天使と悪魔はワンセットで付いているモノだとか、マンガなどで良くある表現の『物欲などを刺激された際、小さな天使と小さな悪魔が頭の周りをグルグル回って　言い争いをする』というのは、元を辿 ると案外シリアスな文献に突き当たりそうです。

　イラストの灰村 キヨタカさんと担当の三木 さん、いつもいつもありがとうございます＆ご迷惑おかけしております。本書の主成分 はあなた達 が全 てでできていると言っても過言ではありません。今後ともよろしくお願いします。

　そして読者の皆様。週刊マンガの単行本並のハイペース刊行が許されるのも皆様が拙作を手に取ってくださった結果です。ありがとうございますと礼を述べると同時、これからもよろしくお願いしますと重ねて二回、頭を下げたいと思います。

　それでは、拙作のページをひとまず閉じつつ、

　拙作の続きが皆様の想像の中で開かれる事を願いながら、

　本日は、この辺りで筆を置かせていただきます。

……夏休みが長すぎて、ちっとも学園モノにならない

鎌池和馬